[平靜與刺激]《進入虛擬世界時》

夜了還不睡

試過因為打機，通宵達旦。試過受著暗戀女同學之苦，無法入眠。

也試過忙於溫習，凌晨仍然翻頁，思考答案。

每次遇到人生大事，無論是第一次拍拖、失戀、考完試、找到工作、失業，都會遲遲不睡。

不過說到底，認真，更多時候是無聊沒事。

沒事發生，不想太早睡覺。

true

中撚囇，正皮

lm

夜的生活漸趨平靜。

青春時期的各種喜樂和哀愁，已成過去。

實在經歷過太多事了。

然而無論事隔幾年，我還是那麼喜歡晚睡。

不是刻意的喜歡，是一種自然的行為。

不是每天都晚睡，但總有幾天，不想太早睡覺。

記得有一位女性朋友，總喜歡在凌晨打電話來訴說辛酸，包括失戀、學業、找工作等。

有時候一接聽就傳來哭腔，還真是嚇到了我。

可是隨著她找到一個真正愛她的男人，凌晨就再沒有收到她的電話，我也沒有機會聽到她的訴苦。那些扭曲的愛情經歷，被人跟蹤時太害怕的心情，還有殘酷的職場面試，都已絕於耳。

我也漸漸地長大成一個普通的人。由自己經歷成長，到看著別人的成長，再到一切都淡去。

每天就是工作，以及玩玩手遊。在手機玩的遊戲也愈來愈單機，為了應付隨時到來的客人，我只能玩一些可以「暫停」的遊戲。近年，演變成玩策略棋類遊戲。什麼象棋、圍棋，都太悶了。唯有一款擲骰子類遊戲，我是覺得有趣味，又能夠贏電腦的。

那就是「大富翁」遊戲。

我由「簡易」、「一般」，到贏了「困難」，只用了一天時間。起初面對「困難」，會陷入苦戰，但輸掉幾次後，就沒有再輸了。

在「極難」待了一個月左右，我就開始挑戰「地獄」級別。

目前每天會在「地獄」級別切磋幾場。

我喜歡偶爾陷入苦戰，但最終獲勝的感覺。

由於玩得還不錯，就當作上班無聊時的消遣，一直玩下去了。

最近有一位開店賣遊戲機的老朋友，推介了一款VR頭套。他說連接電腦之後，就可以玩VR版大富翁了。

「你真當我是大富翁迷了嗎？」我收到快遞時，無奈地致電給他。

他叫陳明基，阿基，是我中學時期的死黨。

不單如此，他還是……

「收到了嗎？」他語聲雀躍，「總之這套VR Pro近期超級紅，快要賣光，我才留一台給你。」

在電話中他說了，這是使用了5G技術的虛擬實境裝置，大大加強了無線傳輸速度，縮短動作反應時間，畫面不會延遲，長時間使用都不會頭暈。

換言之，能夠帶來更沉浸的體驗。

聊到興起的時候，阿基欲言又止。

「阿清，今次你可不可以……」他說著，「唉，還是算了，你先開箱吧。」

「嗯，先這樣。」我回應，手機離耳。

掛線後，我拿起界刀，進行開箱。

打開紙皮箱後，發現一張字條貼在上面，裡面用有點醜的字跡寫著——

「給清水哥。」四字。

這明顯是阿基留下的字條。

過往，我們曾經一起沉迷打機。下課的鐘聲響起，我們就離開校門，過著一段穿校服去網吧的日子。

那時候一起去網吧的，一起被老師捉的，並不只有我們二人。

那時候，他們都叫我清水哥。

回憶掠過，我把字條拿走，繼續開箱。

一個VR頭套、遊戲手柄、傳感器，還有一雙體感手套。

我把手套拿出來，是輕皮革觸感。試戴一下，剛剛好包住手掌。

看著掌心發現，左手食指的左旁底部，即大拇指按到食指的位置，有扁平的控制杆，控制「上下左右」。

我猜是開發公司為了解決用戶在房間無法移動的問題，而在手套上加設的操控方式。

右手手套則是在食指的右側底部設有A、B鍵，供右手拇指按下。

接著我又看看附送的物件，附送一款遊戲軟體、新手序號和相關說明。

「遊戲名為『虛擬世界』，由GAME OVER公司開發，以實現社交和娛樂目的的多人線上虛擬實境遊戲。遊戲支援臉部表情及肢體動作識別……」我慢慢讀著。

最後還是丟開了。

兩小時後，一切準備就緒。

我抱著一點的期待，調大了房間冷氣，關閉燈光。

黑暗房間中，只剩電腦螢幕的白光，顯示著「請穿戴虛擬實境套件」。

走到符合人體工學的椅子前，在電腦螢幕前我坐了下來，伸手開啟裝在螢幕上方的「傳感器」。

雙手穿上體感手套。

手指一同端起VR頭套，先對上眼睛位置，再慢慢把頭後戴好。

耳機蓋下來，覆蓋雙耳，並按下「開啟抗噪」。

好了，我已經準備就緒。

眼前漸漸冒光，出現一行歡迎文字——

「歡迎進入虛擬世界。」

「首次登入 / 已有帳號」兩個選擇浮現眼前。

怎樣操作呢？我猶疑了一秒，右手伸前點選。

碰到「首次登入」時，指尖有震動回饋。

好神奇！我有點驚喜。

下一步，需要掃瞄我的眼球，登記虹膜識別。

以後掃瞄眼睛就可以登錄，省去繁複的登入步驟。

——掃瞄完成。

接著便進入開設角色的介面。

性別：男。

樣貌設定區，出現了一個隨機構成的男人臉孔——

短髮，極短鬍渣，有點成熟的臉。

我覺得挺有男人味， 便沒有修改，按下「接受」。

身型：肥、中等、瘦。（注意，肌肉身材需要在遊戲裡練就。）

我沒有考慮，用預設的中等。

衣服無法選擇，只有白背心和短褲。

角色名稱： ______（可按此隨機）

名稱嗎？我考慮了一下。右手不停按隨機，不停出一些奇怪的名稱。

腦裡回想起開箱的時候，阿基留下的字條。

「給清水哥。」

以前我經常跟阿基玩線上遊戲，他就是叫我「清水哥」。

因為當年我打機時使用的名字，是「一杯清水」。無論是何種遊戲，我都用「一杯清水」作為角色名稱。

「一杯清水……嗎？」我想。

如今的我，還是一杯清水嗎？

我只輸入了「清水」兩字，便點「下一步」。

只是一個名稱，我也不想計較太多。

完成了這個步驟，便來到聲線設定。

「使用變聲器？是 / 否」

我選擇了「是」，系統便要求我說話。

「你好。」我揚聲。

記錄聲音的聲紋出現。

我可以調高低音，可以變可愛的女聲，也可以選擇不同種類的男聲。

最後我把聲線調低沉一點，便按下「完成」。

Loading……

最新故事要開始了，歡迎留言、正皮。
裕賢先生Facebook：
《黑白的世界不止於灰》於各大書局有售。
* 每天更新

好掛住威武

我都係

01 首次進入遊戲

漸漸清晰的視覺，伴隨一則系統消息——「歡迎玩家『清水』來到虛擬世界」。

雙手可以活動了，頭部也可以，能看到眼前事物。

——升降機門。

我站在升降機中，機門右邊有一堆按鈕。

不同的樓層，代表著不同類型的遊戲。

地下一層是射擊遊戲，地面是休閒娛樂區，一樓是競速遊戲，二樓是運動遊戲，三樓是益智遊戲，四樓是策略遊戲等等，如此類推。

「竟然有這麼多種遊戲。」我意想不到。

遊戲類別很多，我需要找找大富翁是屬於哪一類。

根據升降機內的海報，我在「策略遊戲」找到大富翁，便按了「四樓」。

腳步一沉，升降機徐徐上升。

我轉身看，發現身後是落地玻璃。走近玻璃，我看到自己的樣子，是剛才設定的男人樣貌。

短髮，有極短鬍渣，給人成熟穩重的感覺。

我滿意地笑，玻璃中的自己居然跟著微笑。

看來頭套能讀取一定程度的臉部訊息。

玻璃外面是地面層的景色，升降機正在往天空升去。

到了天空後，白雲上面是陸地，是一樓——競速遊戲的世界。

離開陸地，再高速往天空升去，穿過白雲後又是陸地。

二樓，運動遊戲，藍球場館、足球場館之類都有。

升降機沒有停下，直至到達四樓的陸地。

「呲——」機門自動打開，有叫我出去的提示。

我小心翼翼地踏出來，陽光曬下。

每一層，都有自己的天空和陸地，但時間應該是一樣的。因為剛才連續四層的天色都是一樣的白天。

不少人在這一層走動著，直覺都是策略遊戲的愛好者。

玻璃升降機往上移動，升上了天空。

這種分層的方式，可以把玩家按類別區隔開來。

例如愛玩射擊遊戲的人，可以待在同一層，也方便玩家們互相交流。

喜歡運動的人，也可以一起打棒球什麼的。

而我？我是想玩大富翁的人。

我的視野中，左上角有「選項」，右上角有「小地圖」。

右手點選小地圖，眼前就出現了大地圖。

地圖顯示了不同遊戲的入口處。

同時每款遊戲，都有一條以該遊戲為主題的商店街。

我摸索著，找到玩大富翁的地點。

「要走過去嗎？」我心生不滿，看著有點遠。

此時我手指碰到地圖上的「大富翁」入口。

右手有震動回饋，畫面一光，身體就消失了。

畫面恢復正常時，我已經在大富翁館的入口處。

「原來……只要在地圖上點擊就可以了。」我這才發現。

抬頭一看，入口十分豪華，旁邊有一個巨大的大富翁像。

就是戴禮帽、留白鬍子、打銀色蝴蝶結、穿燕尾服、手持鑲鑽石的柺杖的那位標誌性的老人家。

我向大富翁像點個頭，便打算進入場館，卻遭穿西裝的職員有禮地攔住。

明明入口就在眼前，明明快可以玩了！

所謂「入口」，是一個發著藍光的傳送點。

莫非我穿著白背心、短褲，不合禮儀？

「先生，你沒有足夠餘額。」西裝職員客氣地說。

「請問要使用『新手券』嗎？」他問，似乎是一位NPC。

「是 / 還是想想」兩個選擇浮現。

我不知道新手券是什麼，直接點了「是」。

「新手券，每位玩家只有一張，可以用來領取遊戲道具。你確定要使用在『大富翁』遊戲上嗎？」他重複確認。

我再次點「是」。

「好的，請稍等。」職員站到入口上，消失不見。

三秒後再次出現，他手上多了一個銀色寶箱，走來交給我。

我雙手接過，寶箱就消失了。

「成功兌換新手券，你獲得了20,000,000幣。」系統提示。

二千……萬幣？

然後我明明沒有任何操作，雙腿都自動向前走，走進大富翁的世界。

留名

Lm

先生

新故

Hello 先生

先生
未睇先正評

新故留名

遊戲說明

「大富翁」又名地產大亨，玩家每次擲出2粒骰子，並按點數移動。

如玩家擲到相同點數（如4+4，6+6等），獲獎勵多擲骰並移動一次；連續三次點數相同直接入獄。

每次到達或經過「起點」可以領取二百萬幣。

玩家到達無人擁有的地皮，可選擇要不要購買。

到達有人擁有的物業，地主可依契約書收取租金。

如擁有全部同色且未抵押地皮，則可以在任何玩家擲骰前選擇蓋房子。

玩家之間可以進行金錢、物業和「監獄通行證」之間的交易。在任何時間，玩家可與對手交易沒有建築物的地皮。

破產說明：
如在賣出或抵押所有資產後仍無足夠的現金以支付債務，則玩家宣告破產。所有資產，包括現金、物業、以及「監獄通行證」，直接轉讓給債主。

勝利條件：
最後一位沒有破產的玩家得勝。

在漆黑的通道中，我讀完了遊戲規則，都是大同小異的玩法。

只是起始的金額不是桌遊、手遊版的二千元，而是二千萬幣。

每次回到起點獲得的金額也由二百元，改為二百萬幣。

「起始需要二千萬嗎？所以我的新手券才會換成二千萬幣。」

我這才明白，如果我去了玩賽車遊戲，可能就會給我一輛跑車，玩射擊遊戲就會給我手槍。

而錢，就是「大富翁」需要的道具。

「請選擇一款代表自己的棋子。」遊戲提示。

「跑車（已被選取）、馬（已被選取）、皮靴、禮帽、蘇格蘭㹴犬、小船」

這些都像是實物般，在我的眼前。

赤腳的我，拿起了皮靴。

雖然我也想選擇禮帽，去裝扮成紳士。可是只穿著白背心和短褲的我……還是先要皮靴吧。

穿上皮靴後，前方出現曙光。

我向前走，走出這條黑暗通道。

強光照來，我下意識用手遮擋。

日照下，我腳下地面寫著「起點」，還有一個箭咀。

「有新人來了。」紅色開篷跑車上坐著一個有錢女人，她身上都是金器和鑽石，臉上帶著貪婪的笑意。這形象有點搞笑，對我來說十分討喜。

「你好。」騎馬的叔叔對我打招呼，相較之下有點寒酸。

我有點靦腆，只懂不停微笑和點頭。

過往我甚少在遊戲中用語音講話，通常都是打字較多。

兩人頭上顯示著角色名稱，分別「有錢女人」及「馬叔」。他們好像還想聊天，可是……

現時吸引目光的是前方的場地，一望無際的場地。

唯有點擊右上角的小地圖，才能看到全貌。

點擊後，看到正方形的地圖上，跑車、馬和皮靴都在右下角的起點。

是世界地圖版的大富翁。

每一行有十格，目測每格約一百米。

總共四十格的話，也就是說，每走一圈就是四千米？

不……不要亂想，還是專心在對手上吧。

「來吧新人，遊戲要開始了。」有錢女人說。

我向前移動，走到她和馬叔的中間，隨即——

「比賽即將開始。」空中顯示字句。

有錢女人的面前出現兩顆骰子，她伸手接過，便拋了出去。

「噠、噠。」骰子著地，翻兩翻後停下。

三點、五點，合共是八點。

「八點，請移動八百米。」教學模式在空中顯示。

接著，她便開著跑車，一路往前駛去，消失於眼前。

「『希臘』已被『有錢女人』買下。」遊戲提示。

然後，我的面前也出現了兩顆骰子。

右手握過，便擲了出去。骰子雙雙著地滾動。

四點、兩點。

「六點，請移動六百米。」教學模式在空中顯示。

我猶疑了一下該怎樣操作，想到了就起動，跑了六百米才停下。

移動速度比想像中快。

「請問要購買『土耳其』嗎？需要100萬幣。」右旁淺藍色的空地浮現一份物業契約書。

起始擁有2000萬幣的我。

選擇了「購買」。

在這個瞬間，物業契約書上，標示了我的名字——清水。

眼下一百米範圍都變成了「清水」的土地。

就這樣，我的第一場遊戲開始了。

半小時後，我購入了兩塊最貴的地皮，並開始興建旅館。

一小時後，我站在有錢女人的旅館前，付出重金。

再一小時過去，我在最貴的地皮上，把四間旅館改建為摩天大樓。

這是遊戲中最高級的建築物。

將近花了三小時，在第三小時，有錢女人和騎馬叔叔在同一回合擲了骰子，光臨我的大樓。

兩人前後破產，我贏下了這場比賽。

比賽結束時， 我持有的物業自動兌換成錢，連同遊戲最後持有的現金——

獨佔了近八千萬幣。

離開大富翁入口時，我已經看不到兩位玩家。

——有錢女人負1100萬幣，馬叔負800萬幣。

也許一段時間內，他們都無法再參加大富翁遊戲了。

沒辦法，「大富翁」是一人獨贏的遊戲。

我從選項中按下「登出」，再按「確定」。

眼前一黑後，雙手卸下VR頭套，讓頭髮重獲自由。

沒有開燈的房間，黑暗中只有螢幕透光。

然後脫下手套，放在無線充電板上。

暫時咁多
歡迎留名正皮

大家好

又有新故陳明基

歡迎巴打

02 心如止水的平靜

一星期後，阿基在晚上打電話來。

我把手機放在電腦前，開了擴音。

「好玩嗎？你應該上癮了吧。」電話傳出阿基的聲音。

我正在蹲下來，拿著螺絲刀，要拆電腦椅子的扶手。

「還好吧，我也只是玩大富翁而已。」我回答。

雖然有扶手的椅子才符合人體工學，但不適合用來玩VR遊戲，扶手太礙事了。

「真的嗎？你真的迷上了大富翁？」他取笑。

我扭著螺絲，沒有回應。

「對了阿清，我開了公會，你要來嗎？人多……比較熱鬧。」他說。

「如果你加入的話，我給你一個好的職位，我們再次一起打理公會，一起做任務好不好？」他積極問。

「就像以前那樣。」他說。

「我考慮一下。」我已經拆下一邊扶手，「現在我玩大富翁只是一個睡前活動。」

「你玩的遊戲，太刺激了。」我再說，「而且我也不想參與到複雜的人際關係當中。」

在各式各樣的遊戲中，都有「軍團」、「公會」、「聯盟」之類的玩家組織，但裡面的人際關係不是超冷清，就是活躍過頭。

活躍過頭的，通常也保持不到三個月，成員會因各種原因散去。

曾經我認為現實世界難以實現的團結，可以在軍團裡實現，因為團員的目標都是一致的，就是拿下勝利。

但後來我發現，維繫成員關係真的很困難。成員都有各自的打算，有些只是來交朋友，不想過分投入。

有些精英成員則嫌棄不盡力、少上線的成員，認為他們阻礙了軍團的發展，拖低了排名。

所以公會、軍團什麼的，我已經冷感了。

「兩星期後會有一個『大更新』，你看看有沒有什麼新項目是感興趣的，有什麼需要就找我吧。」阿基說。

「好。」我說。

掛線後，我便關燈，再坐下來穿手套。

準備玩下一場大富翁。

正 留名

時光飛逝，又過了三星期。

整整一個月以來，我幾乎每晚都戴上VR頭套，進入虛擬世界。

逢星期一、三、五玩大富翁，星期二、四、六只會短暫上線。

因為對手每一步都想太久，一場「大富翁」耗時太長了，導致習慣晚睡的我也睡眠不足。

星期二、四、六需要補眠，所以上線時間較短。

阿基曾提及的「大更新」內容很豐富，虛擬世界新增了「第九層」，據說是由「AI 人工智能電腦」編寫劇本所創造的世界。

過往的角色扮演遊戲，都是由「遊戲編劇」撰寫劇情。但今次是透過「AI 人工智能電腦」，讓它以深度學習方式讀了一千萬份故事劇本、人類歷史及社會時事資料後，完全由人工智能電腦編寫的劇本。

更新時，官方表示會在「第九層」輪流推出「五款」由AI設計的遊戲。

每款遊戲都是限時推出，時間只有一星期，接著換成下一款遊戲。

五款遊戲，加起來就是五星期，因此整體上是一個五星期的活動。

推出至今超過一星期了吧，我並沒有留意多不多人玩，而且據說需要組隊後才能參加，我便沒再關注。

那我關注什麼？

地面層的休閒娛樂區，在更新後新增了戲院和海邊地圖。

我有空都會去走走，例如現在。

升降機門打開，我從四樓的策略遊戲世界，下去地面層。

穿過了雲層和陸地、雲層和陸地、雲層和陸地，升降機停在陸地上。

「呲——」機門打開，有叫我出去的提示。

今天是星期一，我太早結束了大富翁遊戲，打算去海邊坐坐。

途中，走過酒吧街，有很多人聚集。不少人會在酒吧開「房間」，一班朋友在裡面聊天享樂。

這一層，不少店都設有開「房間」功能，你可以設置密碼，不讓陌生人進入，也可以開放給所有人進入。

房間類似於聊天室，只是咖啡店有自己的主題，酒吧也有自己的主題，供應的音樂和飲品不同。

我走到海邊，已經有不少人開了「房間」。

海邊的房間以「帳篷」的方式呈現，三角立體的帳篷遍佈草地，像露營區。

帳篷上面有「鎖」的，就是需要密碼才能進入。

帳篷上方有「標題」和「人數」，像是「1/12」就是12人房間裡面只有1人。

裡面有什麼人，是可以查閱的。

我走向開房間的NPC，申請開房間。

標題：無
人數限制：12人
密碼：不設
主題：奇幻海邊
天色：夜晚

右手點擊「確定」後。

戴草帽的老人NPC收取了700幣，我就被轉移了。

Loading……

海邊的主題有很多種，我特別鐘情「奇幻海邊」，有一種世外桃源的感覺。

假如在現實世界坐飛機去一個這麼唯美的海邊，肯定很貴。

不，應該沒有可能吧。

「玩家『清水』進入房間。」系統提示。

腳踏在斜坡草上，無邊際的海就在眼前。

水面上有月亮的倒映，黃色晃晃的。

天空有七彩的星星，有長流星劃過，還有一群小流星追隨。

我一個人坐下來，享受平靜的世界。

此刻我很平和，有心如止水的感覺。

我有時候會覺得，自己心中有一片湖，裡面很平靜，即使丟石頭去激起水花。

也很快會回復平靜。

人生中每次遭遇什麼大事，都像是有石頭丟下來，起初激起很大水花。

最後還是會平伏下來。

白天的責任卸下來後，深夜坐在電腦前追劇也好、打機也好，都是為了讓自己充實一點。

不至於太空虛。

我的心境很平靜……

看著前方一點浪都沒有的海，心會沉寂下去。

我的心，實在太平靜，像進入了某種境界。

但如此安詳的水面，真的是我想要的水面嗎？

「今天就到這裡吧。」我準備起來。

忽然，水面出現波紋。

水面的月亮被遮蔽。

然後風出現了，從對面吹過來。

風聲吹襲，耳邊盡是呼呼聲。

「怎……麼回事？」我有點慌張。

「撲通。」一顆小石塊墜落，打在海面上，濺起了水花。

不少石塊陸陸逐逐落下，打在海面上。

我退後兩步，突然——

巨大的隕石瞬間落下，撞入海中。

「轟啵——」數十米高的海浪，不，是海嘯。

海嘯直撲過來！

我用手格擋，被沖擊的時候，體感手套和VR頭套一直震動。

「瘋了嗎？」我內心激動起來。

持續了十秒有多，海水才慢慢退去。

由於巨大隕石墜落，使水位上升，我腳浸著水了。

「哮……」我喘著氣，不敢放鬆。

還有些海水升得太高，現在才以雨的形式回落。

「滴滴答答……」水面上漣漪圈圈。

巨大隕石露出水面，也被雨水洗刷著。

此時系統提示——

「玩家『槍手13』進入房間。」

在濛濛細雨中，隱約有一位女玩家出現，落在巨大隕石上。

穿白背心、軍綠短褲——

赤腳的她，站在隕石上。

「你是『清水』？財富榜第一位的玩家？」她確認，聲線硬朗，「我有事要找你。」

「轟——」一顆隕石撞落水中，再度激起浪花。

水面似乎不會平靜了。

先生好久不見
近來可好？

一言難盡

唔好放棄寫作 好多你新小小既故未追
但想同你講
你既文章真係好好睇 比心機

多謝支持

歡迎

輕輕一推

03 一個重要的委託

女玩家從巨大隕石跳上前，落在其他隕石上。

連續幾跳，都沒有失足跌進海裡。

灰色的瞳孔，褐色的頭髮被紮成馬尾，給人爽朗的感覺。

她靈活地來到我的身前，雙腳才浸進水裡。

「財富榜……第一位？」我問。

我說話了，可是她聽不到。

對了，我好像關閉了語音系統，馬上點選項，在「設定」中開啟。

「穿大富翁圖案的白色T-shirt……」她審視著我，「給我看你的名片。」

我不自覺地照辦，像被警察查身份證一樣。

點選項，把角色名片顯示出來。

「沒錯，果然是『清水』本人。」她鬆一口氣，神色仍然凝重。

「我想請你幫一個忙。」她說。

「幫……什麼忙？」我聲線低沉，收起了角色名片。

「救『我』和另一個女孩。」她說。

「救你？另一個女孩？」我一頭霧水，「你有什麼事嗎？」

她明白我的疑問，馬上解釋，「這個是我的分身帳號，真身……目前重傷。」

怪不得穿著白背心和短褲，像一個新開的帳號，原來只是分身。

「抱歉，我還沒自我介紹。」她說，「這個帳號叫『槍手13』，是我的分身，真身叫『獅姐』。」

「我是『獅子協會』的副會長，跟另一位副會長『獅妹』，在任務中遭到同伴的背叛。」她憤怒，「要不是我們殘血時立即下線，早已經被槍殺。」

「獅子協會是什麼來的？」我無知地問。

「你居然沒有聽過？」她難以置信，「公會榜排名No.1，擁有超過一百名成員的最強公會。」

「我們的公會，無論官方推出什麼新任務，都會以最快速度完成。」她語帶自豪。

「另外，能加入『獅子協會』的都是精英玩家，所以能登上第一位，是無庸置疑的。」

「那麼副會長大人，你和獅妹做了什麼事，得罪了自己公會？」我問。

說實話，我對公會的內部糾紛沒有興趣。

不外乎都是那些理由。

pish

「我們，沒有做錯什麼。」她咬定。

「不是對錯問題，我是問你做了什麼？」我問。

她沉著臉。

「我們前幾天辦了一場『線下見面會』……」她慢慢說。

「你跟其他成員，在現實世界見過面？」我問。

「是的。」她點頭，嘴巴動了起來。

獅子協會的會長名為「獅子王」，另外有四名副會長，分別是「獅兄、獅姐、獅弟、獅妹」。

她是獅姐，跟獅妹一樣，是第二批加入的成員。本來並不是用這個名稱，是加入後才修改成用上「獅」字。

獅子王，加上獅兄、獅姐、獅弟、獅妹，號稱公會最強五人，一直得到大家的尊重。

可是辦了一場「線下見面會」後，她就發現根本不是自己想的那回事。

「那時候我才知道，獅子王跟獅兄、獅弟是親生父子關係。」她說，再次憤怒，「他們的人品太差了。」

「我和獅妹跟他們見面後，美好的幻想統統破滅，都有了退會的念頭。」她硬朗的聲線，滲透著委屈。

「他們對你們做了什麼？」我緊張。

「就是……價值觀不同。」她說，像是有所隱瞞。

「本來打算完成第二星期的AI限時遊戲任務，就退出公會的，沒想到在完成任務前被襲擊。」她悔恨。

「不說出他們對你做了什麼的話，我也很難幫你。」我說。

「如果我講了出來，你肯定會嘲笑我的。」她認真。

看著她一臉苦衷，我也不好意思逼問。

「感覺你們在玩的都是槍戰之類的遊戲，我對這方面很不在行，你為什麼要找我？」我問，「你會不會找其他高手玩家，比較好？」

「而且任務失敗又不會死的，你上線被殺了，再接一次任務，再玩一次不就可以了嗎？」我說。

在遊戲世界裡，沒什麼是不能重頭來過的。

「你是認真，還是在開玩笑？」她生氣，問，「難道你不知道AI設計的限時任務，全都只可以玩一次嗎？失敗了就不能重來！」

「我……不知道。」我被嚇到，「抱歉。」

「而且，要晉身下一次更新時推出的進階環節，就必須要把今次更新的五款AI遊戲，全部通關才行。」

「不容許有任何一個任務失敗。」她壓力很大。

推

按照她的說法，今次AI設計的五款遊戲，要全部通過了才可以獲得晉級資格，才可以玩下一次更新的遊戲。

這個時候，我的理解仍然十分片面。

只知道，眼前這位女玩家急需人幫忙。

「那麼……要怎樣做，才可以解除你面臨的危機？」我動了同情心，「你要知道我只是一個大富翁玩家。」

「公會的人在我和獅妹登出的位置，派了幾個人留守。我受傷的真身一旦上線，他們就會開槍射殺。」

「我需要人去趕走他們，讓我和獅妹可以安全登入，安全前往終點。」她說。

「槍手13，實不相瞞……我的射擊技術極其垃圾。」我很抱歉。

自己說出來都感到不好意思。

只因從小到大，我玩槍game都是累隊友的人，只會衝出去死。

在我的眼中每個敵人都像是開了外掛，明明我看不到他，他卻爆我頭。

「你不能找其他人嗎？」我感到為難，「還有，另外那位『獅妹』呢？」

「她也在用分身，到處找人幫忙。」槍手13說，「我們……已經找了超過一天。」

「每周的AI遊戲任務都在星期日推出，我們當天就去挑戰，結果被出賣。今天星期一，不對，已經是星期二了，期間我們一直找人幫忙。」她輕聲訴說。

「可是我們本來的人脈，都是自己公會的成員。要找一個陌生人幫忙並不容易，加上聽到對手是獅子協會，就統統拒絕了。他們怕下一個被針對的人，就是自己。」

「我也嘗試請求其他公會，可是還沒有願意幫忙的。」她說。

「假如再拖下去，大部分玩家都已經完成任務的話，就沒有人可以幫我了。」她既不甘心，又很無助。

「獅子協會的影響力，真有這麼大嗎？」我問。

「因為我們會協助其他人通關，例如留守在任務中的成員，偶爾會幫助其他的人。」她低聲說，「相反，也可以阻礙看不順眼的人。」

「那些留守的人，不會下線嗎？」我問。

「會有下一批人頂上，畢竟有一百多名成員。」她說。

「我明白了。」我說。

「但我槍法不好，恐怕……」我難堪地說。

「我沒有要靠你的槍法，只要你可以幫我招一些人幫忙就可以了。」她說。

「我？招人？憑什麼？」我問。

自問人脈並不廣泛，只有阿基。

「就憑你一個人的資產，相等於獅子協會一百名成員加起來的總資產。」她揚起嘴角。

暫時咁多
喜歡故事，記得留言正皮

在這個世界，錢有什麼用？最早教會我「錢不是萬能」的道理，就是遊戲。手機遊戲的課金比較接近，但也不是萬能。

我答應會想辦法，相約明天同樣時間見面，並加了「好友」後，就準備下線。

臨離開海邊房間前——

「太好了，你願意幫忙。」她罕有地喜悅。

「無論最後成不成功，都謝謝你為我付出時間。」她說。

「假如我的真身能夠完成任務，我會好好答謝你的。」她硬郎的聲線，說著感謝的話。

「答謝？」我問。

「至少欠你一個人情。」她說，「或者到時候你想問什麼，我都會如實回答。」

接著她離開房間，說要把好消息告訴獅妹。

「玩家『槍手13』離開房間。」系統提示。

我也跟著離開，然後下線。

雙手取下VR頭套，以及體感手套。

我立即打電話給阿基，問他的意見。

「你居然打電話過來，怎麼了？」他的聲音有睡意。

「阿基，你在遊戲中有多少錢？」我問。

「70萬左右。慢著，發生什麼事？你……你不會是想借錢吧？你輸了大富翁？」他好奇。

「為什麼……只有這麼少？」我有點不好意思。

「你想吵架嗎？我知道你有16億，知道你玩大富翁很厲害。你最厲害了好不好？」他語氣不好。

「為什麼你會知道我有16億？」我問。

事實上，連同剛才贏的一場，已經是17億了。

「我是上官網時看到的，你還有什麼事嗎？」他沒精打采。

「你為什麼只有這麼少錢？」我再問，「剛才有人說我一個人的資產就等於是獅子協會一百位成員的總和。」

「因為買裝備花費很大啊。例如我玩賽車遊戲，要解鎖一輛新跑車，就要花3000萬。升級個引擎，又要1200萬。」他說。

「但贏一場賽事，獎金才100萬左右。」他解釋，「所以大家都拼命玩，一場一場地玩。」

「玩槍Game的，裝備也很貴，愈厲害的槍械和子彈，解鎖金額愈高。」他說。

「每次買完裝備，存款都幾乎清零。所以有人說你一個人的錢，有他們一個公會那麼多，並不稀奇。」他說。

聽了阿基的解釋，我總算明白了。

大富翁沒有裝備要買，主題商店街也只有紀念品，例如飾物、服裝之類。

「難怪我除了買衣服之外，幾乎沒有開支，也不知道錢有什麼用。」我碎碎念。

「等等，剛才……你說是什麼公會？」阿基清醒了。

「獅子協會。」我說。

「你認識獅子協會的人？」他驚訝，「我之前申請加入，可是都被拒絕。之後才開了公會。」

「嗯……」我專心在想，嚴正提出，「啊對了，有一件事想請你幫忙。」

「這句話真感動。什麼事？說來聽聽。」他雀躍了，睡意全消。

接著我把剛才發生的事情大概告訴了他。

我沒有透露當事人的名字，就說「有個人」遭到這種情況，想問他的意見。

「肯定是女的。」他想也不想。

「你……怎知道？」我問，隔著電話。

「你從小到大都是重色輕友的人啊。你不知道嗎？你就是喜歡聽女生講心事，就是不聽我的心事。」他趁機罵我。

「可惜那個AI遊戲任務，我剛剛跟公會的成員組隊通過了，不能再參加。」他遺憾地說，「不然我一定幫你。」

「你說的有人留守，好像還真的有幾個人在。獅子協會的人很容易認，都是金色瞳孔。」他說。

「那你的公會……或者你有朋友，可以幫我嗎？我可以付1000萬幣。」我說，「每人。」

他笑了，大笑。

在電話的尾聲，他答應明天會幫我問問，如果有就通知我。

還有就是說我可以自己去招人，只要「標題」寫清楚，就會有人來。

掛線後，我呼了口氣。

為了增加對AI遊戲任務的認識，我決定上官網看看。

在鍵盤上打字，搜尋「虛擬世界」官方網站。

點擊第一條搜尋結果，成功進入官網。

首頁就是的「遊戲新聞」，遊戲新聞有數則，圖片每五秒換一次。

第一則顯示的就是「大富翁神級玩家十三連勝，身家累積達十六億」。

第二則是「第二周AI遊戲正式推出：魔法與槍械的戰爭」。

我在兩則新聞之間猶疑不決。

暫時咁多

推

題材好似同之前d故幾唔同

推
期待更文

每次都係新嘗試

舊讀者每次睇先生既故都覺得好新鮮

即將出文

04 招兵買馬

昨晚在官網瀏覽了很久，總算對「虛擬世界」這款目前大熱的遊戲，有了一定的了解。

這款遊戲不設課金機制，除了在帳號中開「第二個角色」要付款，基本上不收取費用。

那麼遊戲公司是怎樣營運的？是靠「遊戲直播平台」。

玩家的精彩表現會被放上自家的VR遊戲直播平台，提供直播和重播。人們可以戴上VR頭套，身臨其境地觀看，體會精英玩家的第一身快感。

當這些影片點擊率夠高的時候，自然會吸引廣告投放，賺取利潤。

目前版本中，默認玩家同意自己的表現被放上直播平台，如果不同意需自行聯絡遊戲客服。

目前版本中，玩家的影片無論有多紅，都分不到任何利潤。

但是——

下個版本更新後，已完成五個AI遊戲任務，可以晉身到下一輪AI遊戲的玩家，可以申請分紅，分得一定比例的收益。

也就是說，在這間公司的大力推廣下，玩家的優異打機表現可以帶來經濟收入。

在VR頭套開始普及的時代，VR遊戲直播似乎是必然的產業。

晚上，我上線的時候，槍手13已經在線。

她透過好友頻道，聯絡我在海邊等。

我叫她等我一會兒，畢竟要招兵買馬，總不能穿得這麼寒酸，我要裝扮一下。

所謂人靠衣裝，佛靠金裝，外表是給人印象的第一步。

回到大富翁商店街，我在服飾店買了潮流墨鏡、黑色長褸和黑色褲。

再買了一條粗金鏈和三隻鑽石戒指。

路過雜貨店，也買了藍莓雪條，及一些可能用得著的物品。

根據阿基的建議，我也花錢買了「公告喇叭」。這東西1000萬一個，可以發一段讓全部人看到的文字訊息。

而且值得高興的是，他找到一位朋友，說有興趣「收錢辦事」。

乘升降機回落到地面層，我便點擊地圖，移動去海邊。

來到海邊時，有微風吹來。

灰色瞳，褐色頭髮被紮成馬尾，仍然是白背心和軍綠短褲。

她赤腳站在老人NPC旁邊，正在等我。

「喂，槍手13。」我說話了。

「獅妹也會用分身帳號過來，我已經聯絡她了。」槍手13說。

「那我們先開房間？」我問。

「好。」她說。

於是，我走向NPC，點選開啟房間。

標題：自認窮凶極惡的進一進來（1000萬酬勞）
人數限制：48人
密碼：不設
主題：一般海邊
天色：夜晚

按下確定後，我就被轉移到一個無人海邊。

Loading……

海邊有小小的浪，沙灘後方是草地。

草地是平坦的，中間有灰色石，剛好適合坐下。

我走到灰色石面前，進行換裝，把白色T-shirt脫去。

「玩家『槍手13』進入房間」系統提示。

數秒後——

穿黑色長褸，露出胸肌和頸掛粗金鏈，左手戴著三隻鑽戒，拇指掛在褲袋。

頭部仰天，我懶意十足地，戴上潮流墨鏡。

「你……」槍手13呆了。

「有沒有卑鄙的大財團老闆的感覺？」我問。

「有富二代的感覺。」她回答。

「有沒有幕後黑手的感覺？」我有點酷，拉下眼鏡。

她本來很嚴肅的，忍不住笑了，「有富三代的感覺。」

我托上墨鏡，正經回來。

「這些是給你的，一會兒可能用得到。」我掏出了幾支筆，交給她，「這些是炫光筆。」

炫光筆，可以在空氣中劃出不會消失的筆跡，成為靜止的光痕。

假如她需要寫點什麼，用炫光筆就可以在空氣中書寫。

「玩家『妹頭』進入房間」系統提示。

順直的粉紅色頭髮，戴著白色頭箍的少女，出現在草地上。

粉紅眼瞳看過來，其身上仍然是白背心和短褲。

「獅姐？」妹頭問。

看她赤腳的樣子，這個無疑就是獅妹的分身——妹頭。

「過來吧。」槍手13說。

妹頭走過來，跟我們會合。

「他是今次幫助我們的財閥。」槍手13說。

我們互相點頭，打個招呼。

「今次幫助我們而花了的錢，我們會慢慢還給你的。」妹頭說，幾乎沒有表情。

我沒想過這方面的事。

「放心，我們做任務打錢很快的。」妹頭說。

我望向槍手13，她也持相同的想法。

「好，那我們開始吧。」我以大財閥的微笑，拿出公告喇叭。

右手出現一個，我就丟一個到地上。

「這是1000萬一個的公告喇叭？」妹頭注視著。

轉眼間，滿地都是。

「這裡一共十個，價值一億。」我說，最後一個沒有丟下。

「一……億。」妹頭愣住。

「該說什麼好呢？」我手持最後一個，準備使用，「來個Testing 試咪 1、2、3好不好？」

「不好！」妹頭搶走了它，「獅姐，這個人絕對想我們欠下巨債，以後成為他的奴隸。每個月就是還款還款……」

「好了，不要玩了。」槍手13態度認真。

接著，她們負責決定要說什麼內容，再由我讀出來。

然後——

「清水公告：窮凶極惡又正準備做AI遊戲任務的人，進一進來。（重酬）」系統提示。

「進入 / 取消」兩個選擇出現，似乎是附帶的功能。

我點取消，因為已身在房間中。

撳爆f5

「你好像完全沒有按照我們決定好的來說！」妹頭激動，想拉我起來。

槍手13也生氣了。

仔細一看，她生氣的樣子有殺氣。

「玩家『慘死鬼』進入房間」系統提示。

「看！有人來了。」我馬上辯護，像抓緊一根救命草。

黑色頭髮，紅色瞳的少女在看著我們。

額頭插著匕首，滿臉是血，十分恐怖。

「你是……」我裝作鎮定，仍然安坐石上。

「你就是長期留在四樓自閉玩大富翁的清水？」少女臉色青白。

「沒沒……沒錯。」我說，仍裝作鎮定。

「我是來自地下二層驚慄遊戲世界的『慘死鬼』。」慘死鬼說，「是三杯雞介紹我過來的，說幫手殺幾個人就會有一千萬酬勞。」

三杯雞，是阿基使用的角色名稱。

當年我叫「一杯清水」時，軍團中還有叫二杯、三杯、四杯的成員，阿基就是「三杯雞」。

「你們怎麼都盯著我的額頭看？」慘死鬼問，「啊，這個嗎？只是飾物。」

她拔下額頭的匕首，傷口噴血，「呲……」

「是在驚慄遊戲世界的神秘商店買的。」她插回去。

這個人……沒問題吧。

接下來還沒有機會深入認識，已經有一班人來了。

「玩家『香口膠』進入房間」系統提示。
「玩家『刀疤強』進入房間」系統提示。

吹著香口膠的瘦男人，黑色上衣配軍裝褲和黑皮靴。

旁邊是臉頰有十字刀疤的，全身軍裝的壯碩男人。

「玩家『紋身龍』進入房間」系統提示。

頸部左側紋了一個「龍」字的肌肉男人，其上身赤裸，把玩著軍刀。

「玩家『我愛的人是誰』進入房間」系統提示。
「玩家『流氓甲』進入房間」系統提示。
「玩家『流氓乙』進入房間」系統提示。
「玩家『流氓丙』進入房間」系統提示。

如此類推……

轉眼間，房間48人爆滿。

大家都等待著，目光都盯了過來。

我坐在唯一的石頭上，低頭轉動著左手的鑽石戒指。

槍手13和妹頭像軍官，分別站在我的左右。

「妹頭。」我輕聲說，「一個人一千萬，你自己看看要多少人。」

前面共四十五人，全部都要就是四億五千萬。

前提是他們不還價，如果他們要求的金額更高，費用就會增加。

妹頭正想回話，被槍手13攔下。

「我們會好好篩選的。」褐色頭髮下，是認真的表情。

深夜推

先生每個故都好有趣

多謝你每次都支持

又追翻藍藍個故

推推先

海浪慢慢上岸，月光白白。

草地上站著各式各樣、窮凶極惡的人。

「人都滿了，還不開始嗎？」臉上有蠍子紋身的男人問。

在槍手13發話之前，我先站起來，問一句。

——加了密碼，把房間上鎖。

「你們之中有誰是怕得罪『獅子協會』的？」我以低沉的聲線，施加壓力，「害怕得罪他們之後會被針對的人，現在可以走了。」

聽了這番話，大家都不禁竊笑。

我之所以這樣問，是因為槍手13曾說，找不到人幫忙的原因，是大家都害怕得罪「獅子協會」。

但在我看來，人人都害怕獅子協會什麼的，只是她們的「自負」而已。

輸給獅子協會的人可能很多，因為輸給No.1公會這種事真的很常見，可是「怕」又是另外一回事。

挑戰第一位，然後把對方從No.1的位置上拉下來，到底有多痛快？

光是想像一下，已經很過癮。

因此，一定有很多人夠膽嘗試。

十秒時間，僅有兩人離開房間。

我帶著滿意的微笑，慢慢坐回石頭上。

「這是一個針對獅子協會的『傷者拯救行動』，需要精英的協助！」槍手13發話，「現在開始，我會進行成員挑選，請大家拿出武器。」

接著槍手13便向前走，去檢視大家的身型和裝備。

在這個世界，我們能選的只有肥、中、瘦身材。

肌肉是進行遊戲時練出來的，能夠看出玩家的歷練。

槍械，我猜槍手13能夠從槍械的級數，來判斷對方強不強。

「獅姐在這方面很專業。」妹頭說。

慘死鬼額頭插著匕首，身上穿著染血的骯髒校服和女皮鞋。

槍手13無視了「慘死鬼」，從第二個人開始。

「為什麼無視了慘死鬼？」我著緊。

畢竟她是阿基介紹的人，不選她好像不太好。

「她入選了。」妹頭說。

看我訝異的樣子，她便解釋一下。

「你以為她額頭插著的匕首，真的是在商店買的嗎？」妹頭說，「別天真了，那是『48分鐘內用48種方式殺48人』活動中的優勝獎品。」

「因為我們公會的人，以一秒之差只得第二。那人不斷抱怨，得不到屬於冠軍的匕首，下次一定要贏什麼的。我們便知道了。」妹頭說。

「那把匕首有什麼特別嗎？」我問。

「有，裝死。」妹頭笑了，「可以躺下來扮死屍。」

這是認真的回答，還是在開玩笑，我分不清楚。

「總之一個這麼神秘、又來自驚慄遊戲的女孩，在實戰中見識一下她的實力，當是開開眼界也不錯。」妹頭興奮。

槍手13檢視的時候，做出揮手動作，就表示不需要了。

我就把那人踢出房間。

數分鐘後，海邊只剩餘十二人，包括我們。

「好了，這下子就完結。」妹頭很滿意。

「十二人？」我數了一遍，「是故意的嗎？」

「因為組隊的上限，是十二人。」妹頭回答，「你……你真的什麼都不知道。」

「我們這邊有三人，再加九名成員，就是十二人。」我數一次給她看。

「對啊，有什麼問題？」妹頭問。

「所以……我也入選了嗎？」我十分十分驚喜。

「你不是早就加入……」妹頭還沒說完。

「一千萬。」我兩眼冒光，「我也是需要酬勞的。」

「你還是去死一死吧。」妹頭握起了拳，十分可怕。

隨著槍手13乾咳兩聲，我們停止了嬉戲。

「好了，恭喜各位。你們將會跟我們三人一起前往第九層的AI遊戲世界，一同完成今周任務。」槍手13說。

「當然，不是普通地完成任務這麼簡單。我們聘請大家，是為了救人。」槍手13說著，把炫光筆拋給妹頭。

「有兩位被『獅子協會』背叛的成員，在某個位置遭到槍擊。兩人在重傷的時候下線，才不至被殺。」槍手13說。

妹頭在大家面前，畫出遊戲地圖，在一條「橋」上標誌了「X」。

「就是在位置X。」槍手13說，「這裡長期有獅子協會的人看守，我們需要大家去把他們擊退。」

「或者射殺。」她再說。

「然後那兩名重傷的玩家就會上線，我們要護送她們平安前往終點。」槍手13說，「以上就是聘請內容。」

有人舉手，是「香口膠」，吹著香口膠的瘦男人。

「先不說清水，你們兩人怎麼看都是新手，沒裝備沒肌肉，連鞋子都沒有。」香口膠說，「這樣的話，你們能幫上忙嗎？我們還要照顧你們三人嗎？」

三人，包括了我。

紋身龍舉手問，「你們好像一心只盯著『獅子協會』的人，還有救人的事，是不是忘了遊戲本身的敵人？」

槍手13示意大家稍安無燥。

「不需要照顧我們三人。」她斬釘截鐵，「只要救出那兩人就可以了。」

「我和妹頭只是分身帳號，到達預定地點就會下線，換真身上場。」她說。

「我們的『真身』，就是大家需要救的人。」她再說。

原來是為了救自己，這下大家都明白了。

「救誰並不重要。」慘死鬼說，「只要事前交代清楚，事後老實付錢就可以了。」

「沒錯。」「對。」之類的聲音出現。

沒有人再發言後——

「請記住我們真身的特徵。獅姐，褐色長髮，戴著「彎月耳環」的女人。獅妹，粉紅色長髮，衣著不檢點的女人。」

「衣著不檢點是……」妹頭無奈。

「剛才紋身龍的話很正確，我們也要注意『遊戲本身』的敵人。」槍手13說。

此時，妹頭已經把第二周AI遊戲任務的名稱，以炫光筆寫了出來——

魔法與槍械的戰爭。

「接下來由我來為AI任務做說明。除了『收錢辦事』之外，我相信大家都想通過今次AI發布的任務。」妹頭說。

大家沒有異議。

遊戲內容如下：

槍械國和魔法國長期發生戰爭，雙方都試圖以武力征服對方。

戰事的最前線，槍械國的野外軍營被魔法部隊包圍。我們是「槍械國」的士兵，被下令護送一位「軍事專家」回去後方城鎮。

「我們會在軍營出現，接到命令後會有一位NPC跟隨。只要護送這位NPC回到城鎮，任務就完成了。」妹頭說。

「具體來說，首先要從軍營突圍。我們從軍營出去，就會遇上魔法士兵。魔法士兵會用火球襲擊我們，我們要開槍還擊。」妹頭一點一點地說明，配合空氣中的地圖，「下一步，我們要前往這裡……」

我看著這兩人的表現，心中佩服。

不愧是獅子協會的副會長，號稱公會內最強五人中的兩人，計劃得詳盡而清晰。

解說過後——

「大家有什麼疑問嗎？」妹頭問。

「沒有問題的話，我們現在組隊。」槍手13說。

「作戰計畫沒有問題。酬勞有問題，酬勞能不能增加一點？」黑卷短髮女人舉手。

她手臂有蠍子紋身，旁邊站著臉上有蠍子紋身的男人。

兩人似乎是一對拍檔。

「酬勞……」槍手13無法回答。

我整整衣領，摸著粗金鏈，準備說話。

「今次是一次性的活動，大家收錢辦事，最重要是對金額滿意。」我像一個財閥。

「所以我準備了『獎金』。」我托一托墨鏡，「護送一個人成功，每人加五百萬。兩個人都護送成功，每人加一千萬。」

「連同我們帶著的軍事專家NPC都護送成功，再獎五百萬。」

「另外，幹掉獅子協會的看守成員，每幹掉一個，一百萬。」我說。

大家馬上心算，算算總數能夠獲得多少錢。

最後人人都很滿意。

「隊長由你來做吧，因為我和妹頭會在中途下線。」槍手13說，眼中充滿寄託。

——隊長？

事到如今，我也不能拒絕。

加上在眾人眼中，這個活動是我發起的。

「明白。」我接下委託。

我點擊左上角「選項」，再點「組隊」，向在場所有人發送邀請。

現場十一人都接受了邀請，可以看到對方頭上，出現各自的名字。

蠍子紋身的男女，叫蠍身男妖、蠍身女妖。

另外還有三人，剛才一直沒有說話，分別叫流氓甲、流氓乙、流氓丙。

大家右耳邊，也同時出現了無線通訊器。

教學模式：只要按著右耳，就會轉為「組隊頻道」，所說的話只有隊員聽見。

「大家知道我是誰吧？」我按著右耳，先問一聲。

「知道，清水。」香口膠回答。

「大家記住，我最討厭就是污水。」我說，邪惡起來，「所以我們的隊伍名稱就是——『污水處理廠』，要把污水處理掉。」

「不錯，夠壞。」蠍子男妖說。

「大家不一定要團結，不一定要再聯絡，不一定要做朋友。」我說，仍按右耳，「但一定要完成今次的救人任務。」

對上一次團結眾人，是什麼時候呢？

是上兩款手機遊戲？還是十年前跟阿基玩的時候？

不知不覺，我又擔起了這種角色。

「收到。」「OK。」「好……」各隊員們按右耳回答。

暫時咁多
喜歡故事，留言正皮

咁夜！

第幾次

暫時第2次
之前想追翻但唔記得個名
如果唔係嘅話 應該已經第三次

一撳入嚟就有文睇

裕賢巴
當初追你羅馬鬥獸場嘅時候，原來已經好多年前
加油

好耐冇見

推推

livelm

05 魔法與槍械的戰爭

乘升降機上九樓之際，由於人數太多，要分成兩部升降機。

跟我同行的，是妹頭和流氓甲、乙、丙。

槍手13跟窮凶極惡的隊員一起，在右邊的升降機中。

從地面升上天空，這時流氓乙說話了。

「不好意思，為什麼……我們三人會入選？」青色頭髮的流氓乙問。

流氓甲是紅色頭髮，流氓丙是黃色頭髮，都有同樣的疑問。

這三人都釘著銀色唇環，以及左耳戴著三隻耳環，像極了不良少年。

「其實我們不是玩了很久，技術也只是一般。」流氓丙說。

「你們是三兄弟嗎？還是……」我問。

「我們是同學。」他們一起說，「一起玩這個遊戲。」

「妹頭，回答他們吧，為什麼槍手13會選他們。」我說。

畢竟都叫我踢了三十多人，他們能夠留下，一定有什麼過人之處。

「我猜，獅姐是看上了他們三個人。」妹頭說。

「什麼叫……看上了我們？」三人面紅。

「不是你們腦裡想的東西。」妹頭說，一本正經，「而是精英之間，會存在配合度的問題。人人都強，可是人人都不配合的話，只會一盤散沙。」

「可是就像蠍子男妖和蠍子女妖，兩人一看就是拍檔。把任務分配給他們的時候，他們一定可以好好配合。」

「同樣道理，要是我把背後交給你們，也會想你們能夠互相配合。不出錯之餘，做出超自己水準的表現。」妹頭說，「所以獅姐看上的，是你們的友誼，是你們對彼此的了解，是你們的配合度。」

妹頭說話的時候，像是大姐姐對小朋友說話似的。

「原來因為這種原因！」流氓三人好滿意。

升降機穿過天空和陸地，又往天空升去。

「這是真的嗎？」我悄悄問。

妹頭悄悄答，「我怎知道。」

「對了，為什麼你不聽我們的指示，要選擇『窮凶極惡』的人？」她問。

「因為我……喜歡當壞人。」我說，「當壞人的首領好像很好玩。」

「認真點好不好？」妹頭不滿。

「因為我直覺，覺得在虛擬世界『標奇立異』的人，會比較大膽，能接受我們的委託。」我說。

在我的心中，窮凶極惡的外表，是一種標奇立異。

「我也覺得，那些街上的帥哥，太平凡了。」妹頭說。

這時，她摸了我的下巴，碰到鬍渣後縮手。

「嚇了我一跳。」她說，看著自己的手。

「怎麼了？」我問。

「碰到你的鬍鬚，我手套會震動。」妹頭說，「莫非會扣血？通常受傷才會震動。」

「看上去，你們的關係真不錯。」青頭髮流氓乙說，流氓甲和丙都看著我們。

「你們看錯了！」妹頭馬上否定。

我搖搖頭，只有無奈。

在一片愉快的聊天聲中，升降機已到了九樓陸地——人工智能遊戲世界。

「呲——」機門自動打開。

槍手13和其他隊員已經出來，正在等我們。

於是我們也邁步出去。

「清水隊長，請你去跟NPC說話吧。」槍手13微笑。

眼前只有一個山洞口。山洞上面掛了一個時間計，正在倒數剩餘時間。

每周任務由星期日開始，星期六結束。

現在是星期二，晚上十點，還有數天時間。

山洞前只有一名軍人NPC，等待我去談話。

「如果順利，多久就可以出來？」我問。

「一個小時。」槍手13回答。

「大家聽見了吧。一個小時之後，我們在這裡分錢。」我說。

「好！」有人回答了我，有人只是微笑。

「如果不順利呢？」流氓甲問。

「可能會拖很久，也可能很快……」槍手13回答。

「很快？」流氓甲問。

「很快在復活的位置等。」槍手13開玩笑，「當然，我不會讓這種事情發生。」

槍手13，獅姐，看上去有實力，也有領導力。

應該是一個很好的領袖。

「清水，你還在等什麼？」槍手13問。

「啊，知道了。」我準備動身。

「等等，能不能先借我們一萬幣？」妹頭叫住我，又在槍手13耳邊悄悄話。

「我們有需要，一會兒用來買裝備。」槍手13尷尬地說。

「沒問題。」我說，沒思考太多。

她們一人伸出一隻手。

我伸出手掌，疊在妹頭手掌上，左手點撃交易，再點一萬幣。

妹頭手上多了一疊紙幣。

同樣做法，我用手掌疊在槍手13的手掌上，給了她一萬幣。

然後我便向軍人NPC走去。

「請問是要參加第二周AI遊戲任務『魔法與槍械的戰爭』嗎？」軍人問。

我選擇「是」。

「本任務最多同時容納50位玩家，目前有14人。」軍人提醒。

「假如場上超過50人……」

我點擊「Skip」。

「玩家一旦死亡，任務就是失敗，無法再次參加。」軍人提醒。

我點擊「Skip」。

「請問是以目前的12人隊伍參加嗎？」軍人問。

我選擇「是」。

接著，攔在山洞前的軍人右移兩步，請我們進入。

「終於可以進去了。」香口膠起步，又吹出了香口膠。

「等太久了。」慘死鬼抹抹匕首，又插回額頭上。

蠍子男妖和女妖一起進去，紋身龍搔搔屁股，刀疤強正經地走進去。

軍人立正敬禮。

我、槍手13和妹頭一起進去，流氓跟在後面。

視野黑暗。

Loading……

「怦怦……」我心跳加速，有點緊張。

實在太久沒有組隊參加活動了，也太久沒有玩射擊遊戲。

載入期間，有一些背景歷史出現在我們眼前。

戰爭曆 744年，槍械國決定派兵攻打魔法國。槍械國的主力部隊勢如破竹，多次於野外戰場上將敵方擊退。

可是由於太過深入敵陣，後路被魔法國士兵截斷，更遭魔法國的增援部隊包圍。

目前槍械軍營處於死守狀態，由於彈藥將盡，司令官決定安排士兵護送重要的軍事專家撒離。

你就是被選中的士兵。

光明漸漸出現。

兩盞燈火，大帳篷之內有一位肚子大的軍官。

他腰上的皮帶快被肚子撐斷，腰間掛著手槍，穿著軍綠色的軍服。

「七等兵，你在聽嗎？」他嚴肅問。

我抬頭看他，他頭頂顯示著「司令官」。

「這位就是我們的軍事專家，你們需要護送的重要人員。」司令官說，介紹一位戴眼鏡的大叔。

大叔頭上顯示著「吉普」。

「吉普先生，他們就是護送你回去城鎮的士兵，都是跟我出生入死的精英。」司令官說，「你可以放心。」

吉普先生聽完，慢慢看過來。

我被打量著，有點不舒服。

因為這條粗金鏈？還是墨鏡？這露胸肌的黑色長褸……

要脫下來嗎？

我看看左右，不是流氓、少女、紋身漢，就是吹著香口膠。

「一看就知道，都是優秀的士兵。」吉普微笑，「有他們護送，我就安心了。」

大叔，你是認真的嗎？

歡迎新讀者

留名支持！！

有時冇辦法

會唔會有男人扮女人

「七等兵，這是回去的地圖。」司令官拿出一卷東西，用力握著遞給我。

遊戲提示：請上前領取。

我上前接下，打開來看，是泛黃的地圖。

——右上角介面出現泛黃的小地圖。

地圖打開後，司令官再次說話。

「吉普先生就交給你們了，一定要把他帶回去。」他語重心長地說。

「最後，不要戰死，我不想追頒勳章給你們。」他沉重叮囑，左手揮上敬禮。

遊戲提示：請揮上左手向司令官敬禮。

我照辦，全組成員向司令官敬禮。

「任務開始！」系統提示。

終於容許自由活動。

我們轉身——

發現帳篷內有一張木桌，上面有很多槍械和軍服。

一位士兵站在木桌後面，負責售賣軍火。

「你們要買武器嗎？」我問。

我馬上走近，要買槍枝。

購買介面出現，我先買陸軍軍服套裝，包含軍綠色軍服、黑皮帶、長褲和黑軍靴。

再加購一件黑色避彈衣，胸口和腹前有多個小袋。

槍械頁，卻只有殘舊的左輪手槍。

其他機關槍、狙擊槍都無法購買，原因是「槍械熟練度」不足。

「完蛋了這次。」我只能買下手槍，從士兵手上接過。

子彈買滿，手榴彈、煙霧彈買滿，軍刀一把，治療繃帶十卷。

我離開軍火桌面時，露出不安的神色。

只有……殘舊的左輪手槍。

眼下大家都穿上了陸軍裝，連同避彈衣，一改剛才窮凶極惡的形象。

看著大家手上的優良裝備，似乎都是自家的武器。

「雖然這個時代比較久遠，周圍都很復古。」刀疤強說，雙手持機關槍，「但勝在允許帶自己的武器。」

不久，我發現有兩人臉色都很差。

「我忘了這是分身，沒有用過槍械。」槍手13手都抖了，拿著殘舊的左輪手槍。

「我也是，槍械熟練度是『0』。」妹頭臉色發青，拿著殘舊的左輪手槍。

我苦笑，先上子彈，然後舉槍。

「奇怪了。」我臉色更差，大家都看著我，「沒有準星出現。」

一般槍戰遊戲，不都是在螢幕中心有準星的嗎？方便用家瞄準。

「這裡是沒有那種準星的，你要用槍桿上面的準星。」刀疤強說，「或者……憑直覺。」

「那怎麼辦？我的槍法向來差到難以置信。」我說。

「冷靜點，你先開一槍看看。」刀疤強說，伸手一指，「就瞄準外面的樹幹。」

我瞄準樹幹後，用力扣下機板，「砰！」

外面的樹木紋風不動。

紋身龍胸前冒煙，避彈衣中槍。

他看看胸口，盯了過來，問，「我像樹嗎？」

「Sorry……」我說。

「老闆，你還是把任務交給我們吧。」刀疤強說，按下我的槍。

大家換好了軍服，一起出發。

步出帳篷前，穿軍裝的妹頭對我說，「你真的不要開槍。」

「真的不要開槍。」槍手13也說，穿著陸軍裝。

這時唯一等我的，就是跟隨著我的NPC，戴眼鏡的大叔——吉普。

我看了他一眼，他眼神空洞，似是一種無意識的NPC。

跟他說話，也沒有回應。

「清水老闆，過來。」刀疤強向我招手。

離開帳篷的我們，仍然身在軍營中，四周有士兵看守。

天色是下午，薄雲。

我走過去，跟大家圍在一起。

「我們先看看地圖，點擊右上角。」槍手13吩咐，戴手套的手點了右上角。

「我們在地圖的最下方，要前往最上方。」她說，「首先要沿路上右邊的山頭，途中會遇到幾批魔法士兵，大家要小心。」

「OK。」「沒問題。」「知道。」大家回應。

「有誰願意站前頭？」槍手13問，「負責開路。」

蠍子男妖和蠍子女妖舉手，兩人拿著同款的先進機關槍。

「好。」槍手13繼續安排。

我和吉普站在中間，被圍圈保護，前面是香口膠，左邊是刀疤強，右邊是紋身龍。

槍手13在左後，妹頭在右後。

流氓甲、乙、丙在後方，負責身後出現的敵人。

「出發。」槍手13按著右耳，以組頻通訊。

蠍子男妖和女妖隨即踏出軍營，我們一隊人跟隨。

走了一分鐘，就在樹林路上遭遇魔法士兵。

「受死吧，可惡的槍械國士兵！」魔法士兵頭戴白藍色高帽，身穿白藍法師袍。

他們大約有三十人，右手掌向著我們。

嘴巴詠唱咒語：「蘊藏於大自然的火之神明，在殘暴的惡徒面前請借我足以……」

「噠噠噠噠噠……」子彈高速連發。「哐哐哐哐哐……」子彈猛力連發。「砰！砰！砰！」左輪手槍逐發射出。

所有隊員一起開火，魔法士兵統統中槍倒下。

「安全。」槍手13說，不敢鬆懈。

我握著手槍，沒有開過一槍。

這點……敵人也是。

就好像屠殺了手無寸鐵的人一樣。

大家上滿子彈，彈匣重新上膛，「喀嚓，喀。」

開始繼續前進，妹頭拍拍我，不要再看屍體。

吉普仍然在我後面，眼神空洞。

咁多先

Team kill

寫緊

期待

吉普係咪有古怪可能會突然反抗

死了三十人，我看著屍體，覺得敵人的死狀太觸目。

是VR遊戲太逼真？還是AI電腦故意設計成這樣？

我聽從妹頭的指示，不再看屍體，起步前進。

沿路上山途中，一直開火。

「噠噠噠……」「哐哐哐……」零零星星的槍聲，替我除去了障礙。

「對了，慘死鬼呢？」我問。

從軍營出來開始，就好像沒見過她。

「她在用她的方式殺敵。」槍手13說。

草叢偶爾有些動靜，卻沒有敵人出來，莫非……就是她處理的？

我想看看……

「不要看草叢！」槍手13警告，「太……恐怖了。」

我嚥下口水，不看草叢，專心向前跑。

「噠噠噠噠噠噠……」「哐哐哐哐哐哐……」前方激烈駁火。

槍手13和妹頭一起用樹木做掩護，上前幫忙。

流氓甲、乙、丙補位，貼身保護我和吉普。他們手持著衝鋒槍，看到後方有魔法士兵出來，就馬上開火，「噠噠噠噠噠噠……」

長達三分鐘的激戰過後，大家才鬆一口氣，慢慢走向平地。

屍骸遍野的地方，有著數間木屋，似乎是山上的樵夫住的。

「上一次，我和隊員就是在裡面休息的。」槍手13說，指著最近的一間屋。

「為什麼要休息？」香口膠問。

「你看。」槍手13叫大家看看吉普先生。

吉普比我們慢了半拍，現在才走上去，好像很辛苦。

「他有體力限制，每十五分鐘就要休息一次。」槍手13說。

「好，那就進去吧。」刀疤強說，「總比留在空曠的地方好。」

大家小心翼翼地靠近，蠍子男妖以槍頭進門，人頭才探進去。

確認安全後，大家才安心進入。

吉普一進木屋，像是進入了「過場動畫」中，自動坐下來。

他拿出水壺，痛痛快快地喝下。

我們有人靠牆站著，有人坐在椅子，有人坐在角落。

十一人都看著吉普喝水，好像很清涼，嘴角有水溢下。

這時我想起自己來之前，買了「藍莓雪條」，便點擊物品欄，然後取出。

在隊友面前，我拆了包裝，開始含著。

含了兩口才發現，大家變成盯著我。

「其實我並沒有吃雪條，這只是視覺上的吃。」我說。

這是真的，只是遊戲角色在吃，我本人並沒有吃。

「我相信你們明白的。」我成熟地說，含出了聲音。

「交……」紋身龍說，有點懊惱，用槍頭對著我，「交出來吧。」

「交什麼？」我驚怕。

「所有的零食。」妹頭用少女聲，替大家說。

數秒後，木桌上放滿了食物，堆積如山。

「你……為什麼。不，你有暴食症？」槍手13睜大了眼。

「我只是覺得，錢好像買不了什麼，所以能買的都買一堆。」我解釋，再認真解釋，「我不像你們有精良的裝備，我只能花錢在這些地方！」

他們都沒在聽，正在開餐。

「老闆，你就當包員工的伙食，別計較了。」刀疤強說，已經習慣了叫我老闆。

「更何況，沒有哪一種視覺上的吃，比大家一起吃更好看了。」他補充，臉帶幸福笑容。

我看著窮凶極惡的人們，一起瘋狂吃東西的樣子，彷彿我們已經在慶功。

「有啤酒嗎？」蠍子女妖問。

「我要可樂！」妹頭舉手。

「橙汁……」槍手13有點害羞。

在我搖頭嘆息，準備拿出來的時候——

房間的門開了，「吱——」

十多支槍，一同瞄準房門。

咀嚼到一半，都停了下來。

「只是被風吹開？」我心想，遲遲沒有動靜。

突然之間，有小男孩出現。

短黑髮的他，皮膚也有點黑，衣服有點骯髒，一副幾天沒有進食的樣子。

「要開槍嗎？會不會是魔法師假扮的？」蠍子男妖問，他較為小心謹慎。

這間房屋的牆壁，有魔法國的日曆，似乎是魔法國的人住的。

目前推測，有可能是槍械國的人進攻後，才強行佔領，變成我們回城的中途站。

「能不能給我食物？」小男孩站在房門，伸出手來。

「上次你們來的時候，有他嗎？」香口膠問槍手13。

「上次是一男一女，隊員進來的時候開槍殺了。」槍手13說，「獅子協會的人辦事很仔細，會主動排除危險。」

「那麼……」蠍子男妖瞄準。

「小朋友，你的爸爸媽媽呢？」我問。

他指著房間裡面。

香口膠主動上前，看看房間。

只見他回來搖搖頭，說已經死了。

「槍殺的。」他說。

「小朋友，你自己一個人躲在這裡嗎？」我問。

「爸爸叫我躲在衣櫃不要出來，可是……我太餓了。」他扁嘴，摸著肚子。

遊戲推出以來，快到第三天。可能，他已經躲了兩天。

不對，遊戲世界的時間過得比現實快，所以可能是五、六天都說不定。

「過來吃吧，隨便吃。」我同情地說。

這一刻我們都垂低了槍，放下了戒心，都看著他一個人吃。

「你們還要吃嗎？」我問隊員。

「飽了。」「不用了。」大家都說。

我望向吉普先生，他已經變回沒反應的NPC。

不知道是不是看錯……

總覺得剛才他的眼睛動了。

這時我心裡冒起了一個想法。

會不會眼神空洞的他，是在看著我們？

繼續上路，我們留下了小男孩。

那些食物，足夠讓他吃幾天了。

從山頭往下看，是一片白霧，白霧之後就是一條長長的石橋了。

妹頭曾經畫出來的「位置X」，就是在那條橋上。

「大家小心，這片白霧很危險。」槍手13提醒，按著右耳，「視野很短，會有近身戰，有散彈槍的盡快換上。」

「還有就是，擅於使用軍刀的，可能會有表演的機會。」她繼續說，「保持陣型，不要走散。」

「知道。」「沒問題。」「收到。」大家回應，更換成散彈槍。

「出發。」她說。

個VR世界觀好過癮
反觀現實

過癮就好

現實個個唔願訓仰因爲得夜晚嘅時間先真正屬於自己

好好睇ge一本書，好簡單就勾勒到個故事出黎，佩服
留名等睇

推！

好正！！

06 石橋上的廝殺

樹木林立，我們正在下山，周圍都是白霧。

前方的蠍子男妖和女妖，還有香口膠和刀疤強都換成散彈槍。

「散彈槍的子彈是擴散出去的，一發裡面包含了九至十二粒彈丸。近距離中一槍，等於中了九槍一般的手槍子彈。」妹頭向我解釋，「是近距離的大殺傷力武器。」

「原來如此。」我說。

樹上總有些聲音傳下來，像有猴子跳來跳去，讓人在意。

突然，前方有多點紅色出現。

紅色愈來愈大，是火球！

「散開！」蠍子男妖往左撲，把蠍子女妖撲到地上。

火球飛向我們，我們也及時四散。

「啵轟！」火球擊中後方，威力很強。

「每一發他們都需要詠唱，詠唱完成之前，要清理掉。」槍手13吩咐。

雖然我們穿了避彈衣，但那是防子彈用的，防魔法的作用不大。

「可是看不到他們。」香口膠說。

「我來吧。」紋身龍說，二話不說咬開手榴彈保險環。

隨即動身上前，揮臂把手榴彈投出去，「呼——」

「轟隆！」爆炸把白霧炸開，現出了藏身的魔法士兵。

接下來，就是我方連續的開火，「嘣！嘣！嘣！嘣！」

剩餘的，紋身龍上前用軍刀解決。

此時，上方有魔法士兵落下，他們對自己施加了力量魔法，是近身戰的魔法兵。

其裝束以皮革為主，不是法師袍。

刀疤強拿出軍刀，擋住從天劈下的一刀，「鏗——」

魔法兵準備著地，胸口卻噴出了血。

「砰！」妹頭已經補了槍，毫不猶疑。

另一魔法兵從天降下，揮刀斬妹頭；刀疤強用彈散彈開一槍，把他整個射開，「嘣——」

兩人來了個禮尚往來，都不禁微笑。

「呼——」槍手13避開一刀，再掠過第二刀時，蹲下掃腿把對方踢倒。

「砰！」手槍槍口冒煙，她從腰包拿子彈，上回那一發子彈。

魔法兵已死在地上。

香口膠面前的魔法兵，被一槍解決。

流氓甲、乙、丙沒有散彈槍，繼續用衝鋒槍開火，「噠噠噠噠噠噠……」

「似乎都解決了。」槍手13說，環顧周圍。

我們上前跟紋身龍會合，他正抹著軍刀。

忽然有水滴下來，我好奇，不禁往樹上看。

有多名魔法兵吊頸死了，被粗繩吊在樹上，死狀嚇人，流下口水。

「不要看，不要看。」我告誡自己。

十分鐘後，我們在只受輕傷的情況下，成功下山。

在離開白霧之前，槍手13叫我們停下。

「前面就是石橋了，我和妹頭就是在橋上遇襲的。」槍手13說。

「位置X，大家還記得嗎？」她問。

大家都點擊右上角的泛黃小地圖，把小地圖放大，能看得比較仔細。

我卻回想起，在海邊房間的作戰說明。

從軍營出發，上山頂，下山後，就到石橋。

接著只要過了橋，就是城鎮，就會完成任務。

當時妹頭用炫光筆，畫了一幅地圖。

「石橋長100米，我們在『60米』的位置被隊友槍擊。」妹頭說，刻意畫了一個「X」。

「X」跟「終點線」只相距40米。

因此我們只需要保護兩名真身，走過剩餘的40米而已。

「我們再向前走，就會現身，那樣子很不利。」槍手13說，神色凝重，「大家先藏起來吧。」

我們照辦，從路中間，藏到左邊的樹林中。

「這裡誰有狙擊槍？可以用狙擊鏡看看橋上有多少人。」她再問，背靠樹幹。

香口膠舉了手，吹出了香口膠。

「狙擊是我的專長。」香口膠說。

他手上的散彈槍消失，托起了狙擊槍。

「拜託你了。」槍手13說。

於是他謹慎地前進，伏下來以草叢遮掩，用狙擊槍瞄準鏡看看石橋。

「八人。」他按著右耳，以組頻回答。

「金色瞳？」槍手13問。

「是的，都是獅子協會的人。」香口膠說。

「描述一下。」槍手13說。

「六人持槍。三人瞄準左邊的海，三人瞄準右邊的海。啊，開槍了，打下了飛行魔法兵。」香口膠笑了，「就像打鳥一樣，好寫意。」

「還有兩人呢？」槍手13問。

「紫色短髮的少女，頭上有一隻黑蝴蝶，頭髮遮了右邊臉，只露出左眼。」香口膠說，「穿著短裙和絲襪。」

「另一位是男孩身形，雨藍色頭髮，軍綠色褲和外套，軍藍色T-shirt，頸戴銀色軍牌。」香口膠說，「他咬著撲克牌，正在和紫色頭髮的少女玩撲克牌。」

「像度假一樣。」香口膠補充。

「竟然……獅弟也在。」槍手13緊張起來。

「獅弟？」香口膠問。

「雨藍色頭髮的男孩，就是獅弟，獅子協會的副會長之一。」妹頭插話，補充，「明明有黑蝴蝶那個瘋女人就已經夠煩了。」

「他們站的位置，就是獅姐和獅妹下線的位置？」我問。

「橋面六十米距離，應該是了。」香口膠判斷。

沉默兩秒。

我們藏在樹林中，等待槍手13下達指示。

「怎麼了，要打下來嗎？說就可以了。」香口膠問，吐掉香口膠，埋首望鏡，「先瞄準哪一個？」

「獅弟。」槍手13和妹頭一起說。

「收到。」香口膠說，調整呼吸，右手放在機板上。

3、2……扣到一半之際，突然有腳步聲靠近。

「砰——」香口膠受驚時扣下了機板，只打中了獅弟咬著的撲克牌。

糟糕了！

下山的路出現了十二人的隊伍，帶著另一位吉普。

「太好了，跟著前面那隊人，我們一槍都不用開就來到這裡。」女軍人說，拿著殘舊的左輪手槍，穿著跟我們一樣的軍服。

「對，運氣太好了。」男軍人說，手上是精良的白動步槍。

不難看出，這是由老手玩家帶新人過關的隊伍。

「前面就是橋了，剛才那隊人呢？」另一女軍人好奇。

「可能已經跑過去，完成任務了吧。」男軍人笑著。

十二人隊伍旁若無人地走著，愉快地走到石橋前。

香口膠馬上補發第二槍，可是獅弟已經很警惕，只射破耳朵，沒能一槍擊殺。

「到底是誰在開槍？」獅弟憤怒了，丟下撲克牌，抽出兩把帶瞄準鏡的突擊步槍。

此時，十二位軍人隊伍浩浩蕩蕩地出來。

「是你們嗎？」獅弟耳朵流血，扣下機板。

「噠噠噠噠噠噠……」他雙手各持一槍，要射殺那十二人隊伍。

有女軍人中槍，十二人隊伍馬上舉槍還擊。

「你知道我是什麼人嗎？竟然敢攻擊我？」獅弟一邊開槍，一邊被兩名隊員持盾保護和治療。

「我管你是什麼人，居然敢傷害我的隊員？」男軍人說，絕對生氣了。

「噠噠噠噠噠噠……」雙方駁火。

這時我們都屏息以待，都躲在樹後。

除了吉普，仍然光明正大地站著。

喜歡故事，記得正皮

好睇

幫推

留名睇文

「吉普，蹲下來吧。」我輕聲說。

但他不理會我，只是站在我的後面。

「抱歉，沒有準星的情況下，已經盡力了。」香口膠說。

「沒關係，你已經創造了一個最佳的情況。」槍手13說。

「我們等他們打完才出去，還是現在出去？」刀疤強問。

「現在出去。」槍手13說，「在獅子協會的增援來到之前，速戰速決！」

「各位，行動吧！」她再說。

隨即，大家一起現身，奔去石橋前。

只有我被攔住。

「你和吉普留在這裡。」妹頭說，「吉普要是死了，我們隊就任務失敗了。他沒必要出去冒險，你也是。」

我還沒答應，妹頭就跑出去了。

「就是他，就是獅子協會的人封鎖了石橋，說不讓任何玩家通過！」蠍子男妖說，意圖抹黑。

「你們的隊員被射傷了嗎？」蠍子女妖關心，裝模作樣，「我們一起對付他們吧！」

「你們願意幫忙？太好了。」男軍人說。

十二人隊伍非常感激。

「增援嗎？」獅弟說，「黑蝴蝶，我們公會的人什麼時候到？」

「快了。」紫色短髮的少女說，頭上有黑蝴蝶飾物。

兩名獅子協會的成員，把狙擊步槍換成火箭炮。兩人一同單膝蹲下，用準備發射的姿勢，扣下機板。

「啵——嗖——」火箭彈頭飛來。

「轟隆！轟隆！」我們的人四散開去，卻仍然遭受一定程度的傷害。

妹頭和槍手13都受傷了，額頭都是血，紋身龍也有輕傷。

大家立即重整隊形，開槍還擊。

接著，傳來獅弟的狂笑，以及十名成員在橋面上出現。

「來了，公會的增援！」獅弟咧嘴，「這下子，你們一個都別想過關。」

「沒想到，公會有這麼多人在橋面上下線……」槍手13說，連她也意想不到。

起初我以為，即使獅子協會的人前來增援，也要從軍營出發，走半小時左右才能到達。

沒想到，還有這種方式。

「橋上沒有一個人是吉普，他們的吉普都被帶去過關了嗎？」香口膠問。

「是的。隊長帶吉普過關，其他人留在橋上，然後『下線』。」槍手13說，「現在才再次『上來』。」

「大家不用怕，人數還是我們佔優。」男軍人喊話。

這時——

我留意到介面右上角的小地圖，下方有一個數字，本來是32/50的。

獅子協會的增援上線後，變成了42/50人。

目前又增加至52/50人，超過了五十人的上限。

「人數是你們佔優？你瞪大眼睛看看吧。」樹上有男聲傳來。

聲音位置是大家的後方，我的上方。

「樹上有獅子協會的人？」大家都受驚起來，「前後夾擊？」

我向上望去，樹上有十人，都是金色瞳。

當中，藍色頭髮金瞳的男人，下令開槍。

而他，拿著獵槍，第一槍就爆了吉普的頭，「嘣！」

十二人隊伍中的吉普被殺了，他們都面露慘色。

樹上的人不停開槍，陸續有人中槍甚至死亡。

我們隊伍的人都注視過來，我和吉普還沒被發現。

當樹上的人打算向我方掃射的時候，刀疤強、紋身龍都拋了煙霧彈，製出巨大煙霧。

沒有咳嗽的聲音，只有一片灰色。

「切，我看你們能躲到什麼時候。」藍色頭髮金瞳的男人說。

這時我再看小地圖下顯示的人數，減少至49人，又暴增了12人。

「61/50人。」我看著，猜測是有一隊人進場。

明明印象中是不能超出50人的，但我進入時按了Skip，沒有看到相關說明。

終於，可怕的事發生——

「人數超出上限，觸發『發狂的魔法元帥』，元帥會帶來增援的精英部隊，對抗過多的槍械國士兵。」系統警告。

「人數降至五人或以下時完結。」系統警告。

「這是什麼？發狂的魔法元帥？」獅弟恥笑，目中無人，「要把人數降至五人？來吧，出現在我的面前，我馬上就可以殺掉。」

一瞬間，有紅色從天而降。

「轟裂——」魔法元帥雙腳陷入橋面時，地面震動起來，氣勢逼人。

我的VR頭套和手套震動。

「就是你們這些人，殺了我國無數的士兵。」魔法元帥站起來時，十分哀傷。

他穿著紅黑色的法師袍，留著紅色頭髮和眼瞳。

——位置在獅弟和十二人隊伍中間。

漸漸地身上出現了火焰保護罩，保護罩在他一米外展開，包圍了自己。

「噠噠噠噠噠噠噠……」獅弟雙槍連發，不打算手下留情。

保護罩的厚度漸漸增加至一米，顯然是高熱。

百多發子彈進入保護罩後，明顯減速，在保護罩中溶解。

子彈都熔成金屬液體，滴在地上冒煙。

「沒用的，區區子彈，不可能穿過這層火神的保護衣。」魔法元帥說，開始投擲火球。

「不用詠唱？」獅弟驚訝，連番退後。

「轟！」火球擊中橋面，無人被擊中。

「不用詠唱的話，難度就大了。」槍手13觀察。

基本上大家都停了手，都只是在觀戰。

獅弟、黑蝴蝶和十六名公會精英成員，一同開槍要射殺魔法元帥。

火箭炮連續發射、重型機槍不停噴出子彈空殼、多種自動步槍換新彈匣，加上有狙擊手捕捉空隙。

可以說是全伺服器最強的火力了。

仍然無法阻止元帥的步伐。

「仍然沒有悔意。」魔法元帥說，掌心向前匯聚法力。

此時我方的煙霧快將消散，樹上的敵人會看到我們。

「槍手13。」蠍子男妖用組頻呼叫。

「先離開這裡吧。」槍手13說。

然而，在魔法元帥放出火焰光束，造成大爆炸之際。

「轟隆！呼——」橋面有猛風吹來。

白霧樹林也出現「轟」一聲。

有魔法元帥帶來的精英，人數一名。

不單止這個位置，空中還有幾位精英落下，看位置相信會落在山頂、上山路和軍營。

直覺判斷，都是不應該交戰的強大NPC。

灰色煙霧散去，樹上的十名獅子協會成員只剩六位。

「其餘的人呢？」藍頭髮金瞳的男人問。

「不知道，剛才好像……有鬼。」成員驚慌。

「鬼？」藍頭髮金瞳的男人說，不接受這個解釋。

他四周看看，發現了我和吉普。

「你就是鬼嗎？」他以獵槍對準了我。

「嘣——」樹幹爆裂，樹皮飛散。

我蹲下了，才勉強躲過。

「可惡。」他上子彈，準備開第二槍。

這次，他轉而瞄準了吉普。

「再見了，跟隨小鬼的吉普。」他笑說。

「別停下來啊笨蛋！」有人尖叫。

他扣下機板，槍口冒出火花——

「嘣——」中槍的是妹頭，她推開了吉普，背部中了一槍。

「妹頭！」我看著她，她背部一直流血。

此時真正的鬼出現，慘死鬼用繩子勒住了他的頸子。

刀疤強用散彈槍，開了一槍，把他打至殘血。

「我會記住你們。」藍頭髮金瞳的男人吐血，選擇下線。

其餘的五名成員，也跟隨下線。

橋面上，獅弟、黑蝴蝶和殘留的八名成員，保持陣型地後退到盡頭。

十人仍然用槍對著魔法元帥，仍然充滿殺意，只可惜都受傷不輕。

再退一步，他們就踏入城鎮的界線，完成任務。

「先完成任務要緊。」獅弟理智地說，再退了一步。

全隊人退後一步，顯示「任務完成」。

「爆炸——」火球無法穿過界線，元帥只能看著他們任務完成後消失。

魔法元帥轉身，從城鎮界線開始向我們走來，踏著充滿戰鬥痕跡的石橋。

他的「過場動畫」已經演完，現在只是機械式的BOSS。

「妹頭。」我看著滿身是血的她，顯然避彈衣都破了。

「沒關係的，這個只是分身。」妹頭慘笑。

「妹頭！」大家都聚過來了。

十二軍人隊伍，現在只剩下九人。

「我們的吉普已經死了，任務注定失敗……」男軍人說，估計是隊長，「但你們的吉普還在。」

「有什麼需要幫忙的話，我們不介意幫手。」他說。

「那……替我們拖著他。」槍手13伸手，指著從白霧樹林走出來的一名「魔法部隊的精英」。

魔法部隊的精英身上也有保護罩，只不過是空氣，不是火焰。

黑色頭髮，眼神無情，穿著黑色法師袍，雙掌有繃帶。

接著他迅速地詠唱，以近乎無聲的音量——

「小心。」有人大叫。

「呼嘯、呼嘯、呼嘯——」四方八面有空氣錐體刺下來。

我抱著妹頭離開，避開了攻擊。

「啵！啵！啵！」地面被轟開。

這個遊戲，似乎殘血到一定程度，身體就會失去控制。

「交給我們吧！」男軍人帶同剩餘隊員開槍射擊，為我們拖延時間。

「老實說，進入遊戲以來，現在才第一次跟魔法兵交手。」他語聲雀躍。

「不過，這對手是不是太強了？」女軍人反問，露出苦戰的笑容。

石橋上的魔法元帥一步一步地走著，到達六十米的位置，也就是位置X。

這時，大家都冒出了一個念頭。

「我都差點兒忘記了我們的真正任務。」蠍子男妖說，聲音中帶著興奮。

「對啊，我們的真正任務只不過是要讓兩位美女的真身，到達終點線而已。」紋身龍說。

魔法元帥又走了兩步，已經離開了位置X。

位置X至到城鎮界線之間沒有任何人。

「只要等魔法元帥走出來，你們再用真身上線，走過去就可以了。」香口膠說。

「放心，我們不會讓他回頭的。」青頭的流氓乙說，握緊手上的衝鋒槍。

紅頭的流氓甲和黃頭的流氓丙的態度都一樣，滿身都是手榴彈和煙霧彈。

「你們……」槍手13看著大家，有點感動。

「就這樣決定了。我們引開元帥之後，你和妹頭就用真身上線，然後走完最後那四十米。」刀疤強說。

沒錯，這才是我們的真正任務。

好緊張

仲以為可以一齊完成任務

加速

上

推 羅馬鬥獸場故的忠實粉絲！幾時再寫番第三季

下半年

係咪會見番雷穆斯！

無法回答

07 我們不能死

魔法部隊的精英，隨手一揮。

「割——」空氣幻化成刃，割傷了男軍人，肩膀爆出一道血痕。

男軍人面不改容，流血退後兩步，接受隊員用繃帶治療。

「我們要把握時間。」妹頭說。

她被我抱著，想要下來。

「雖然你們的真正任務是護送我們的真身，但你們就沒想過完成遊戲的任務嗎？」她著地，面無血色。

「你們遇到生命危險的時候，就下線吧。」槍手13勸說，「只要留著性命，你們就可以在安全的時候再次上線，走向終點。」

「只有一個人不能下線。」妹頭看著我，「就是你，清水。」

「為什麼？」我問。

「因為吉普不會下線，如果你下線了，他就會傻乎乎地站著，等待被殺。」妹頭說。

「所以我們都能下線，只有老闆不能。」刀疤強看著大家，最後看我。

各隊員都看著我，要看我的反應。

「我明白的，大家放心。」我說。

「所以我唯一的工作就是不要死，以及確保吉普不死。」我說。

「沒錯。」「是的。」「對。」「嗯。」大家說。

總是一起，但不一致的回答。

「好，那其他工作就交給大家了，讓我開開眼界吧。」我說，報以信任的眼神。

「收到。」「沒問題。」「好的。」「放心吧。」大家說。

大家商量對策，在十秒之內完成分工。

由火焰保護著的紅髮魔法元帥快將走到橋的盡頭，要走出來了。

「那我們現在下線。」槍手13右手按耳，在隱蔽的樹下。

「一會兒見。」妹頭對我揮手。

就這樣，兩人登出了，消失了。

「組員『槍手13』下線」系統提示。
「組員『妹頭』下線」系統提示。

等待她們用真身上線，大家就出去吸引元帥注意。

可是，意料之外的事情發生了。

魔法元帥並沒有走出來，他站在石橋的盡頭，就轉頭往回走。

「莫非，他不會離開石橋？要死守石橋？」我慌了。

「可能他的行動範圍被限制在橋上，目的是阻止任何人通過。」蠍子男妖說。

「所以有可能……引不出來？」流氓乙問。

「只有試了。」香口膠用狙擊槍瞄準，二話不說，開了一槍。

「砰。」狙擊子彈被火焰保護罩熔解。

魔法元帥沒有轉身，繼續走了一步。

「啊啊啊！」青頭髮的流氓乙拿著衝鋒槍跑了出去，對著元帥開火，「噠噠噠噠噠噠……」

子彈都在進入保護罩後減速，慢慢熔解。

「大家出去吧。」刀疤強說，動身後用散彈槍轟了一槍。

「嘣——」十粒彈丸密密麻麻地熔化，在火焰保護罩中熔成液體。

這時，元帥才轉過身來，目露凶光地盯著我們。

雖然他的眼神和力量都很恐怖，但我們被他看著，卻反而微笑起來。

因為元帥身後的四十米，有兩位美女要現身了。

野性的褐色頭髮，隨風飄逸。

額頭有血流下，耳朵戴著「彎月」耳環。

穿著輕盈的灰色運動外套，連同具未來感的黑色緊身褲和鞋。

有著不屈的魅力。

另一位美女有著長長的粉紅色頭髮，只穿著桃紅色比基尼和下身露腿裙，把身材都表現出來。

「你們……在笑？」魔法元帥十分反感。

只是她們兩人都身負重傷，背部都是血，需要互相扶持才能前進。

流氓甲、乙、丙都踏在橋上，吸引元帥的注意。

元帥的眼神充滿仇恨，右手匯聚法力，要展開大規模攻擊。

「我知道大家還想多看美女兩眼，可是……」蠍子女妖說話，喚醒大家，「是時候工作了。」

她投出兩枚煙霧彈，煙霧彈落在保護罩中，立即爆開。

「轟啵！」眾多煙霧一下子爆發出來。

現場馬上要被灰煙覆蓋，在失去視野前——

我看到獅姐和獅妹的回頭，都是金色瞳，而獅妹的眼睛旁有桃紅眼影。

掉以輕心之際，煙霧中有火光傳來。

元帥還是放出了火焰光束，落在流氓甲、乙、丙的身後。

「轟隆隆！」爆炸威力巨大。

首當其衝，流氓甲乙丙被炸了上前，伏在元帥面前。

「沒想到……第一發就是大招。」紋身龍也被炸開，避彈衣和軍服都被毀掉。

「他到底……是有多憤怒？」蠍子男妖輕傷，仍然舉著機關槍。

元帥走向流氓們，只要被保護罩碰到，他們就會被火化。

蠍子男妖和女妖接連開槍，但無法救他們。

流氓甲乙丙滿身是血，一同拿出手榴彈，拉開全部保險環。

「對不起了各位。」他們齊說。

火光四射——

「轟轟、轟轟轟、轟轟！」多個手榴彈爆炸。

「組員『流氓甲』下線。」系統提示。
「組員『流氓乙』下線。」系統提示。
「組員『流氓丙』下線。」系統提示。

煙霧正在散去。

我看到遠處有飛行魔法兵，從天空飛來。

剛才獅子協會的成員，曾經把他們打下來，就像打鳥一樣。

「大家小心，新一波魔法士兵出現了，是飛行兵。」香口膠說，用狙擊鏡觀察天空。

「的確，觸發了『發狂的魔法元帥』劇情，不代表原本的士兵會偷懶。」刀疤強說。

「麻煩了，他們好像要襲擊美女。」香口膠說。

「能打下來嗎？」我用組頻問，「用你的狙擊槍。」

「老闆，我當然會盡力。」香口膠說。

身為飛行兵的目標，美女們好像早就預想到的樣子。

獅姐和獅妹背靠背，一人負責一邊。

「美女們好像要應戰。」香口膠說，狙擊槍一發不中。

十五人從左邊飛來，十五人從右邊飛來。

獅姐掏出了雙手槍，雙臂舉槍瞄準，槍口附近冒出螢光黃。

「砰！砰！」子彈的威力極大，把飛近的士兵打穿。

她的行動迅速，絲毫不像受重傷的樣子。

「我之前已經看過，現在再看仍然覺得很厲害。」香口膠說。

「什麼意思？」我問。

「拿雙槍的美女，是獅子協會出名的槍手，她在『雙手槍』活動中勝出，贏下了冠軍獎品——彎月耳環。」香口膠說。

「彎月耳環？」我問。

「彎月手槍、彎月服裝、彎月鞋子等都是可以在商店買到的，唯有彎月耳環是獨一無二，只能從活動中獲得。」他解釋，「她集齊了整套『彎月裝備』，能夠發動特殊效果。」

「三十秒內，無視傷勢把運動能力提升至120%。」他說。

「砰砰砰！」獅姐連續開槍。

轉眼間，她剛好用光了子彈，把飛行兵都打了下來。

另一邊，獅妹面對敵人時，拿出了一支唇膏。在她塗在唇上時，身上出現一層粉紅光，恢復了精神。

然後她便拿出帶瞄準器的步槍，一發一發地把天空的士兵打下。

完全精準無誤。

「哪是什麼？」我問。

「我也不知道，應該是某種恢復道具吧。」香口膠說，「畢竟這裡的遊戲和道具太多了。」

這時我就明白了，要不是自己公會的人阻撓，她們兩個也可以過關。

「不愧是獅子協會最強五人的其中兩人。」我佩服。

「轟炸——」猛風吹來。

「我也不想打擾你們看美女的興致，但……抱歉……」蠍子女妖慘聲道。

「組員『蠍子女妖』下線」系統提示。
「組員『蠍子男妖』下線」系統提示。

突然，四面八方有空氣錐體插下——

「啵啵！啵！」香口膠遭到攻擊波及，伏下來的身體都是血。

十二軍人隊伍已經全滅？

我看看，果然每人都躺下來了。

只剩下男軍人，背靠著樹幹坐下，手指夾著一根煙。

可是他的體力也不容許再吸一口，就這樣笑著，一臉很爽地再受精英的一擊。

「嘖——」男軍人陣亡，被黑色法師袍的精英用空氣刃殺了。

下一刻，他把目標放在動彈不得的香口膠身上，要移動到他身前。同時開始了魔法詠唱。

「各位隊員，我撐不住了……」香口膠說，右手按耳，「最後送一個好消息給大家。」

「美女們成功達陣。」他右眼從狙擊鏡中移開，一臉愉悅。

「重申，美女們成功達陣，美女們成功達陣。」他說，一共說了三次。

「還有人在嗎？」他問，飲恨，「可惜……香口膠吃光了。」

空氣錐體從四方八面降下。

「組員『香口膠』下線」系統提示。

「啵！啵！啵！」轟爆了地面。

我的位置跟香口膠相距不遠，目睹了他的下線。

精英下一個盯著的人——是我。

他發現我了。

「真的嗎？美女們完成了任務？」紋身龍重傷蹲下，難掩喜悅。

元帥走到他面前，手上冒出了火球。

「太好了。」紋身龍說，「接下來就靠你了，清水老闆。」

「絕對要生存到最後，把吉普帶回城鎮，讓我們也感受一下……」他說著，中斷。

「組員『紋身龍』下線」系統提示。

「轟隆！」火焰的壓迫力傳到我這裡。

「別……別過來。」我用殘舊的左輪手槍對著精英。

魔法部隊的精英開始詠唱。

「砰！砰！」我開了兩槍，子彈都被空氣保護罩擋開。

「老闆，快跑啊！」刀疤強拼命呼叫，投出了手榴彈。

「轟——」手榴彈爆炸，中斷了精英的詠唱。

害得精英需要重新詠唱一次。

魔法元帥沒有離開石橋，轉身時已經無人，安靜下來。

在精英面前，我後退，捉緊吉普的手。

「我來拖著他，你快點帶著吉普離開！」刀疤強呼喊，透露出強烈的願望。

刀疤強拿出軍刀，打算放棄槍械，提高靈活度。

「我……明白了。」我說。

隨即，我拔足就跑，一種盲目的奔逃。

拉著吉普，希望提升他的跑步速度。

我們進入了白霧當中，沿路往山上逃去。

該逃去哪裡？怎樣才可以過關？我完全沒想法。

「組員『刀疤強』下線」系統提示。

大家都重傷下線了，也不可能冒險上線，我也沒有聯絡他們的方法。

怎麼辦？走回剛才吃大餐的木屋？一直躲起來？像那個男孩一樣躲在衣櫃？

直至無敵的NPC離開？

我從來沒有如此慌張，不知道……該怎樣做。

「沙……」這時樹上有動靜，莫非是新一波的近戰兵？

我呼吸急促，吉普也是。

緊張之際——

「找到你了。」有人用組頻說話。

「先上來吧，老闆。」慘死鬼說，在樹上拋下一根繩索。

慘死鬼終於出返嚟

男軍人好有型

消失左咁

樓主依幾年生活係咪好壓抑好唔開心？
由羅馬2嘅故開始就覺得樓主寫到好壓抑咁

呀凌

結左婚

感情嘅世界

文啊

繩子垂在我的面前，像一根救命草，吸引我抓緊。

兩望左右，確保沒有敵人後——

「慘死鬼，你終於……出現了！」我抓著繩子往上爬，不時看看吉普。

看到吉普也跟著爬，我才安心下來。

爬上了十米高的樹，這裡的高度超過了霧，露出不同的樹梢。

我站在橫生的粗樹枝上，離地八米左右。

黑髮紅瞳的軍裝少女，額頭上仍然插著匕首，流著血。

她站在另一根粗樹枝上，也算是我的身旁。

吉普爬上來後，慘死鬼便收起繩索。

「總算得救了。」我肩膀放鬆，又緊張問，「這裡會有魔法士兵出現嗎？例如近戰兵。」

「我剛才幹掉了一波，距離下一波應該還有段時間。」慘死鬼冷冷說。

吉普開始坐下，拿出水壺，進入喝水的過場動畫中。

「為什麼你不參與大家的戰鬥？」我回想起剛才，語帶責備，「也不去救其他人。」

她沒有回答我，只是默默站著。

「現在……該怎麼辦？」我頹然。

遊戲人數還有十多人，而且好像還有不知情的隊伍進場，不知道什麼時候才回落至五人或以下。

加上元帥和精英都是無敵的，前往城鎮的石橋等同被封鎖了。

「我又沒有戰鬥技巧……連剛才的隊員都失敗了，我更加不可能打贏。」我看著殘舊的左輪手槍。

「打不贏元帥和精英，現在只能躲起來，或者等死嗎？」我自問。

吉普舉起水壺，喝得十分清涼。

怎樣才可以把他帶回城鎮？

「老闆，你是不是誤會了什麼？」慘死鬼問，湊近了一點，手抓著樹。

「這裡是人工智能遊戲世界，不是射擊遊戲世界。」她說。

「你問我為什麼不跟隊員一起行動，因為我跟他們不同，我又不是槍手。」她說，「我是驚慄遊戲的專家。」

「在射擊遊戲的玩家眼中，肯定會把這裡當成某個射擊戰場，興致勃勃地舉槍廝殺。」她說，做出開槍噠噠噠噠的手勢。

「只是，我的槍械熟練度也很低。」她停下來。

「對來自驚慄遊戲世界的我來說，躲起來像鬼一樣，把人們殺光光就最好玩了。」她難掩雀躍，「這才是我的玩法。」

「清水老闆，你不是來自『策略遊戲世界』的玩家嗎？你就沒有想過，把這裡當成是一場策略遊戲嗎？」她問。

「你玩大富翁遊戲這麼厲害，就沒有一點技能可以套用在這裡嗎？」她眼神挑釁。

「你看看這裡，樹枝之間的排列很緊密，很容易就可以在樹上移動，方便了我這類玩家。」她說，放眼開去，「我猜這裡一定也有你這類玩家發揮能力的地方，只是你沒有發現而已。」

「在大富翁鍛鍊出來的能力……到底是什麼？」我撫心自問。

對擲骰子的把握。

在適當的時候用巨大金額投資建旅館，賭對方下一步一定會踏中的自信。

對地皮價值的估算，分析高回報玩法的風險和低回報但不敗的保險玩法。

根據綜合因素得出來的概率，選擇買對手的地皮，以及讓對方接受交易的利誘技巧。

集短視的豪賭和長遠的投資於一身的遊戲，就是大富翁。

「某程度上是一種博弈，特別是剩下一對一的時候，根本就是策略和運氣之爭。」我深思熟慮。

「你嘗試用策略遊戲的思路，重新想一次這個遊戲的任務。」慘死鬼說，「假如你沒有隊友，只是一個人玩。」

一個人玩？如果只有我一個人……

「那麼我一定不會按地圖走。」我說。

從物品欄中取出司令官給予的泛黃地圖。

我慢慢打開地圖，慘死鬼也過來看。

「這張地圖跟介面右上角的小地圖是一樣的。」我說，手指放在軍營上。

軍營有路上山，山頂有路下山，連接長長的石橋，最後是城鎮。

「假如你沒有被隊友牽著走，用自己的走法，你會怎樣走？」慘死鬼問。

「最好的方法當然是——」我取笑，有一個想法。

站在樹上的我眺望遠方，漸漸收起笑容。

「慢著。」我說，很認真地觀察東面，再對照手上的地圖。

「總感覺實際地圖，比這張地圖大。」我說。

「什麼意思？」慘死鬼問，「地圖錯了？」

正方形的地圖，北面是城鎮，南面是軍營，我們在靠東的位置。

「不是地圖錯了，我們的確是在東面。」我說。

「只是你看看，如果按照這張地圖，東邊最多只剩七十米左右，就是盡頭了。」我說。

「但你實際看看，那邊明明很廣闊，完全不像是盡頭。」我用手一指。

光是樹梢就有一百個以上，不可能只得七十米。

「你意思是，可能存在地圖以外的地域？」她看著東邊。

「沒錯。」我說，「我猜只是這張地圖太小，沒有畫出來而已，實際上這可能是一個廣闊的世界。」

「所以，也許有其他的路，可以通往城鎮。」我猜，心存一絲希望。

「雖然會繞遠一點。」我收起地圖，問她，「你不介意吧。」

無論如何，都想去驗證一下。

「哧——」慘死鬼笑了，「三杯雞說得沒錯。」

「基……三杯雞他說了什麼？」我問。

「他說跟清水一起玩遊戲，總是很過癮，總是超乎想像。」她說。

「是嗎？那……起行吧。」我有點害羞，準備動身。

「由這刻開始，你就當是自己一個人玩吧。」慘死鬼說，「你可以在樹上跳躍，跳到沒有樹的位置才下來。」

「你要去哪裡？萬一我遇到危險的話，怎麼辦？」我慌忙問。

白霧中有魔法士兵形成，近戰兵形成後躲在樹上，就在比我們低一層的樹幹。

數名近戰兵詠唱，對自己施展力量魔法，沒有察覺白霧之上的我們。

「你放心，雖然我叫你當作是一個人玩，但實際上你並不是一個人。」慘死鬼輕鬆地說，「我會跟著你的，只怕你會有被鬼追的感覺。」

「要是前方出現敵人呢？」我問。

「不用怕。」慘死鬼露出意味深長的微笑。

這時有文字出現——

「組員『槍手13』進入遊戲」系統提示。

「看，增援來了。」慘死鬼說，像是預料之內。

「我回來了，大家的情況如何？還有人在嗎？」槍手13的聲音從右耳傳來。

慘死鬼看著我，等待我回答。

「槍手13，地圖東面等，要執行Plan B了。」我右手按耳，下達指示。

暫時咁多
喜歡故事，記得正皮

皮已正真係好好睇

天大既喜訊

笑死我

多謝正皮

最鍾意呢種現有規格之外嘅嘢
快啲出好想睇清水點過任
推！

買左 好感動

08 地圖以外的區域

跟槍手13會合的時候，她剛經歷完一場苦戰，是一路殺過來的。

灰色瞳，褐色頭髮紮成馬尾，身上的軍裝帶著敵人的血。

「抱歉，我來遲了。」槍手13說，利用我放下的繩子爬到樹上。

「不是你的責任，是因為敵人太強了。」我說，拉上來後便收繩子。

「妹頭的分身同樣受重傷，我就叫她不要上線了。」槍手13解釋，慢慢站好。

「還有就是，她叫我向你轉達……」槍手13說，有點難為情，「如果想被她摸下巴，就絕對要完成任務。」

「吓？」我十分訝異。

「我想問，被她摸下巴是什麼意思？暗號嗎？」槍手13問。

「同問。」慘死鬼舉手。

我只想起，她曾經在升降機中，摸過我下巴的鬍渣，反應很大地說手套會震動。

「我也不明白。」我說，牽強笑笑，「下次一起問她吧。」

「不說就算了。」慘死鬼冷淡，興趣乏乏。

「無論如何！」我說，打斷大家，向槍手13伸出了手。

「恭喜你們的真身，完成任務。」我說。

手停在她面前。

「多謝。」她微笑，也握手。

「現在該到大家了。」槍手13滿足，聲線仍然硬朗。

吉普拿出水壺，進入了喝水的「過場動畫」之中。

他喝水的表情和動作，每次都一模一樣。

「我們要去哪裡？你想到了過橋的方法？」槍手13問。

我拿出泛黃的地圖，向她解釋一遍。

聽完我的想法，連有點疲憊的槍手13，精神都抖擻起來。

「真有意思！」她說，「走吧。」

「目前我們已經到了地圖東面的盡頭。」我說，眺望遠方，「接下來再走的每一步，都是地圖外的區域。」

「真是令人期待的旅程。」慘死鬼說。

留意遊戲的人數，不跌反升，看來要元帥平息憤怒是無望了。

我拿走吉普的水壺，想分一口清涼的水。

「你為什麼要拿我的水壺？」吉普問。

大家都目瞪口呆。

「你們……聽見了嗎？」我問，以為是幻聽。

「聽見了。」「嗯。」她們說。

吉普拿回水壺後，又再次喝水。

「吉普，你是不是軍事專家？」慘死鬼試問。

「是啊。」吉普回答，把水壺蓋好。

「他……說話了！」我極度驚喜。

莫非在他喝水的時候，他會有正常的反應？

的確，他喝水的時候，眼神很正常。

「你對國家有什麼貢獻？」槍手13嘗試問。

「吉普車，就是我發明的啊。」吉普說。

收起水壺後，他眼神再次空洞，只會跟隨著我。

「這是……什麼情況？」槍手13問。

「原來吉普車，是他發明的。」慘死鬼明白了。

「所以，我們可以問他問題，在他休息要喝水的時候。」我說。

「只是不知道他會回答什麼，不知道他的智商如何。」我邊想邊說。

「說不定下次他會回答，吉普船也是他發明的。」慘死鬼說。

「我們起行吧，再走十五分鐘就知道了。」槍手13有信心。

四人在樹上跳躍，很快就到了最後一棵樹上。

這裡早已沒有白霧。

「沙漠？」我說。

沒想到樹林外面是沙漠。

黃土風沙飄揚。

「沙漠化，真嚴重。」慘死鬼說。

我們一同落到地上，吉普一同落下。

此時，有一個男人出現，身上有沙跟隨。

很明顯，他是魔法部隊的精英。

「沒想到，這裡也有一位精英。」槍手13不安，握緊了手槍。

泥色頭髮的精英，穿著白色大衣，露出胸肌和銀頸鏈，下身是白色褲。

「糟糕，今次大遲到了，我應該會被元帥殺了吧。」精英苦惱，演繹他的過場動畫。

「咦？這不就是槍械國的人？」精英說，慢慢興奮，「就把你們的屍首帶回去，證明我有好好執行任務！」

「他好像要攻擊了。」我說，護住吉普。

精英拿起頸鏈的鏈咀，打開看看裡面的照片，嘴巴默默在念。

「趁他還沒行動，你們快跑吧，這裡由我來應付。」慘死鬼說，手上出現繩索。

「知道！」槍手13沒有遲疑，立即拉著我跑。

「就這樣丟下她？」我被拉著跑。

「不要回頭，每一秒都很珍貴！」槍手13說。

這時，組頻傳來聲音。

「請不要把我看得太容易被幹掉，我是會追上你們的。」慘死鬼用組頻傳話，「大約就在下一次吉普休息的時候。」

「我信你。」「知道。」我和槍手13按右耳回答。

「假如我……」慘死鬼說著，中斷了說話。

「轟隆——」身後傳來爆炸聲，沙粒飛揚。

「不用擔心她。」槍手13安慰，手仍然抓緊了我，「鬼是不會死的。」

接下來，我、槍手13和吉普一直埋首向前，沒有改變方向。

這一帶都是沙漠，連仙人掌都沒有的沙漠。

盲目奔跑的時候，我偶爾也會質疑，前方到底有沒有盡頭？

會不會連續跑一小時都是沙漠？

「十五分鐘了。」槍手13說，回頭看看吉普。

吉普已經很累，慢慢地走到我們面前。

看到我們停步，他再一次開始喝水的步驟，眼睛有神。

吉普坐下來，拿出水壺，拔蓋子，放到嘴邊喝水。

「橙汁。」我從物品欄取出，遞給槍手13，「我記得你在木屋裡，說要喝的。」

「哧，謝謝。」她笑說，接下橙汁就開始喝。

雖然只是視覺上的喝，但也一臉很爽的樣子。

然後我們合拍地坐在吉普的旁邊，我左，她右。

「吉普，我們來聊天好不好？」我拿走他的水壺，像欺負小朋友一樣。

「不好。」他說。

「吉普，除了發明吉普車，你還有什麼專長？」槍手13嬉笑，感覺很可怕。

「要飲管嗎？」我問她。

「不用。」她答。

「我在軍營的工作，是負責分析魔法國的詠唱文。」吉普托一下眼鏡，帶著自豪，「例如研究他們是向什麼神借用力量之類。」

「他又回答了！」我興奮。

「他說了超過三十個字。」槍手13也很雀躍。

在無邊際的沙漠中——

「說到底，為什麼兩國會交戰呢？」槍手13仰望天空。

「身為士兵，你們不知道嗎？」吉普看著地面。

「槍械國指責魔法國對宗教的過份崇拜，凡事都以神的旨意作為藉口，認為自己國家是天選之國，擁有無上的權威。即使施行不公平的制度，卻仍然覺得自己是光明和正確。」

「魔法國認為槍械國盲目崇拜科學，過度發展的最後只會是自取滅亡，在滅亡前大自然必先受到嚴重污染和破壞。因此判斷，槍械國必須遭受制裁。」吉普說。

趁我分神的時候，他奪回了水壺，繼續喝水。

「原來如此。」槍手13說，當是聽故事。

「你好像很凝重，在想什麼？」她看著我。

「你沒發現嗎？雙方的理由都很充分，聽上去也算合理。」我說。

「所以呢？」槍手13說。

「所以設計這個遊戲世界的AI人工智能電腦，其實想得很深入。」我說，「雖然我們看到的任務很簡單，就是護送一個大叔去城鎮。你的公會，還有我的朋友，都過關了。」

「可是在一般人難以發現的地方，包括歷史背景和戰爭動機，AI都構思好了。」我說。

一般的遊戲，會受遊戲編劇的文字創作限制，NPC人物只會按設定和劇本說話。

玩家能觸發的支線，也是有限的，視乎編劇寫了多少支線。

你不會知道編劇沒有寫出來的東西。

但是，假如這遊戲是由運算能力強大的AI電腦所編寫的話，說不定AI所準備的資訊量會遠超一般的遊戲。

「有可能，連這幾百來的戰爭歷史，甚至對結束戰爭的見解，我都能夠問出來。」我說，「假如AI都有準備，而吉普的身分又知道的話。」

吉普已經眼神空洞，只能等下次再問了。

不過，縱然問出來了，也對我們的任務沒有幫助，只能證明AI的故事設計很完善罷了。

「你們到底跑了多遠？為什麼我追不到你們？」右耳傳來聲音。

不久，小小的身影出現，是慘死鬼。

「我就知道，你不會死。」槍手13按右耳，「雖然可能要用掉一次，額頭匕首的特殊效果。」

「啊對啊，今天不能再用了……」慘死鬼氣餒。

「什麼效果？」我無知。

「裝死。」槍手13說。

「你怎會知道的？」慘死鬼問。

這時我回想起，妹頭都好像說過，那匕首的用途是裝死，可以躺下來扮死屍。

「我當然知道。」槍手13自信地說。

「總之我躺下來，發動特殊效果，騙過了精英。」慘死鬼說，「看他走了，就追過來了。」

「老闆，現在有什麼打算？」慘死鬼拉我衣袖。

「吉普都休息好了，我們繼續起行吧。」我說，向前方進發。

「是的老闆。」她回答。

在沙漠上留下足跡，四個人繼續上路。

「剛才的精英，會不會偷偷跟蹤著你，來到我們身後？」槍手13問，表情認真，「然後說要一網打盡。」

「不要……」慘死鬼說，「不要嚇鬼好不好？」

走了大約半小時，大家都精神疲勞的時候——

「看！」槍手13瞪大了眼。

我和慘死鬼一同向前看。

前面有一座城鎮。

「莫非……莫非勝利就在眼前？堅持終於有回報？」我眼睛發亮。

彼此互望一眼，大家都奔跑起來。

其他事都不管了。

四人站在城鎮的入口，我們都準備道別。

天色近黃昏，附近都被染黃。

「終於可以完成任務了嗎？」我有點感觸，對兩人說，「跟大家一起玩，真的很愉快。」

「呵——欠。」慘死鬼睏了，「好像很晚了，實際上現在是凌晨了吧。」

「好了，進去吧。」槍手13說。

她走進城鎮後嘴巴仍然在動，但我聽不到她的話了。

我進去時。

有門口士兵走過來，派單張給我們，每人一張。

「歡迎光臨『無聲國』，政治上屬於中立地區。五百年前，魔法國在這裡布置了『靜音魔法』，城鎮內的聲音都會被降低一百倍，是一個沒有嘈音的國家。」

「這裡有車可以去槍械國嗎？」我上前抓著士兵。

不停發問，發問。

可是在其他人眼中，我只是嘴巴在動而已。

直至被槍手13拉著，她湊近我的耳邊說話。

她貼近了我，盡力告訴我一些事情。

我看著她的肩膀，只聽到片言隻語。

「你們用組頻好不好？」慘死鬼按著右耳。

又有新地方

「對不起。」槍手13抱歉，按著右耳，後退兩步。

「我想說，那邊有吉普車。」她遙指前方的街道。

汽車店外面，有吉普車出租。

我們馬上跑過去，租下了吉普車，還附贈了一份地圖。

「終於有車，也有地圖了。」槍手13說，按著右耳。

「開車吧。」我吩咐，按著右耳。

兩人看著我，有種莫名的尷尬。

「出現了一個小問題，我們的駕駛熟練度不足。」槍手13有點尷尬，按著右耳。

「可惡，這裡是『競速遊戲』玩家顯示實力的地方，不是我們。」慘死鬼按著右耳。

慢慢地，我把目光移到吉普身上。

「你應該會開車吧，是你發明的車子。」我說。

槍手13明白了，也跟我一樣，嘗試對吉普說話。

慘死鬼很快加入，我們三人一起對吉普大叫。

嘴巴不停動著，快喊破喉嚨，連髒話都出來了。

吉普只是默默喝水。

遊戲最後，我們是坐船回去的，從無聲國坐船跨越海域才回到槍械國。

在碼頭下船時，快將天亮，眼前終於出現「任務完成」的系統提示。

全場遊戲共花了五小時。

我卸下VR眼罩時，已經是凌晨三點。

房間漆黑一片，只有螢幕亮著。

「哧——」我傻笑，脫下手套。

先生加油！繼續支持！

有得摸下巴啦

劉明

好鍾意睇巴打既故 支持

啱啱去返睇黑白的世界個故 好好睇 係咪出左書？好想買

各大書店都有售
不過應該擺上了書架
可以去書店問下店員
多謝支持

新讀者lm
個世界觀好正

意料之外

09 酒吧聚會

星期三晚上，陳明基打了電話給我。

「我沒有介紹錯吧！慘死鬼是不是很厲害？」阿基說，「怎麼了？有沒有被她迷倒？」

「嚇倒比較多。」我說。

「你不用騙我了，我已經看了你的遊戲影片。」他說，用不懷好意的聲音。

「影片？什麼影片？」我問。

「你不知道嗎？你們昨晚的表現，早上就被官網報導了，下午的時候更成為了官方遊戲直播平台的熱門影片，秒秒鐘幾百人在看。」他說。

「除了觸發『發狂的魔法元帥』劇情，你是首個走到地圖外的玩家，連官方都不知道有無聲國的存在，卻被你們找到了。」他說。

「什麼？連……官方都不知道？」我吃驚。

「詳細情況還在調查中。」他說，「總之今日下午開始，大批玩家都爭著要去無聲國參觀，要走一遍你的路線。有些人甚至要往西邊走，嘗試探索更多未知的國度。」

「總之你紅了。」他說，「只可惜目前還沒開放分紅制度，否則按影片的點撃率分錢的話，你就發財了。」

「阿基，官網寫明要通過五個AI任務，才可以在下次更新後申請分紅。」我說，「我沒有玩第一個AI遊戲，注定無緣了。」

魔法與槍械的戰爭，是第二個AI遊戲。

「真可惜。」阿基說，「對了，你是不是今天開始要打比賽？」

「是的，還有十分鐘開始了。」我以肩膀夾住手機。

調大了冷氣，關了房間燈光，我坐回電腦椅上。

「大富翁稱號賽，好像……有二百多人參加？」阿基問，不太確定。

「243人參加。」我說。

第一屆大富翁稱號賽，每場都由三位玩家進行比賽，勝出的「一位」可以晉身下一輪，輸了的「兩位」就會淘汰。

「第一輪之後，會淘汰三分之二人。」我說。

「第一輪是243人，淘汰三分之二人，就剩81人。」阿基在計算。

「第二輪之後，就剩下27人，第三輪剩9人，第四輪剩下3人，第五輪就是決賽。」他說。

「好像的確是這樣。」我說，穿上體感手套。

「加油啊，阿清！去連贏五場，奪下冠軍！」他更加亢奮，又平靜下來說，「拿下冠軍獎品——『大富翁稱號』吧。」

我沒有回應，把另一手套穿好。

「有壓力嗎？」他關心。

「沒有，也就跟平常一樣。」我說。

早起有文

「金額不一樣吧，首輪的起始金額是二千萬，次輪就上升到五千萬，決賽只是入場就……需要五億。」

伸手開啟螢幕上方的傳感器。

「我平時進場，就是挑一億入場費的。」我說。

「不愧是財富榜第一位玩家……看來跟你玩大富翁的人都非富則貴。」他說。

「好了，不阻你準備，下次再聊吧。」他說。

「等等……」我留住他，「謝謝你關心我的比賽。」

「還有就是，你的角色三杯雞，駕駛熟練度高嗎？」我問。

「當然高，一會兒我又要賽車了。」他說，「怎麼了？」

「沒什麼，開車注意安全，拜拜。」我鬆開肩膀，把手機放桌上。

「哦……拜拜。」他聲音很遠。

通話結束，我露出了微笑。

雙手端起VR頭套，先對上眼睛，再戴到頭後。

就這樣，我再一次進入虛擬世界。

「歡迎玩家『清水』來到虛擬世界」系統提示。

角色再次睜眼時，是在第九層的人工智能遊戲世界。

我身上仍然穿著昨晚的軍裝，手上拿著船票。

昨晚太瘋狂了，淪落到要坐船回去槍械國。

我把軍裝衣服換成黑色露胸肌長褸，加粗金鏈和戴上三隻鑽石戒指，變成大財閥的樣子。

走進升降機，按下四樓——「策略遊戲世界」。

現在是晚上八時五十五分，先前約了隊員在今晚十點半在地面層的酒吧街見面，會開個房間「交錢」給他們。

每人底薪一千萬，兩位美女都完成任務再加一千萬，吉普也安全抵達，要加五百萬。

慘死鬼幹掉了四位獅子協會成員，再給四百萬。

「我應該會跌出財富榜吧。」我平常心面對。

轉身看著玻璃外面，正在下降——

天空降到地面，天空降到地面，天空再降到陸地……

「如果要最大限度地榨乾對手的資金，不能讓他們剛剛好破產。」我放空時想。

「要讓他們一點一點地賣出地皮，一步步走向貧窮，最後我再一下子把物業升級到最高級的摩天大樓，讓他們在快沒錢的時候才來個大欠債。」我不自覺地盤算，「應該能多賺兩千萬。」

「呲——」機門打開，有叫我出去的提示。

我點擊小地圖，轉移到大富翁的入口，直接進去比賽。

比賽的時候，由於我們還沒解除組隊，右耳偶爾會有隊員說話。

「老闆呢？他什麼時候到？」香口膠的聲音。

「他不會潛水了吧。」蠍子男妖用組頻說。

「約了十點半，現在才九點半，再等等好不好？」刀疤強說。

我擲下骰子，無視所有聲音。

「你們都到了嗎？我可能會遲十分鐘。」紋身龍說。

「要先開房間嗎？」分不清是誰的聲音。

「你們安靜點好不好？時間明明還沒到！」我大聲說，生氣了。

也許聲音有點大，兩位對手比我嚇到。

「抱歉，不好意思。」我向兩位道歉。

啊，忘了按著右耳，聲音被他們聽到了。

真……難為情。

首場比賽結束後，我在入口處看公告版，下一場是在星期五。

「很好。」我滿意地看著。

賽程是星期一、三、五比賽，跟我過去的習慣一樣。

「老闆還沒到嗎？十點四十分了！」蠍子女妖用組頻宣洩不滿。

「抱歉，我剛剛有比賽，現在過來了。」我按著右耳。

「我們在酒吧開了房間，正在等你們呢。」流氓乙的聲音。

你們，意思是除了我之外，還有人沒到？

「誰還沒到？」我問。

在升降機中，按「地面層」，機門自動關上，開始下降。

「兩位女主角都還沒到。」慘死鬼用組頻說。

「分身沒有上線，應該是會用真身來吧。」流氓甲用組頻說，「我和流氓丙在酒吧街，如果發現她們，就會帶她們進來。」

「別著急，可能女孩子要化妝。」刀疤強說。

「呲——」機門打開，有叫我出去的提示。

我踏出升降機後，馬上轉移到酒吧街。

天色是夜晚，人來人往的酒吧街，有著不同類型的玩家。

很快，我就看到紅髮的流氓甲和黃髮的流氓丙。

「老闆來了。」流氓甲用組頻通知大家。

「哪家店？哪個房間？」我問，剛才只顧比賽沒有留意。

眼睛卻在尋找她們。

「我帶你進去吧。」流氓丙領走了我。

我進入了一個派對主題的房間，天花吊著一個鏡面反光球。吊球慢慢旋轉，把不同的光點遍佈房間。

但是燈光明亮，光點不太明顯。

「老闆來了！」有人歡呼，有人只是微笑。

「大家都完成任務了嗎？」我問。

上一次看到大家，大家是受著重傷，在AI遊戲中。

「我們是在清晨……六點半左右，偷偷走過橋的。」流氓乙站在我身旁，「那時還看到香口膠。」

「魔法元帥呢？」我問。

「好像六點就解除了。」香口膠說，坐在沙發上，「那個時間上線人數最少，大家都下線了。」

「沒有元帥和精英，其他都只是雜兵而已。」蠍子男妖帶著傲慢，搖著威士忌酒杯。

「你應該加上一句，沒有獅子協會的人。」慘死鬼指正，穿著染血的白色裙子。

「想吵架嗎？」蠍子男妖問，「雖然我知道你們去了無聲國，現在出了名。」

「我也想去，可惜早上過關時，還不知道有那個地方。」紋身龍說，「要不然，即使重傷也想去一趟。」

「明明我們這麼辛苦，為什麼旁人都看得這麼高興？」慘死鬼悄悄問我。

「因為他們是『旁人』，只是在吃花生，沒經歷過那種迷失和恐懼。」我仍歷歷在目。

「她們還沒來，是不是遇到麻煩了？」香口膠說，吹出了膠。

「莫非是被獅子協會的人纏住？」我緊張問。

「聽說獅子協會內部出現了很多問題，她們可能牽涉在內吧。」刀疤強說，也在沙發上，「昨晚美女上線的時候，她們的瞳色是金色的，證明還沒離開公會。」

「的確，如果離開了，會回復原來的瞳色。」蠍子男妖說，「不知道有什麼隱情。」

這時右耳傳來流氓甲的聲音——

「她們來了，兩位美女來了。」聲音帶著喜悅。

「為什麼總是要叫她們美女？她們沒名字嗎？」慘死鬼碎碎念。

「玩家『獅姐』進入房間」系統提示。

野性的褐色頭髮，戴著「彎月」耳環，身穿灰色運動套裝的女人出現。

她看過來，已經是灰色瞳。

「大家好，認得我嗎？」獅姐問，從外套抽出右手，「我是槍手13。」

她的身材比分身好多了，體格和線條都相當出眾，充滿魅力。

「玩家『獅妹』進入房間」系統提示。

粉紅色的頭髮盤成了髮髻，一位可人兒登場。

粉紅的瞳色，桃紅的眼影和小嘴唇，穿著暴露身材的比堅尼，外穿沒拉上拉鏈的白色外套，下身是性感的開叉裙。

「大家好，我是妹頭的真身。」她高興地揮手，「暫時我們還是叫獅姐和獅妹，但很快就會改名了，因為我們剛剛離開了獅子協會。」

「這也是我們遲到的原因。」她繼續說。

「不好意思，我們遲到。隊員都到了嗎？大家都完成任務了嗎？」獅姐滿臉笑容。

慘死鬼盯著我看，分薄了我的注意。

「你在……看什麼？」我不自在地問。

「我在看，你在看哪一個。」慘死鬼偷偷竊笑。

上晒心

三個路線

「我沒有在看哪一個。」我馬上解釋，「我是在看著——他們。」

「原來是看著她『們』。」慘死鬼掩嘴笑。

「千萬別動心喔，說不定真人長很醜。」她再說。

「我當然知道！」我說。

「玩家『流氓甲』進入房間」
「玩家『流氓丙』進入房間」

流氓甲和丙端了很多酒進來，大家都起哄起來，拿走自己喜歡的酒。

紋身龍拿了啤酒；香口膠把紅酒倒進酒杯，分一杯給刀疤強。

蠍子男妖繼續喝威士忌，自行添酒。

蠍子女妖自行點了四杯雞尾酒，是紅色的、橙色的、粉紅色的和藍色的。

「女士們，過來！」蠍子女妖很高興，紋身的手臂招女人過來。

「這是我敬各位女士的，總是跟男人玩遊戲，真是辛苦了。」蠍子女妖說。

「真是辛苦死了。」慘死鬼附和，走了過去。

獅姐、獅妹都走過去，其他男人只是看著。

「這杯叫『血腥瑪麗』，是給慘死鬼的。」她說，端上滿是紅色液體的雞尾酒杯，「雖然我好像沒有跟你一起作戰過，但你是功臣之一。」

慘死鬼雙手接過一杯像血的飲料，「多謝。」

「獅姐好像喜歡喝橙汁？」蠍子女妖遞上橙色的玻璃酒杯，杯上掛著一片橙和櫻桃，「這杯叫『龍舌蘭日出』，是用橙汁和龍舌蘭調出來的。」

獅姐接過之後，也說了聲謝謝。

「粉紅佳人，是給妹頭的，你為吉普擋子彈真是太勇猛了！」蠍子女妖說，送上粉紅色雞尾酒杯，杯邊掛著一片檸檬和櫻桃。

「多謝。我當時真的沒有想太多，就衝過去了。」獅妹笑著說。

「槍手13也是，沒想到會再次上線。」流氓乙在一旁說，「我們三個看遊戲影片的時候，差點尖叫了。」

「總之女士們都很厲害。」蠍子女妖拿起藍色的雞尾酒，杯上插著櫻桃和小傘，「我這杯叫藍色夏威夷。」

「女士們，我們先乾一杯。」她繼續說，伸出了酒杯。

「乾杯！」四位美女齊說。

我坐在沙發，看著她們喝酒，真像是慶功宴。

手隨意開了一瓶啤酒，就放進嘴邊，嘗了一口。

「我們能加入了嗎？只有你們自私玩嗎？」香口膠問，臉有醉紅。

「來吧來吧。」蠍子女妖批准。

香口膠出去乾杯，要跟每位女士乾杯。

「說起妹頭，摸清水老闆的下巴，是什麼意思？」香口膠問，當面問獅妹。

「對啊，我也想問。」流氓丙說，似乎都透過影片看到了。

「我也想知道！」慘死鬼加入，「老闆不肯說，只能問當事人了。」

「沒有……特別意思。」獅妹臉紅，退了兩步，「就是鞭策一下他而已。」

「是誘惑嗎？摸下巴是什麼Play？」蠍子女妖不放過她。

「現在摸一次吧！」某人出了聲，得到大家和應。

「什麼？不要！」獅妹說，被逼了過來。

「不要……不……」我還是被紋身龍和刀疤強夾了出去。

我的意願呢？就那麼不重要嗎？

「摸下巴！摸下巴！摸下巴！」大家按拍子拍手。

獅妹把右手伸出來，快摸到我的時候……

「啪——」摑了我一巴。

「為什麼……會是這樣？」我摸著臉頰，一副受害者的表情。

惹來大笑。

過後，當大家聊起了其他話題，我也坐回沙發。

期間獅姐走了過來。

「怎麼這麼安靜？」獅姐問我。

看著長頭髮的獅姐，外套拉鏈沒拉到盡頭，露出了裡面的高科技黑色背心。

「沒什麼……」我說。

她是頂級的射擊遊戲玩家，跟我有很大分別。

「不認得我了嗎？明明我們昨晚玩了五小時。」獅姐不滿。

「剛才那句話是什麼意思？我可不能當作沒有聽到。」香口膠說，壞壞地說，「你昨晚跟老闆玩了五小時？」

「老闆精力充沛。」慘死鬼說。

「你也有份好不好？」獅姐說，忙著解釋。

我笑笑，喝了一口啤酒。

在吵吵鬧鬧的房間中，大家把酒當歌，都狂歡起來。

流氓甲把燈光調暗一點，吊著的鏡面反光球的光點才明顯起來。

粉紅色的她坐落我左旁，被光點輪流照著。

「妹頭？不，應該叫你獅妹才對。」我說。

「我會改名的，但是想不到該用什麼名字。」獅妹很苦惱。

「不用原來的名字？」我問，「我意思是，你加入獅子協會前的名字。」

「原本就是妹頭啊，被分身用了。」她說，望了過來，「你看看我，有什麼建議嗎？」

我看著粉紅色頭髮的她，瞳色都是粉紅，再不然就是桃紅色。

「你就是一位粉紅佳人。」我說，「乾脆就叫『粉紅佳人』吧。」

「你是抄剛剛那杯雞尾酒的名字，對不對？」她質問，「用心一點好不好？我是要成為女神的人啊。」

「那——」我認真，靠前看她。

她被我盯著。

「就叫『粉紅頭』吧。」我說，「挺適合你的。」

也許是被我的誠懇打動，她也認真起來。

「好，我考慮一下。」獅妹笑了。

她把手放在腿上，我不自覺地看了一眼，馬上轉移視線。

十一點半，大家都醉醺醺起來，呆坐沙發。

我的面前也多了一堆空酒瓶。

「老闆，什麼時候付錢？」香口膠問，「我還要去練習遠距離射擊的，之前表現太差了。」

燈光恢復光亮，是流氓甲控制的。

「對啊，我也要去再打幾場。」蠍子女妖說，「快付錢吧老闆。」

「好的，好的，你們過來排隊。」我說，站了起來，「每人一千萬底薪，加一萬五百萬獎金，一共是二千五百萬。」

「我幹掉了四名獅子協會的成員。」慘死鬼舉手。

「我知道，我知道，會加四百萬的。」我說。

一個人，接著下一個人，接著下一個人。

我把錢分發出去了。

連同最初買的十個公告喇叭，總共花費三億二千九百萬。

「多謝了老闆。」蠍子男妖揚了揚紙幣。

「多謝清水老闆。」流氓甲乙丙說，都在點算自己戶口的金額位數。

「那麼，我還有事，要走了。」香口膠說，說話清晰。

雖然眼前人人都醉醺醺，地上也一堆空酒瓶，然而大家心裡明白，我們根本一滴酒都沒有喝過。

只是角色人物在喝，角色有醉的表現而已。

每人事實上都很清醒。

「拜拜。」我說。

大家都逐一離開房間，出現離開房間的系統提示。

然後——

「『香口膠』離開隊伍。」系統提示。
「『刀疤強』離開隊伍。」系統提示。

「『紋身龍』離開隊伍。」系統提示。

「『蠍子男妖』離開隊伍。」系統提示。
「『蠍子女妖』離開隊伍。」系統提示。

「老闆再見，下次再一起玩吧。」流氓甲、乙、丙對我說。

他們一同離開，出現離開房間的系統提示。

數秒後。

「『流氓甲』離開隊伍。」系統提示。
「『流氓丙』離開隊伍。」系統提示。

「老闆，記得送美女回家。」流氓乙用組頻說。

「哪裡有家……」我按著右耳，來不及說完。

「『流氓乙』離開隊伍。」系統提示。

我成為了房間主人。

「要跟她們加好友嗎？現在去吧。」慘死鬼提醒。

「我也不知道。」我說。

「有事要幫忙就找三杯雞吧，他會找到我的。」慘死鬼說，想跟我握手。

我跟她好好地握手。

「再見。」她說。

接著，她也離開了。

「玩家『慘死鬼』離開房間。」系統提示。

「為什麼要經三杯雞，其實你也可以跟我加好友啊。」我有點落寞。

此時介面左上角的「選項」多了 1 字。

我點開，在好友列表中多了一個好友申請。

再點開，正是慘死鬼。

右手點下「接受」之後。.

「晚安。」組頻傳來慘死鬼的聲音。

「『慘死鬼』離開隊伍。」系統提示。

「錢，一共是多少？」獅姐問，「我們籌到會還給你的。」

「獅姐，記住每人是一千萬而已，其他獎金是他擅自加的。」獅妹說。

「十二人隊伍，減去我們三人，就是九人。」獅妹算著，「九千萬。」

「是十個人才對，我也有錢收的好不好？」我提醒，「一億。」

「我們玩得這麼開心，你做一次義工不行嗎？」獅妹撒嬌。

「一億，就一億吧。」獅姐很坦然，阻止了獅妹。

「籌好之後，我們會聯絡你的。」獅姐說。

價錢談好後，話題好像快要結束了。

就沒有什麼可以再聊一下嗎？

「嗯。」我說。

話題，找點話題。

「沒什麼事，那麼我們也要走了。還有些事要處理。」獅姐說。

「有機會再見吧。」獅妹說，取笑我，「財富榜，不知道下跌了多少位的玩家。」

看著獅姐提起右手，要點擊介面時——

我輕輕擋下了她的手。

「還有事嗎？」她訝異，手指點著我掌心。

「你還沒告訴我，不惜找我，也必須過關的原因。」我說。

獅妹扶著獅姐，看來不是三言兩語的事。

「那是因為——」獅姐準備說。

「下次，下次告訴我吧。」我風度地說，「你們現在還有事要處理對不對？」

「對，好的。」獅姐說，好好地看著我。

「拜拜。」獅妹揮手。

互道再見，她們就消失了。

「玩家『獅姐』離開房間。」系統提示。
「玩家『獅妹』離開房間。」系統提示。

我呼一口氣，派對已經結束。

右手點擊，再點擊。

「玩家『清水』離開房間。」系統提示。

一起身就有文睇

早晨

希望大家都喜歡哩個故事

鍾意睇 所以 文呢

10 好久不見

距離上次開派對的日子，已經一星期。

這個星期，我回歸到日常當中，就是打大富翁比賽。

在沒有比賽的日子，會上直播平台看看重播，或者在地面層逛逛。

上次我們在「魔法與槍械的戰爭」的影片，時長一個半小時。可見是一個精華版，而不是完整片。

的確，我們玩了五小時，全部播放就太長了。剪輯一下，觀看率才會高。

雖說如此，我也不得不佩服官方的剪輯能力。

影片是以「吉普的視角」來拍攝的。他就像一部攝影機，看著我們的表現，同時拍了下來。

所以我欺負他的部分，一個不漏地播出來了。

「吉普別喝了，我們來聊天好不好？」我壞壞地奪走他的水壺，不還給他。

每次看到這些部分，都會笑一會兒。

我們在「無聲國」手舞足蹈、聲嘶力竭地叫吉普去開吉普車的片段，也讓我笑出了眼淚。

只是，隨著這AI遊戲在星期六結束，這段影片已經不再熱門。

熱潮就是這麼回事，來得快，退得也快。

這個星期，我沒有跟任何前隊員見過面。

好友列表只有慘死鬼和槍手13。

我聯絡過慘死鬼幾次，但她都在忙碌中，無法回復。

至於槍手13，這個帳號一直沒有上線。

我猜她一定是用真身玩，所以分身就不會上線了。

不知道她和妹頭，在離開獅子協會之後，過得好不好呢？

她們會加入其他公會嗎？是不是已經有了新的公會成員？

公會，是玩家的組織，成員互相幫忙的話，在很多遊戲中都會事半功倍。

她們要站在頂級的位置，不能沒有公會的支援。

「到你了，清水。」對手叫我，剛走到跟我同一格。

「對不起，我分神了。」我說，右手接過骰子，順手拋了出去。

現在的我在幹什麼？正在打第四輪比賽。

繼上星期三開始了第一輪，星期五打了第二輪、星期一打了第三輪後……

今天是星期三，是打第四輪的日子。

「六點。」我起跑了，要跑六百米。

今天的情況，跟過去幾場不同，已經比賽了四小時。

由於對手們都不願意交換地皮，都無法興建房子，陷入了極耗時的拉鋸戰中。

直至在這個回合開始，戰況才出現變化。

因為比賽的規則是：當遊戲進入第四小時，玩家回歸起點時將不會獲得補充幣，玩家只能靠手持的幣來玩下去，加快淘汰玩家的速度。

踏入四個半小時，終於有人破產。他在離開前把地皮都以超低價賣給另一對手，目的就是希望另一玩家佔有大量地皮，可以贏我。

假如玩家正常地宣佈破產，地皮被銀行回收後，會變成空白，我踏中就可以購買。

現在，都到了對方手上。

可幸的是，那些地皮都已經抵押給銀行。對手不付出10%利息，是無法贖回，也無法用來興建房子的。

他會對我手上的錢有興趣嗎？

那就用地皮來換吧。

「我們來一場公平的遊戲吧。」我說。

「誰要跟你公平地遊戲？」對方不同意。

比賽最後在第五小時結束，現實時間是凌晨兩點了。

我心力交瘁，疲倦地離開大富翁場地。

一片黑暗。

我很努力了……有人能跟我說一聲，「清水辛苦了」嗎？

Loading……

自從上星期三，我發放獎金後，就不是財富榜第一位了。

變成了第五位。

雖然透過幾場比賽，升回第三位，但由於第一、二位也是大富翁玩家，也一直在比賽中晉級，使我沒法繼續上升排名。

「不過，其實贏輸、排名又有什麼所謂？」我心想。

深夜玩大富翁，只不過是任性而已。

光線出現，是白天，大富翁場館的門口。

我看著被陽光照著的地面，沒想到這麼耀眼。

「啊！他出來了！」妹頭的聲音。

「對啊是他。」槍手13的聲音。

我抬起頭，好像有人在等我。

正是槍手13和妹頭，兩人仍穿著上次的軍裝。

妹頭沒有避彈衣，因為已經損壞。

槍手13仍然穿著避彈衣。

「你為什麼不解除隊伍？我們三個仍然組隊中。」妹頭問。

「忘了。」我說，「反正我也沒有……組新的隊伍。」

「不要說這個了，剛才那一場是準決賽吧，你贏了嗎？」槍手13緊張問，「我們已經等了幾個小時。」

「如果你輸了，『財富榜』排名肯定又會下跌！」妹頭說，「笨蛋你明明只會賺錢，為什麼上不回第一位？害我們想努力打錢，早日把錢還給你。」

「對不起，讓你們久等。」我說，雙手搭著她們肩膀，「雖然幾度陷入苦戰……」

「剛才那一場，我贏了。」我說。

「真的嗎？」妹頭高興。

「那下一場的對手，就那兩個人了吧。」槍手13謹慎。

剛才第四輪比賽後，只會留下三人，由這三人進行決賽。

「哪兩人？」我問。

「新的財富榜第一位玩家——咬金幣的男人。」妹頭屈指數著，「他剛才用不到一小時就贏了，也就是我們剛剛來到的時候。」

「那個『程咬金』，看著真壞，品格肯定很差。」槍手13說，已經替他起了花名。

「還有財富榜第二位的玩家——旺財犬。」妹頭說，「剛才只也用了兩小時，就使兩名對手徹底破產，哭著走出來。」

「你們在擔心我嗎？」我有點感動。

「誰會擔心你，笨蛋。」妹頭說，「我們只是來還錢而已。」

「一億，這麼快就籌好了？」我問。

「這裡是六千萬。」槍手13說，臉色慚愧，「雖然我們打了很多錢，但也買了很多裝備……」

她伸出了手掌，我也伸出手掌，進行交易。

「不要緊，慢慢來吧。」我說，交易完成，「對了，獅子協會的人有騷擾你們嗎？」

「當然有，不然的話，早就……」妹頭說，被槍手13阻止說下去。

「是有點不太順利，但還不到沒法玩遊戲。」槍手13說。

「如果有什麼需要幫忙……」我說，覺得奇怪，「慢著，那你們為什麼用分身過來？」

「因為……我們被前公會的人圍困了。」槍手13說，有點尷尬，「但不要緊的，那只是普通的射擊遊戲，殺不出去也只是一死。」

看著她戰意十足，我就安心了。

「好了，六千萬已經給你了。」她說，「餘下的四千萬籌夠了之後，會再來找你的。」

這句話帶著離開的意味。

「你們……要走了嗎？」我問。

「你知道我們等了多久嗎？在這個怪氣十足的第四層。」妹頭抱怨，「我是習慣早睡的啊，晚睡對皮膚不好。」

「現在幾點鐘？啊，我要暈了，凌晨兩點多。」她以暈眩的表情。

「那就讓槍手13一個人等好了，為什麼你要來？」我問。

「我是……我是來見證你收錢的過程，免得你賴皮說沒有收過。」妹頭說。

「對，她是來見證的。」槍手13馬上點頭。

我看著兩人，總覺得有哪裡不對勁。

深夜等我，先還六千萬，臉色奇奇怪怪……

於是，我深思熟慮一下，輕摸下巴。

「你們等我這麼久，是為了——第三個AI遊戲任務？」我問。

又要洗一大筆錢

推開公會啦

第一次覺得大富翁原來係咁刺激嘅遊戲

好中意先生寫嘅故呀
每個故都有好特別嘅世界觀好吸引

煲翻先生之前個黑白世界故 多謝先生呢個故比左d啟示我

慢慢走岀大富翁獨自一人賺大錢嘅情況

故呢

聽了我的話，槍手13和妹頭臉色大變。

「怎麼說呢……」槍手13眼神困惑。

「該不會，你們的真身又在AI遊戲裡遇到危險吧？」我緊張地說，「又是獅子協會的人嗎？」

「不，不是這樣的。」槍手13說，「我們還沒開始玩。」

「真的嗎？今天都……現在都星期四了。」我說。

因為過了十二點，所以到了星期四。

「是真的，我們這星期都在射擊遊戲世界打錢和打裝備。」妹頭說。

「但AI遊戲不是只到星期六嗎？你們還不玩？」我問，「你們不是……必須要過關的嗎？」

「組隊的話，你們兩個也可以組啊。」我說。

「本來我們也是這樣想的，但今次情況有點不同。」槍手13說。

「那是我們不擅長的遊戲類型。」妹頭說，氣勢很弱。

「什麼遊戲，居然讓兩位頂級玩家都怕了？」我問。

是很厲害的敵人嗎？應該不會吧。

「你沒聽說今次的AI遊戲是什麼嗎？」妹頭問。

我搖頭，表示不知道。

為了不抱玩的期待，我就沒有關注了。

為避免出現好奇心，我是可以把誘惑都隔絕的。

可唔可以多啲 唔夠喉

「今次的AI遊戲叫〈畢業日的告白〉，似乎是校園愛情遊戲。」槍手13說，「任務是要讓一位男生NPC，向一位女生NPC告白。」

「要增加他們彼此的『好感度』，還要增加男生的『勇氣』，讓他在畢業日或之前進行表白。」槍手13說。

「如果勇氣不足，男生就會退縮。如果雙方好感度不足，也會選擇埋在心裡。」槍手13說。

「這遊戲真的很麻煩……」妹頭說，「而且男生和女生好像是分開上課的。」

「我們覺得最少也要加入男隊員，才有可能成功。」槍手13說。

「所以你們就來找我了？」我笑笑，「我像是戀愛專家嗎？」

「不像啊。」兩人齊說。

「但……總覺得你應該挺適合玩AI推出的遊戲。」槍手13說，「之前也是，你在遊戲中有很特別的見解和表現。」

「她是這樣說的。」妹頭附和。

聽了這些話，心裡有點溫暖。

使我再一次想向她們伸出援手。

「隊員數目，上限是十二人？」我問。

「你答應幫忙了嗎？」槍手13喜悅。

「嗯，準備招人吧。」我說，「就像上次那樣。」

「但是，你星期五不是要進行大富翁決賽嗎？」妹頭問，有點著緊，「今次的AI遊戲很費時的，可能要玩幾天。」

「對啊，我聽說還很容易失敗。」槍手13說，「我怕假如你加入，會來不及出來比賽。」

「關於決賽的日子，我嘗試跟官方商量一下吧，看能不能改期。」我說。

「你們先別擔心，好好準備遊戲說明吧。」我說，「現在很晚了，明天晚上海邊等，我們招收一些厲害的隊員，再看看情況。」

「嗯。」「好的。」她們說。

「明晚，用真身過來嗎？」我先問一下。

「當然。」她們回答。

「我明白了。」我說，「那……晚安。」

「晚安。」妹頭說。

「明晚見。」槍手13說。

兩人一起下線，於是我也下線了。

雙手卸下VR頭套後，我脫下手套，眼睛看著電腦螢幕。

伸手到鍵盤，打了一封電郵給官方客服。

內容指出我是清水，因為打算玩AI人工智能遊戲，擔心影響比賽，希望把決賽日改為星期日舉行。

再指出了一些優點，「你們可以有多兩天時間宣傳，加上星期日的網站人流較多，到時候才直播會有更高的觀看率。」

為左溝女可以去到幾盡

第二天我在進入遊戲前得到回復，是「經商量後決定同意改期」，附件有一張決賽海報。

我點擊海報。

海報由左起是「清水」用戴鑽戒的左手脫下墨鏡、「咬金幣的男人」咬碎了大塊金幣，和「旺財犬」靜坐中參拜大疊紙幣。

標題是「第一屆大富翁稱號賽」，「到底誰能奪下大富翁的稱號？」

「站在263名參賽者頂鋒的人，到底是誰？」

「星期日晚上九時直播決賽。」

「金錢不是萬能，沒有錢就萬萬不能。」旺財犬的照片和名字下面有這句話。

「想知道金幣的味道？自己咬咬看吧。」咬金幣的男人的照片和名字下面有這句話。

然後我的名字下面，沒有任何金句。

重看一次電郵的文字回復，原來客服諮詢兩位對手意見，在得到對手同意改期時，亦取得了他們的金句，作為宣傳用語。

所以希望我提供一句。

我覺得很難為情，於是回復了——

「抱歉，我只想專注在愛情遊戲。」

結果我上完廁所回來，就收到了新的電郵。

海報左邊是「清水」用戴鑽戒的左手脫下墨鏡，下方標示「清水」。

「抱歉，我只想專注在愛情遊戲。」清水的照片和名字下面有這句話。

該不會……

我馬上進入官方網站，首頁就出現了這張海報。

坐在電腦椅上，我哭笑不得，眼看快到約定的時間。

我也只好看穿上體感手套，開啟傳感器，準備戴VR頭套赴約。

呢句sologan同話在座各位都係垃圾有咩分別

「歡迎玩家『清水』來到虛擬世界」系統提示。

我在海邊跟獅姐和獅妹會合，打算開海邊房間。

這時她們的名字，已經不同了。

「彎月。」褐色頭髮的女槍手說，耳朵佩戴「彎月耳環」，身上是頂級科技感的黑色背心，雙掌起穿著「黑色緊身臂套」至肩膀下。

「因為我想不到用什麼名字，就索性叫彎月了。」她說，左手摸著耳環。

「粉紅妹頭。」粉紅色頭髮的她說，穿著休閒白色外套，下身是桃紅色褶裙子。

「我有參考你建議的名字，但還是喜歡加入『妹』字。」她雙手在外套袋中。

我看著映入眼簾的她們，沒有說話。

說不出什麼話來。

「我會記住的，新名字。」最後我說。

然後我就開房間了。

標題：自認是戀愛專家的進一進來（1000萬酬勞）
人數限制：48人
密碼：不設
主題：一般海邊
天色：夜晚

她們進入房間後，我隨即用「公告喇叭」發出全體廣播。

不夠一分鐘，房間的人就滿了。

我坐在石頭上，左右分別是彎月和粉紅妹頭。

眼前有很多人。

「為什麼會這樣……」我皺眉頭。

戴著三顆鑽石戒指的左手，拿下墨鏡。

「你們看清楚標題了嗎？」我問。

紋身龍在玩軍刀，流氓甲乙丙在弄頭髮，蠍子男妖和女妖在聊天。

香口膠和刀疤強較晚才進入房間，現在才漫不經心地走到前頭。

慘死鬼從某人的身後露面，額頭仍然插著匕首。

「你們有誰認為自己是戀愛專家的，舉一舉手。」我問。

他們都舉手了。

「你們憑什麼認為自己是專家？憑什麼認為，我今次要選你們。」我問。

「就憑這次我們暫時不收錢。」香口膠說，咀嚼著膠，「直至你嬴出了大富翁決賽。」

「決賽光是起始金額就五億了吧。」刀疤強認真，「錢什麼的，我還沒花完。」

「只要讓我加入就可以了。」慘死鬼說，面無表情，「我也想跟老闆玩遊戲。」

彎月馬上想起了什麼，盯著慘死鬼。

「你看我們多恩愛，就知道我們是成功人士吧。」蠍子女妖說，跟男妖抱在一起。

「我們交往過的女生總數……」青頭的流氓乙說，互相點算，「你三個我沒有甲是七個。」

「我們交往過十個女生。」青頭的流氓乙說，「算是專家了吧。」

「彎月，你滿意嗎？」我輕聲問。

「我……也不懂。」彎月說，「今次你選吧。」

「粉紅妹頭？」我問。

「如果不用付錢的話，收下也無妨。」粉紅妹頭說。

我隨即把房間標題改為「自認是戀愛專家的進一進來（無酬）」

也上了鎖。

「沒有酬勞，要留下的留下，要走的隨意。」我說。

不少玩家起哄，說浪費了他們的時間。

大批玩家離開了房間。

剩下幾個不認識的人，也被窮凶極惡的氣氛嚇怕了。

「最後，果然是你們嗎？」我戴上了墨鏡。

「下次有什麼事，直接找我們就可以了。」刀疤強說。

「對啊，不用公開招聘這麼麻煩。」紅髮的流氓甲說。

「先……組隊吧。」我頭痛。

我解除了原有的隊伍，再次向在場十一人發送邀請。

十一人全部加入。

呢班人真係...笑到仆街

有趣有趣

好好睇

遲啲會唔會開個清水公會

先生d故真係好正
新讀者留名

繼續推

應該會清水做會長

原班人馬

11 畢業日的告白

粉紅妹頭拿出炫光筆，在空氣上寫著新AI遊戲的名稱。

「今次我們的目標，是攻略第三個AI遊戲『畢業日的告白』。」彎月負責說，左邊出現炫光文字，「這是一款校園戀愛類遊戲，本來我只是想跟粉紅妹頭組隊，兩人去挑戰。」

「但是自星期日推出以來，能夠過關的隊伍不多，主要是因為遊戲需時長，又需要男女的配合。」她說，「目前能夠通關的隊伍，也只是勉強合格。」

「由於我們絕對不想失敗，所以要再一次借助各位的力量。」她向各位致謝。

「客氣的話就不必了，『勉強合格』是什麼意思？」紋身龍問。

「勉強合格就是男生有向女生告白，但是告白失敗，甚至得到反效果。」彎月回答。

「所以只要男生有告白，就算過關了嗎？」紋身龍問。

「是的。」彎月說，「詳細說明，交由粉紅妹頭來說。」

「現在由我進行遊戲說明。」粉紅妹頭說，戴了一副學生眼鏡。

「由於這次我們沒有玩過，加上大部分玩家都仍然在遊戲中，我們得到的情報並不多。」她說。

「可以肯定的是，這次需要在遊戲中搜集大量情報，包括雙方的性格、生活習慣、喜歡的男女生類型等等，是一次大規模的情報戰。」

「只有把情況都掌握了，才容易達成目標！」她說。

她把學校簡單地畫了出來。

學校分為兩座大樓，左邊的標示著「男生專用」，右邊的標示著「女生專用」。

「這是一間男、女生分開上課的學校，左邊的大樓是男生用的課室，右邊的大樓是女生用的課室。」

兩座大樓中間是操場，校門入口在操場的下方。

「實際上兩人的交集可能很少。」粉紅妹頭判斷，「如果我們能盡快知道雙方，特別是女生對戀愛的憧憬，肯定可以事半功倍。」

「上一次我們是士兵，今次我們是什麼？」香口膠問。

「好問題，今次我們是學生。」她說，「所以我們女玩家會被安排到女生課室，負責接近目標女生，男玩家就負責接近目標男生。」

「具體的情況，就要在進入遊戲後探索了。」她說。

這時彎月要進行補充。

「提醒大家一句，請不要把自己當成學生，今次是間諜活動，是精密的情報戰。」彎月嚴肅地說，「女玩家負責套取女生方面的情報，然後告訴男方。」

「男人們，你們要負責引導男生行動。」她說，任重道遠。

大家只是聽著，沒有回應。

「回應呢？」她放聲問。

「收到！」「知道！」「明白！」大家慎重地說。

「有什麼疑問，現在舉手。」彎月再說。

陸陸續續有人舉手問問題，就著各種可能出現的情況。

意外地讓我感到他們很認真。

兩位都逐一回答後——

「沒有問題的話。」粉紅妹頭望向彎月。

「出發。」彎月說，嘴角微笑。

我們一同離開海邊房間，跟上次一樣分兩部升降機。

手按下九樓，機門自動關上。

「緊張嗎？」粉紅妹頭問我，身後是流氓甲乙丙。

從陸地升上天空。

「有點擔心。」我承認。

「擔心什麼？」她問。

「擔心隊員的表現。」我說。

「不用擔心。」她微笑，「我相信你可以管好他們。」

「他們……是能夠被管住的人嗎？」我苦笑。

「對了，這一次我會有報酬嗎？」我淡然自若，「不一定是錢，可以是其他。」

「你想……要什麼報酬？」她問。

「目前還沒想到。」我說。

「成功通關再說吧。」粉紅妹頭說，托一托眼鏡，「失敗了我就會打死你。」

「你看，他們聊天不想被我們聽到，都超小聲的。」流氓乙說。

「對啊，不知道有什麼秘密。」流氓丙說。

「沒有啊！」粉紅妹頭轉身回應。

我唉了一聲。

升降機從陸地升上天空，到達陸地後再升上天空。

反反覆覆幾次，我們終於到達第九層。

「呲——」機門自動打開，有叫我們出去的提示。

外面已經有一眾隊友。

「清水隊長，今次我們有隊伍名稱嗎？」蠍子男妖問，摟著蠍子女妖，「記得上次是污水處理廠，雖然沒喊過出來。」

「的確，有一個隊伍名稱，比較有歸屬感。」彎月同意。

禁爆F5

看著大家熾熱的目光，我想了一下。

「戀愛特攻隊。」我公怖，面露笑容，「今次我們是戀愛特攻隊！」

大家都很平靜，平靜了數秒。

「OK，那就出發吧。」蠍子男妖說，摟抱著蠍子女妖。

「其實是挺好的，不要氣餒。」慘死鬼說。

「我們都很喜歡，真的。」青頭的流氓乙說。

「不要再說了。」我說，走向訓導主任NPC。

眼前是一個山洞，洞口站著一位女性的NPC，名為訓導主任。

「請問是要參加第三周AI遊戲任務『畢業日的告白』嗎？」訓導主任問。

我選擇「是」。

「玩家一旦死亡或被退學，任務就是失敗，無法再次參加。」訓導主任提醒。

我點擊「Skip」。

「假如全部隊員下線，遊戲時間將會被凍結，直至有人上線。」訓導主任提醒。

我點擊「Skip」。

「請問是以目前的12人隊伍參加嗎？」訓導主任問。

我選擇「是」。

接著，訓導主任有禮地讓開一步，請我們進去。

「各位隊友，可以進去了。」我說。

「大家聽著，我們可能要分開一會兒。」彎月說，「有什麼事就用組頻聯絡吧。」

「好的。」香口膠吹脹了膠，雙手插袋地走進去。

蠍子男妖和女妖不捨地道別，要暫時分開了。

他和她一起進去，消失在我們眼前。

流氓甲、乙、丙是一樣的輕快，一起走進去了。

「不知道在AI遊戲世界會發生什麼事，大家要小心。」我說。

「別讓目標女生變成喜歡你就可以了。」慘死鬼叮囑，「當然，也別讓目標男生喜歡你。」

「進去吧。」粉紅妹頭說，推著我的背部。

「我自己走就可以了！」我被推著，迎來黑暗。

視野黑暗。

Loading……

載入期間，有一些學院背景出現在我們眼前。

「K-AI子女學院」是一所思想傳統的學院。

在辦學初期，是分為男校和女校的。

學院認為，男生與女生應該分開上課，減少異性之間的互相影響。

後來兩校合併，並改建成現在的樣子。

一幅地圖出現在眼前，出現東南西北坐標——

東面的是教學大樓A，是女生課室。
西面的是教學大樓B，是男生課室。

北面的建築物是飯堂和禮堂。

大樓A、B之間的操場可以進行各種活動。

操場的南邊是校園正門，正門以外的地方皆有圍欄。

注意：一般男生不可走上女生專用的大樓A，一般女生也不得進入男生專用的大樓B，一經發現會遭受嚴重處分。

每日都好期待

校規訂明，嚴禁學生在校內談戀愛。

以致學生都在不准談戀愛的環境下成長。

但是這並不能阻擋「愛意」的產生。

「李吉普」是高中男生，距離畢業只剩一星期。他打算跟暗戀的女生「小惠」告白，可是缺乏勇氣。

你是在畢業前一星期轉校過來的學生。

請幫助他鼓起「勇氣」，提升雙方的「好感度」，並協助他在畢業日或之前進行告白。

請成為兩人之間的愛神邱比特。

光明漸漸出現。

清晨的陽光佈滿走廊，課室外面沒有人走動。

303室的門前，站著幾位男玩家，都是我的隊友。

很明顯，女隊員已經被分配到大樓A。

課室內傳出女人的聲音，似乎是班主任。

「今天是一個特別的日子，我們班會有八位新同學加入。」女老師喜悅地說。

班上有男生起哄的聲音。

「外面的八位同學，進來吧！」女老師呼喚。

遊戲提示：請進入課室。

我排在第八位，跟著前面黃髮的流氓丙進去。

進去後，看到一位短髮的女老師，頭頂顯示著「班主任」。

她年約三十歲，穿綠色的西裝外套和裙子。

「我是你們的班主任——睦老師。」她笑容很好，給人和睦的感覺。

在座男生都看了過來，看著挺胸立正的八人。

我看著都是男生的課室，有種讀男校的感覺。

「各位同學注意，新同學們都是非常友善的學生。大家的背景雖然不同，但老師希望大家能夠互相包容和學習，建立寶貴的友誼。」睦老師說，語重心長。

「大家先自我介紹一下吧。」睦老師從教師桌退開三步。

遊戲提示：自我介紹是非常重要的一環，將直接影響同學對你的好感度。

遊戲提示：好的自我介紹，能快速拉近跟同學的距離，甚至引起同學的興趣。

自我介紹什麼的，只是例行公事吧。

真想快點結束這個環節，早日接觸目標人物。

「首先是，紋身龍。」睦老師念著名單，看過來。

「我叫紋身龍。」紋身龍踏前一步，彬彬有禮。

「我……我是一位資優學生，由於之前的學校沒有跳級制度，所以轉校過來。」他穿著白背心和軍裝褲。

「雖然我的IQ跟愛因斯坦差不多，但我總是被同學取笑。」

「大家都笑我滿身都是大塊肌肉，說我的IQ都高分在運動方面。」他感慨，「我希望來到新的學校，會得到哥哥們的包容。」

「我今年……十六歲。」他最後說。

「放心，我們會包容你的！」有男生叫了出來。

紋身龍退後一步，露出得逞的笑容。

「流氓甲。」睦老師念出下一個。

紅色頭髮的流氓甲，耳朵穿了三個銀環，踏前一步。

「我叫流氓甲，是在外國長大的孩子，因為家庭原因轉到這裡讀書。有時候，可能中文說不太好，如果發音不准，大家……笑我不要。」流氓甲得體地說。

「你咬字很准啊，不用擔心。」又有人叫了出來。

「只不過語法錯了，是『不要笑我』才對。」有人指正。

「是嗎？」紅髮的流氓甲笑笑，退後一步。

「香口膠。」睦老師念出下一個名字。

「我姓香，叫口膠，記住不是口交，也不要叫我口交喔。」香口膠簡短地說。

惹得男生大笑。

我目睹這一切，這班人到底在幹什麼？

他們……是我認識的那班人嗎？

「蠍子男妖。」睦老師說。

「大家好，我叫蠍子男妖，是一名戀愛專家。」他認真地看著，找尋目標人物，「假如有任何人，有什麼愛情煩惱，可以找我商量。」

經他一說，我才清醒過來。

我們不是來玩的。

「下一位。」睦老師說。

「我叫流氓乙。」青髮的流氓乙說，以自信的表情，「我很喜歡大自然的青色，留了青色的頭髮。但如果你叫我青頭仔，我會生氣的喔。」

「我叫刀疤強。」刀疤強說，摸著臉上疤痕，「小時候曾經遭受家暴，被姐姐劃花了臉，才留下十字疤痕。至今我仍然很怕大姐姐，只想跟男生交朋友。」

「放心吧，這裡只有大哥哥。」有男生說。

「我叫流氓丙。」黃髮的流氓丙說，「童星出身，目前被公司安排來讀書。由於學業不是很好，還請大家多多指教。」

「最後一位，清水同學。」睦老師說，請我踏前一步。

該……說什麼好呢？

我是害羞的人，不懂他們那套，也學不來。

「加油。」隊員對我說，「隨便說點什麼吧。」

只好，我踏前一步。

「我叫清水。」戴鑽戒的左手脫下墨鏡，收進露胸肌的大褸裡。

「一個普通的學生。」我說。

戀愛特攻隊

Kai子女學院

這班人到底在幹什麼？

小弟感冒中
盡力去寫了
希望大家喜歡

先生小心身體

先生身體要緊
故事好有趣但可以慢慢嚟

死亡同退學

「普通的學生？」「不像啊。」座位間竊竊私語。

我退後一步，跟大家並列。

總算完成了。

「好了，自我介紹到這裡。」睦老師微笑，「現在去自己的座位吧。」

遊戲提示：你們的坐位在最後一行。

眼前的學生桌有五行，每行有三人，全班共有十五人而已，完全是小班教學。

當然，加上我們後，就變成了二十三人。

這五行學生桌，是獨立的五行，沒有人跟旁邊的同學拍在一起。

我們八人走到最後，五人坐在大家的後面，較高大的刀疤強、紋身龍和蠍子男妖坐在再後一行。

坐下來後，我們才獲許自由活動。

蠍子男妖坐下來，就靠後，把雙腿放桌上。

紋身龍的雙肩跟學生桌同寬，強壯的他坐得有點委屈。

我就是坐在紋身龍前面。

面向黑板來說，是坐在中間偏左的一行。

流氓甲乙丙坐在我的右邊，右邊出去是走廊，站在走廊可以看到女生課室。

我的左邊只有香口膠，正在咀嚼香口膠。

刀疤強坐在香口膠後面。

「大家剛才真厲害，資優、家暴、童星出身等都編得出來。」我按著右耳。

「什麼？我真的是童星出身。」黃髮的流氓丙按著右耳。

「我自小就被姐姐家暴，被她用刀劃花了臉。」刀疤強按著右耳。

「我是資優生，智商199……9。」紋身龍按著右耳。

「真……的嗎？」我十分訝異，按著右耳。

「開玩笑的。」三人齊說。

我無奈地坐著。

「男生們玩夠了沒有？快點跟對象接觸。」彎月的聲音。

一位灰色頭髮的男生，頭頂有一個箭咀，標示他就是目標人物——「李吉普」。

他坐在我的左前方，戴著銀色圓框眼鏡，是有點瘦的男生。

「就是他嗎？」香口膠看著前面的男生。

男生穿著白色短袖恤衫，米黃色的校褲。

他的抽屜放著不少紙飛機，是用白色紙摺成的。

他也正在摺紙飛機。

「各位新同學，稍後小休的時候，記得去校務處買一套校服喔。」睦老師叮囑，「你們現在的服飾都不符合規格。」

「知道老師。」大家齊說，像個小學生。

我們都明白，跟老師作對沒有好處，還是留下好印象比較有利。

接下來，睦老師想跟大家聊聊畢業出路的問題。

有幾位同學表示想升學，也有人表示會到家人的店工作。

李吉普很安靜，只是在做自己的事，沒有參與課堂事務。

「他都不說話，我們怎樣套取情報？」紋身龍說，用軍刀削鉛筆尖。

「總有機會的。」蠍子男妖像是看著獵物。

課堂結束，下課前睦老師對一位長相不錯的男生說，「班長，你小休時去大樓A，把問卷調查收回來吧。」

「好的。」男班長說，露出陽光的笑容。

此話一出，吸引了我們全體的注意。

原來班長是可以去女生大樓的。

「這就是班長的特權？」我問。

「恐怕是了。」蠍子男妖說。

鈴聲響起，小休時間到，同學都湧了出去。

留下來的，都是為了認識我們。

「不好意思，我們要去買校服。」流氓甲說，有點尷尬。

「男校的人都這麼熱情的嗎？」流氓甲按著右耳。

「你真的當過童星？」兩人纏著黃髮的流氓丙，「你演過什麼電影？是什麼角色？」

「龍珠真人版。」黃髮的流氓丙，把頭髮抓成中間分界，「杜拉格斯。」

此時，李吉普默默起身，懷裡抱著一堆紙飛機。

香口膠吐出香口膠，貼在桌底。

我拉下墨鏡。

刀疤強放下書本。

李吉普走出了課室。

「各位，我們要買校服了！」我說，目光沒有移開。

「清水同學，這是真的金鏈嗎？」有男生問我，想摸粗金鏈。

「借給你戴。」我把粗金鏈戴到他頸上，便匆忙追了出去。

七位隊員馬上跟隨出來。

「他們就是轉校生？」走廊上有不少人，是其他班的同學。

從三樓下去地面，一直跟隨著李吉普的步伐。

操場上，有人正在玩拋接球，是棒球的那種。

我們分散去找李吉普，很快就找到了。

「他在幹什麼？」蠍子男妖問。

李吉普躲在大樓後面，做出跟投球類似的動作。

提起左腿，右手拉後，把左腳狠狠踏前，轉腰——

右手把紙飛機投了出去。

「呼——」紙飛機滑翔起來，飛過牆壁陰影。

陽光下，三角形的影子追隨。

飛了好一會兒，才插在圍欄的鐵絲網上。

他手上還有八至九隻紙飛機。

「這是……什麼情況？」我問。

我們看著他，他真的很認真地練習投紙飛機。

「同學。」蠍子男妖行動了，「我是新同學，叫蠍子男妖，剛剛有做過自我介紹。」

「我……」李吉普慌了，像是很怕被發現似的。

「我們想找校務處，你能帶我們去嗎？」他問，臉上是蠍子紋身。

「可以。」他緊張地回答。

「放心，我們不是什麼壞人。」紋身龍說，頸上有著龍字紋身。

「你們不要嚇人好不好？」紅髮的流氓甲說，耳朵有三隻銀耳環。

李吉普向我跑來，像是求救的樣子。

「你不用怕。」我平靜地說，「我……」

結果他只是逃走了。

也離開了大家視線。

「我們……還是先換校服吧。」我有點汗顏。

「我也這樣認為。」刀疤強說，「我們現在的打扮，不利於行動。」

「等等。」蠍子男妖走到遙遠的盡頭，摘下鐵絲網上的紙飛機。

紙飛機的底部，有鉛筆字。

我們打開來看，是空白的紙張，只在右下角寫著「小惠」。

「該不會——」香口膠說，「他想把愛意寫在紙上，摺成紙飛機，再投給對方吧。」

我們都訝異起來。

「看他剛才膽怯的樣子，要直接開口說，可能真的太難了。」紋身龍說。

「那怎麼辦？」流氓乙問，悶搔胸口。

「總之，先去買校服。」我說。

兩分鐘後，我們都在男更衣室。

我更換衣服，換成白色短袖恤衫、米黃色校褲和皮鞋。

流氓甲乙丙在此之上，添加了米黃的長袖毛衣。

香口膠加了一條領帶，可是沒綁緊。

蠍子男妖穿著背心毛衣，正在照鏡子。

我換好後，看到大家都穿那麼多，就把領帶都戴上、背心和長袖毛衣都穿上。

「你不熱嗎？」紋身龍問。

他跟刀疤強只穿上白恤衫和校褲，沒有買加大碼的毛衣。

「怎會熱呢？」我問，也照照鏡子，毛衣左胸有著K-AI字樣。

突然，傳來緊急聯絡。

「男隊員們，李吉普那邊有進展嗎？我這邊出了點問題！」粉紅妹頭的聲音。

「什麼問題？」我問，按著右耳。

「小惠根本不認識他。」彎月沉重地說。

一片驚愕。

「什麼？你……再說一次。」我說。

「小惠是我們的班長，是個很熱情、很可愛、很會照顧人的女生。」彎月說，「她負責帶我們參觀，我們便套一下她口風，問她有沒有喜歡的男生。」

「我們還藉著機會，說早上認識了李吉普，他幫了一個大忙，不然就遲到了之類。」粉紅妹頭說。

「但她居然一副不認識他的樣子。」蠍子女妖說話了。

「現在她人呢？」蠍子男妖緊急按著右耳。

「她正在跟你們那邊的男班長聊天，還聊得很開心。」蠍子女妖報告，「糟糕了，她的動作和神情，好像有點驕羞。」

「為什麼你們班上的男班長，長得這麼陽光和帥氣？萬一小惠喜歡了他，怎麼辦？」蠍子女妖不滿。

「再說了，為什麼男生可以過來？」她再問。

「是班主任叫他過去的，負責收問卷調查。」香口膠回答。

「一般男生不能過去，但『班長』可能是例外。」刀疤強說。

「我不管那麼多，男生的事歸你們負責！」蠍子女妖說，十分生氣，「本來的情況已經很糟糕了，我不想再添一個第三者。」

「放心，我們會處理。」我按著右耳。

結束了這次聯絡。

照鏡子的我轉身，面向大家。

「大家聽到了吧。」我說，「你們說說看，該怎樣處理？」

「沒想到會被罵……」刀疤強惆悵。

「看來，班長要換人了。」香口膠說。

「換成李吉普當嗎？」我欣喜一下，「想法不錯。」

如果是他當了班長，至少可以偶爾去女生大樓，刷刷存在感。

「但……怎樣才可以再選一次班長？」我問。

「只要班長不在了，就自然會選一個新的。」蠍子男妖回答我。

「這麼大的一個人，怎會突然不在呢？」我搖頭苦笑，覺得他們太天真，「就算要他請病假……」

「喀——」彈匣上膛。

「其實不難。」大家都掏出了手槍。

先生究竟有幾鐘意吉普車

先生會唔會去今年書展

正

掏出手槍

成班都殺人唔眨眼

會的

又係吉普

推啊

先生保重身體

會唔會再出書

會唔會玩英雄救美

故事世界觀好正
睇睇下估唔到會加入搞笑風格
留名支持

謝謝關心

12 鉛筆的字跡

在男更衣室中——

「各位，冷靜點。」我盡量保持平靜，「用不著要滅口吧。」

「沒什麼好擔心的，只是一個NPC而已。」刀疤強說，為手槍安裝消音器。

「你想想我們在上一個AI遊戲，殺了多少魔法士兵？」香口膠說，「現在只是再加一個而已。」

「清水老闆，對敵人仁慈，就是對自己殘忍。」紋身龍勸說，握著手槍。

「等等！」我再說，覺得有點問題。

「李吉普……真的能當選班長嗎？」我問，「即使已經除去了班長。」

「除去班長之後，班上只剩下二十二人，我們有八票。」蠍子男妖說，「有超過三分之一的票數。」

「不是還有十四人嗎？假如他們都投給另一個人，豈不是會出現另一個班長？」我說。

大家都沒想過會選輸嗎？

「那……只能再選一次了。」刀疤強說，裝好了消音器。

「一直選到由李吉普當選為止。」流氓甲說，「五次？還是六次？我們就會佔一半票數。」

「如果減口之後，學校報警，觸發警察過來抓人呢？」我問。

聽罷，大家都收起了手槍。

我露出喜悅之際。

改為掏出優良的機關槍，右手握槍，左手托著。

「警察嗎？」大家看著槍。

看來大家都把我付的錢，用來買新型武器了。

「還是說，清水老闆有更好的提議？」蠍子男妖問，環起雙臂。

「給我時間想想。」我深思熟慮。

正如上次慘死鬼所言，他們都是射擊遊戲玩家，用槍解決問題是很正常的。

可是這裡不是射擊遊戲世界。

「幹掉班長，也不會提升李吉普的『勇氣』，也不會提升雙方的『好感度』。」我判斷。

「只會令人擔心班長下落，引起不安和恐慌而已。」我說。

「那麼，就放任班長一直肆無忌憚下去嗎？」流氓甲問。

「不。」我拿出炫光筆，在空氣上揮動。

畫了一個三角型，一個角標示著「小惠」，其餘兩個角是「班長」和「李吉普」。

「這是三角戀的模型。」我說，「已知的當事人只有他們三個。」

「在任何戀愛關係中，所有的一切，都應該由當事人去解決。」我說，「旁人只能輔助。」

「清水，所以你的意思是？」香口膠問。

「解決班長的人，應該是李吉普才對。」我說。

這才符合愛情遊戲的玩法。

「我有點明白清水老闆的意思。」蠍子男妖說，「為了刺激李吉普成長，情敵可能是一個不錯的『刺激點』。」

「你意思是，如果讓李吉普知道，班長可能跟心愛的小惠在一起。李吉普吃醋起來，會有所行動？」流氓甲問。

「然後我們暗中輔助。」刀疤強說，「讓他水到渠成。」

「這樣想……」紋身龍說，「為了讓李吉普變成『真 ‧ 男人』，我們要好好利用班長才對。」

「所以——」我心平氣和，「先收起槍。」

於是大家都收起武器，變回正常的學生。

「目前我們需要更多的情報。」我說，「但首先，要取得李吉普的信任，打開他的心扉。」

「這任務交給——」我掃視一下大家，「交給……交……」

「由『我』去辦。」我按著自己胸口。

「因為我們人多，可以分別擔當不同的角色。」我說，「有人負責親近他，有人負責欺負他，有人負責暗中行動，諸如此類。」

「那麼清水老闆，你有什麼方法嗎？」刀疤強問。

「我想到了一個方法。」我說，伸出了手，「借我一支鉛筆，還有那隻紙飛機。」

從剛才李吉普的表現來看，他是一個內向、怕事的男生。

說不定用文字來表達善意，會比找他到牆角聊天，更能讓他接受。

我寫著字，在紙飛機上。

寫完之後，手一抹，把炫光筆的筆跡抹去。

有文

回到課室。

我們都乖乖坐在座位上，等待李吉普回來。

紙飛機已經放在他的桌面。

李吉普回來時，我們都裝作有事在忙。

他馬上就發現了紙飛機，坐下時打開來看，是我的鉛筆字跡。

「我是新同學，剛才見了一面。可是你走得太快，沒能跟你好好認識。

這隻紙飛機，是我撿回來的。

看你認真練習投紙飛機的樣子，當中是不是有什麼故事？

紙上寫著的「小惠」是你的暗戀對象？

如果可以，請在午休的時候告訴我吧。

曾經，我在舊校也有心儀的女生，沒能等畢業日，我就轉校了。

你要是想告白，我會為你應援的。」——坐在你右後方的清水

李吉普看完之後，慢慢轉頭看過來。

穿著整齊校服的我們，都專心在外面，看著老師來了。

「他望著你，清水。不要看他，繼續保持好學生的樣子，留意老師就對了。」流氓乙按著右耳。

「起立！」班長說，桌面有一疊厚厚的問卷。

李吉普把紙飛機收進抽屜，然後站起來。

「今天多了很多新同學。」女老師看著我們。

「是啊，有人是童星出身的，有人是資優生。」有男生向老師說。

坐下來後。

「請孤立我一下。」我按著右耳，「孤單的人，比較容易接近他。」

「收到。」「沒問題。」大家回應。

「男生們到底在幹什麼？」粉紅妹頭的聲音很好奇。

「秘密。」我們齊說。

時間一分一秒過去，老師並沒有教什麼，只是偶爾聊聊天。

最後一星期的上課日子，同學們都在自修，為將來的大學考試做準備。

「午休快到，很快就知道有沒有效。」蠍子男妖按著右耳，左手轉著原子筆。

他會對我發出午餐邀約嗎？

流氓甲正在磨指甲，漫不經心地等待。

大家屏息以待。

鈴聲響起，終於到了午餐時間，仍然有同學想找新同學進餐。

很可惜，不包括李吉普。

他還是一個人離開了，帶著不少紙飛機。

「真可惜。」紋身龍拍拍我肩膀。

這時班長拿起一疊問卷，似乎要去什麼地方。

「流氓甲、乙、丙。」我按著右耳，「跟著班長，嘗試借走他的問卷，看看是什麼問卷調查，看看有沒有小惠的問卷，還有她填了什麼。」

「其他人，跟我來。」我拉鬆領帶，跟了出去。

落到地面，男生大樓後面。

李吉普再次一個人練習，把紙飛機投出去。

「呼——」手揮下來，紙飛機就衝了出去。

在陽光下傲翔的紙飛機，都包含著情感，帶著影子滑出了一道孤線。

「他不吃飯，也要來練習？」香口膠說。

「到底他在想什麼？」刀疤強不明白。

「你們都不要出來，我嘗試跟他談談。」我吩咐。

「收到。」「知道。」四人回應。

在李吉普投失了幾次後，他拿著最後一隻紙飛機，珍重地投了出去。

若要繼續練習的話，就要把地上的紙飛機檢起來。

充滿著情感的紙飛機，滑上了天空。

轉了大半圈後，慢慢回落。

李吉普的目光一直追著紙飛機，從滑上至回落，慢慢飄至——

輕輕地接住了紙飛機，我露面了。

紙翼上有著以鉛筆寫出來的「小惠」。

李吉普看著我，不知道來意。

於是——

「吉普，我們來聊天好不好？」我微笑問。

收埋手槍拎機關槍出來

機關槍

成班痴線佬

push

原來先生除咗寫感情之外 寫搞笑都好勁

我走上前，要把紙飛機還給他。

「你想聊什麼？」李吉普有點自卑。

左手，指向右手上的紙飛機上的筆跡——「小惠」。

我始終保持微笑，只求他告訴我一點小事也好。

「你……願意聽嗎？我的故事。」李吉普說，伸手取回紙飛機。

聽了這話，我無法制止自己的喜悅。

「當然願意！」我說。

「小惠是我喜歡的人。」李吉普低頭說。

他手放在屁股，背靠大樓的牆壁。

眼裡開始回憶過往的種種。

忽然黑暗一片，只有他看著的地面冒光。

「過場動畫？」我心想。

地面冒出了幼稚園的課室，有一個男孩和一個女孩。

「我跟小惠從幼稚園就認識了。」李吉普在我旁邊說，看著獨自在地上來回推玩具車的男孩。

女孩在地上推的火車，撞到男孩的消防車。

本來一個人玩，變成兩個人玩。

玩得不亦樂乎。

「她是唯一玩玩具車的女孩子，其他女孩子都玩公仔、煮飯仔。」李吉普說。

男孩和女孩穿上了幼稚園畢業服，戴著可愛的四方帽，互相被家長牽走。

最後兩人回頭揮了揮手。

「畢業的時候，媽媽還騙我說會跟大家再見的，叫我不要哭。」李吉普說。

「可是暑假過後，我被媽媽帶到小學，裡面並沒有小惠。」

男孩在集隊的時候左顧右盼，穿小學校服的孩子裡，沒有熟悉的臉孔。

只能默默依照小學老師的指示，「保持安靜」、「不准談話」。

「再次見到小惠，是小學三年級的時候。」李吉普托了托眼鏡。

男孩，個子長高了一點，戴上了圓框眼鏡。

「我被媽媽帶到補習社，說每天放學後就要去補習。」李吉普說。

男孩坐在補習社中，附近都是隔入氣氛當中的學生，都穿著不同學校的校服。

有的比自己小，有的比自己年長。

「打開手冊讓我看看！」補習班姨姨出現。

她總叫人自己拿功課出來做，做完及檢查完後，就準備默書、罰抄默錯的字十次。

各式各樣的家長或傭人，把孩子送到這裡來，把這裡當成托兒所。

半年後，男孩已經很熟悉這裡，也習慣了放學後自己走來。

某一天，補習社來了一位新的學生，是其他小學的女孩。

「我第一眼就認出了她，她就是小惠。雖然關於幼稚園的種種，大部分人都忘記得乾乾淨淨，包括我，也只剩下很模糊的印象。」

「但她是自己喜歡的女孩，這一點不需要記憶證明，是一種感覺。」他說。

男孩常常看著斜對面的女孩，總是被姨姨說要專心點，做快一點。

他有時也懷疑，她是不是另一個人，一個名字和樣子都相似的人。

因為女孩並不認得他。

男孩是長時間留在補習社的人，女孩只會留其中的一小時三十分。

在不准聊天，專注做功課的環境下，男孩並沒有機會跟女孩說話。

被點名去取默書或檢查完的功課時，男孩總是偷偷期待，也許她聽到了自己的名字，會有一點反應。

可是從來沒有。

接著，李吉普拿出手上的紙飛機。

「暑假的時候，幾乎沒有人會去補習社。因為沒有功課、默書、考試，去了也無事可做。」他說。

男孩一個人坐在補習社，做著補習姨姨影印的練習，身影十分寂寞。

突然，小惠拉開了門。

她並不是來補習的，而是參加了暑期興趣班，是摺紙班。

補習姨姨開始教不同的小孩子，摺紙技巧，摺出不同的花。

做完了練習，但還不能走的男孩，獨自在另一圍桌子待著。

趁著姨姨暫時離開的時間，有些小孩開始自由發揮，胡亂摺些什麼。

一隻紙飛機就這樣飄到男孩的面前。

男孩拿起飛機，往左邊一望，正是小惠的笑容。

小惠做出接住的動作，想他扔回去。

還沒扔出去，姨姨就回來了，大家都安靜下來。

可是每次姨姨轉身，小惠都想他扔紙飛機過去。

「但我沒膽量，怕被發現。」李吉普說，「總是想萬一飛到姨姨頭上，那怎麼辦？」

男孩多次想走過去，交給她，可是女孩不准。

「她就是要我扔回去，讓紙飛機，飛回她的手上。」李吉普說。

「最後呢？」我問。

李吉普搖搖頭。

到摺紙班下課為止，男孩都沒有扔出去的勇氣，只能看著女孩被家長接走。

暑假過後，升上四年級的男孩，已經沒有再遇到她了。

因為小惠已經沒有再來。

一個月後，男孩也沒有再來補習社，轉為上門補習。

「之後，你們剛好升到同一間中學？」我問。

「不，我再次遇到她，是去年的事。」李吉普說。

男孩長高大了，變成了中五學生。

他站在操場上集隊，是全校的其中一人。

這時，有女生站上講台，被教職員拍照紀念。

正是長大的小惠。

中五的他，一直看著講台上的她，目不轉睛。

「由於之前完全沒有聽老師介紹，所以完全不知道她是拿了什麼獎，還是做了什麼偉大的事。」李吉普說。

中五的他就只是看著，罕有地留意講台上的人。

「只是我猜，她應該是轉校來的，因為我在這裡五年都沒有見過她。」李吉普說。

講台上的她，並沒有發現台下的李吉普。

「聽你這樣說，她應該完全不知道這些事。」我說。

「由始至終，只有我知道。」李吉普說。

「你們之間有聯絡嗎？在這一年裡。」我問。

「學校曾經辦過一個『陌生的筆友』活動，讓學生以匿名方式，跟其他人的成為筆友。」李吉普說。

「那時候我抽中的人，就是她。」他說。

「不是因為她違規告訴了我她的身分，而是從她寫的事，我知道了那人是她。」他說，「我發現的時候，真的很高興，覺得是一種天賜的緣分。」

「幼稚園、小學，再到中學，我遇到她三次，更成為了她的筆友。」李吉普說，有點感動。

中五的他深夜在燈前寫信，寫好的時候，一臉幸福。

「她知道你是誰嗎？」我問。

「我用的筆名是小普，她只知道我的筆名，不知道我的身分。」李吉普說。

提起紙飛機，他望著遠方的鐵絲網，投了出去。

「這一次，我想把紙飛機投給她。」他說。

四周已經恢復正常，回憶已結束。

紙飛機跟上次一樣，滑了上天空，轉了大半圈後回落。

最後貼地滑了兩米。

「她看到我的字，應該就會認出我是她的筆友吧。」李吉普說，上前拾起紙飛機。

「你想在畢業之前告白？」我問。

「是的。」他說，看著紙飛機，「只是……我有點怕……」

「你怕什麼？」我問。

他的手都抖了。

「你知道嗎？每次投出去的弧線都不一樣。」他說，「紙飛機跟棒球不同，不是練好了，每次就能投出一樣的弧度。」

「每一隻紙飛機都有自己的特性，每一次的風向都不同。」他說，「這些都是變數。」

「我怕，我寫滿字的紙飛機，無法飛到她的手裡。」他說。

「你一定要用紙飛機來告白嗎？」我問。

「嗯，這是最理想的方式。」他說，「過去做不到的事，我希望現在的我可以做到。」

既然，他的想法如此——

「我明白了。」我說，「我們來練習吧。」

「你不要再對著空氣練了，嘗試投到我的手裡。」我說。

「你……真的明白？不會覺得我很怪嗎？」他問。

「是的，你很怪。」我如實說。

他馬上低下頭來。

「但是，也許她正喜歡這樣的你。」我鼓勵他。

除了鼓勵他之外，我也別無他法。

除非出現神來之風，把兩人吹到一起。

聽後，他重新振作。

「謝謝你。」李吉普說，「記得你好像叫……清水？」

「是的，我叫清水！」我擺出接住的動作，「來吧，練到紙飛機可以慢慢飄來為止。」

李吉普退後一點，退到男生大樓牆壁外面，準備在陽光下投出紙飛機。

「我們和小惠來了操場，她說要帶我們來看看。」彎月使用組頻。

「那個李吉普在哪裡？」粉紅妹頭問。

「噓——他正在跟清水老闆一起玩……飛機。」紋身龍悄悄說，偷看過來。

「你們男生，別那麼變態好不好？」蠍子女妖厭惡，「白天在學校玩什麼飛機？要打……也別……」

她說不下去，我也不想聽下去。

「準備了喔！」李吉普說，向我投出了紙飛機。

紙飛機脫手後，並沒有向我飛來，脫離了預計的弧度。

他說的「變數」出現了。

微風吹過，我也由接住姿勢，變成普通地抬頭站著。

男隊員一同往上看，看著紙飛機翻了一圈後，被風帶向操場。

我追到陽光下，看著紙飛機。

女生都穿著白色恤衫校服，領繫黃色繩結，配下身米黃色校裙。粉紅妹頭、彎月、蠍子女妖，還有一位綁側馬尾的甜美女生。

她的側馬尾是燙卷的，給人活潑的感覺；

她就是小惠。

「噠。」降落在小惠的腳旁。

「這是？」小惠看著紙飛機。

「糟糕了。」李吉普臉色發青。

再不出去，就會被她發現上面寫著小惠。

同一時間，男班長抱著足球來到操場，招搖地帶著一批男同學。

「你不出去嗎？」我問。

「你能不能……」李吉普央求，「幫我撿回那——」

「再不出去，小惠就會被男班長搶走。」我說，「他們兩個關係好像很好。」

「我……」李吉普看著小惠。

「去吧。」我輕輕地推了他一把，「這是一種緣分，是上天給你的機會。」

同時呼叫隊員拖住男班長。

「咦？足球突然破了。」男班長愕然，男生們站在原地。

「成功拖住。」刀疤強按右耳，收起安裝了消音器的手槍。

在四位女生面前，李吉普站到操場上。

「遊戲時間多久？說不定任務快要完結了。」我滿足地說。

開槍打爆個波

好耐冇笑到咁

清水又carry

笑死

先生你好
好好睇呀！一晚就追哂

玩飛機都可以誤會...
玩模型飛機都得嘅姐

樓豬有文未

13 機密

然而結果跟預期不同，李吉普只是默默拾起紙飛機，就轉身走了。

「這個人，是不是有點奇怪？」小惠問，看著他的背影。

「不……不奇怪啊。」彎月生硬地說。

「一點都不奇怪。」粉紅妹頭馬上搖頭。

「他拾東西的樣子，真的很有魅力。」蠍子女妖也配合。

我看著李吉普走進了男生大樓。

如果他是「人」，我一定過去揍他，可他不是。

他只是AI電腦設計出來的NPC，我只能從「勇氣」不足、「好感度」不足等，因條件不足而無法觸法事件的角度來檢討。

「楊離普，那我們下次再踢吧。」男生們對班長說。

「明天。」陽光帥氣的男班長說，也跟他們揮手。

「剛才你聽到嗎？」刀疤強問，「班長的名字好像叫楊離普。」

「的確好像是。」香口膠正在觀察。

「離普！」小惠向男班長打招呼。

「小惠。」楊離普熱情地回應，也揮了手。

他露額的陽光髮型，就像偶像劇主角一樣，真的十分耀眼。

「小惠。」他正在走近，其笑容迷人，散發著青春的荷爾蒙。

我走過去，攔住了他。

「班長別這樣，你會有危險的。」我阻止他繼續走近小惠，「要好好珍惜生命啊。」

我彷彿聽到了彈匣上膛的聲音。

「新同學？你的話真奇怪。」楊離普班長不明白。

「聽我的話，你已經被人盯上了，再往前走會有危險的。」我語重心長，面露微笑，「乖，回去再吃一頓飯吧。」

班長感到莫名其妙，但也乖乖回去了。

「那位也是轉校生嗎？感覺有點Man。」小惠說，眼中有點憧憬。

「怎會呢？你想太多了。」彎月說。

「你不認識他而已，他絕對不是你想像的那樣。」粉會妹頭糾正。

「哪裡Man了？小惠你真會開玩笑。」蠍子女妖說。

「我發覺你們的評價總是一樣。」小惠噗哧一笑。

「看來你們三個是很要好的朋友。」她說。

「是嗎？」彎月尷尬。

「其實我們也沒有認識很久。」蠍子女妖往別處看。

「關係……一般吧。」粉紅妹頭心虛。

不久，小惠被其他女生叫走了。

現場的隊員都在北面的飯堂集合，裝模作樣地吃東西。

「剛才，我還以為有機會成功。」我說，咬一口三文治。

「不要氣餒，還有很多機會。」彎月端著餐盤過來，褐色頭髮披在白恤衫上。

粉紅妹頭也買了很多飲品，給大家喝。

「李吉普播放回憶片段時，你們有誰看到？」我問。

結果，潛伏在附近的刀疤強、香口膠、蠍子男妖和紋身龍都舉了手。

「可是，我覺得很牽強。」蠍子男妖說，「因為小學三年級補習的時候，沒有把紙飛機扔回去，所以現在要用紙飛機來告白？」

「總覺得，還有其他原因。」他說。

「說不定在AI電腦眼中，這是合理的。」香口膠說，「當然我不反對，背後還藏有什麼意義。」

我回想剛才，李吉普並不是沒有開口的衝動。

只是紙飛機上既沒有情書，紙飛機又不是飄到她的手上，時機又怪怪的。

一切，都不符合他心中的儀式。

所以才放棄了吧。

「你們跟著小惠，有沒有得到什麼情報？有沒有觸發她播放回憶？」我問。

三位女生搖頭。

「只能說她一直都很開朗。」蠍子女妖說。

「對其他人的事都很上心，卻不會提自己的事。」蠍子女妖再說。

「無法得到有用的情報。」彎月說。

「可能要趁她一個人的時候，單獨問她。」我說，「剛才我也是單獨問李吉普，才成功觸發回憶。」

女生都點點頭，當作是稍後的挑戰。

「對了，慘死鬼呢？」我問。

「好像……沒見過她。」彎月說。

「一開始，是在的。」粉紅妹頭說，「然後就不見了。」

聽了這話，我按著右耳。

「慘死鬼，你在哪裡？」我緊急用組頻呼叫。

一連呼叫了幾次。

「我在……男廁。」慘死鬼的聲音傳來。

「為什麼？」我問，按著右耳，「是被困住了嗎？要我們來解救你嗎？」

「不，不用來男廁找我，你們是找不到我的。」慘死鬼說，聲線似乎很忙碌。

我還沒說話，她已經解釋了——

「因為我不在你們的學校中，我現在是在『SM-AI三等高校』中。」慘死鬼說，「剛剛我綁起了一個男生，準備套取情報。」

「說……說明一下。」我按著右耳。

「在早上的自我介紹，我對大家說，我是十年前死去的學生亡靈後……」慘死鬼說，「大家就看不到我了。」

「我還指出了十年前坐的位置，說要找尋真兇。」慘死鬼說，「系統……應該把我設定為鬼魂了吧。」

「回到坐位後，我主動跟旁邊的女生問話，還是能問的。」她說。

你們到底又幹了什麼？

「問當然能問，重點是她會不會回答你。」我說。

「她有回答我。」慘死鬼不滿被打斷，「我主動問話，就會現身。」

痴女

「一開始，看到那個小惠，總是熱情和開朗的樣子，我就知道應該問不出什麼了。」她說，「因為沒有人會一直開朗。如果有，一定是假裝的。」

「加上我也不擅長應對那種熱情的人，就把她交給她們了。」

「我隨便問一個同學，就知道了小惠是去年才轉校過來的。」慘死鬼說。

「既然彎月說了，今次是一場情報戰。而且很多隊伍無法通關，我便嘗試走其他路線，在其他地方找答案了。」

「在教員室查出了她來自一間叫『SM-AI三等高校』的學校，我便逃了學，直接去那裡看看。」她說。

「幹，男廁來了很多人，我可能會被發現了。」她說。

「真是個鬼地方！」她說。

「慘死鬼，需要增援嗎？」我問，按著右耳。

「你要來增援我嗎？」她曖昧地問，「我想跟清水老闆玩遊戲。」

「當……當然不是我。」我語塞，看看男隊員，「我會派出戰鬥力最強的人過去。」

「要肌肉有肌肉，要槍法有槍法，要判斷力和行動效率的都有。」我說。

準備在紋身龍、刀疤強、蠍子男妖和香口膠中選擇。

「你們當中誰最是最厲害的？」我右手離耳，只問眼前的人。

「你剛才說的……不就是我嗎？肌肉、槍法、判斷力和行動效率。」彎月說。

「當之無愧的第一選擇。」男隊員同意。

「第二選擇呢？第二強的人是誰？」我問。

「你就這麼想我去嗎？」粉紅妹頭說，撥了一下頭髮。

「清水你有所不知……」紋身龍欲言又止。

「粉紅妹頭要是不保持淑女形象，強得令人毛骨悚然。」紋身龍說，「特別是『打錢』的時候。」

「當之無愧的第二選擇。」男隊員一致同意。

「第三選擇呢？」我頭痛。

「當之無愧的第三選擇。」四隻手舉起。

這時，四名男隊員都舉手了，都自豪地認為自己是第三強。

「看來你們需要討論一下。」彎月說。

「你老幾？」「你是第四好不好？」「我是第四的話，你第六。」「什麼？」四人討論中。

片刻後——

「如果我查到了什麼有用的情報，老闆會發獎金嗎？」慘死鬼問。

「可以。」我說。

「那各位期待一下吧。對了，不用擔心我，真的遇到危險我會下線的。」她說，「男隊員好好關照李吉普吧。」

「我們會的。」我說，按著右耳。

就這樣，結束了聯絡。

午休時間過去，我們都回到自己的課室。

踏進班房時，流氓甲、乙、丙就向我報告——

「問卷調查是關於『陌生的筆友』活動，這活動好像維持了一年，校方想收集大家的意見。」紅髮的流氓甲說。

「參與的人不是很多，所以有的人會獲分配兩位筆友。」流氓乙說，「小惠就有兩位筆友。」

「都是叫小普。」流氓乙說，拿出小惠的問卷。

慘死鬼真係好特別嘅存在

唔通誤會左筆友係陽光班長所以態度先咁好

他拾東西的樣子，真的很有魅力。

幾好睇

推，加留名

好似無奸角

「兩個……小普？」我問。

第一時間想起的就是男班長，他的名字楊離普，也有一個普字。他正在座位上跟別人聊天。

我馬上拿起小惠的問卷。

滿意度評分最高是五星，建立友誼給了五星，分享經歷給了五星，來信頻率是四星，是否鼓勵繼續舉辦是五星。

我看著，覺得小惠的評價很高。

問卷上的問題都很客觀，還問及寄信和收信方式的滿意度之類，沒有涉及私隱和令人尷尬的問題。

除了最後一行，對筆友的評分。

一個給了五星，一個給了三星。

看完之後，流氓乙就收回了問卷，說是在教員室的班主任桌上偷來的，要盡快還回去。

「去吧，小心點。」我說。

小惠給了一個人五星評價，說明兩人在「背後」，經歷了很多事。

中學時期的我只顧打機，沒有融入班上的戀愛氛圍。可是根據當時的經歷，某男同學跟某女同學宣佈拍拖，都沒有特別的先兆。

拍拖的兩人，一切曖昧行徑，都是在人們「背後」發生的。

可能是下課後，可能是放假時，可能是偷傳短訊……

甚少是在班上大家面前發生的。

所以在大家面前，都是難以觀察的。

望向課室，李吉普望出窗外，楊離普班長正在熱情地交談。

你們誰是五星，誰是三星？

回去座位時，聽到班長跟同學的談話，在說足球不可思議地爆了。

「我打算放學後去買新的足球。」楊離普班長說，「我就不信新的足球也會爆開。」

「沒用的，買多少個都一樣。」刀疤強碎碎念。

我們都坐下來。

「對了，新同學，你們喜歡踢足球嗎？」楊離普走過來問。

「挑釁？」紋身龍按著右耳。

「我們觸發了新事件？」蠍子男妖也按右耳。

「不如明天一起踢足球？」楊離普班長陽光地問。

「要答應嗎？清水。」刀疤強按右耳。

如果男班長是我們要幫助的人，那麼這一切是多麼的容易和美好？

可惜他不是我們要幫助的人。

「你們有信心在球場上盡情地羞辱他嗎？」我問，按著右耳，「體育是你們的強項嗎？」

鴉雀無聲。

我們沒有來自運動遊戲世界的高手。

「大家為什麼都塞著右耳，不想聽我說話？」楊離普班長問。

「不，是這樣的，我們通常習慣打正規比賽。」流氓甲擅自說。

「是啊，我們流氓甲、乙、丙都曾經是足球隊的成員。」流氓丙說。

「那麼我們來一場比賽吧！」楊離普班長很興奮，「我們原校生 VS 轉校生。」

「怎麼辦？要答應嗎？這可是對方的專長。」香口膠問，按著右耳，「被羞辱的可能是我們。」

看流氓甲和丙的樣子，他們可能真的是學校足球隊成員。

但單憑他們就能獲勝嗎？我思考一下。

「你們有所不知，足球有必勝的方法。」我按著右耳。

「男班長，五對五可以嗎？」我問，「球證由我們安排。」

「球證？」他問。

「正規一點，觀眾也會多一點吧。」我說。

「嗯，好的。」他說，「那麼明天中午操場，五對五足球賽。」

「沒問題。」我點頭。

就這樣，男班長回去了。

「清水老闆，必勝的方法是……」流氓丙問。

「莫非是……」香口膠揚起嘴角。

「黑哨。」我說。

說完，七人都在座位上暗笑，包括我。

之後，我數次嘗試跟李吉普聊天，他都沒意欲交談，也沒有跟其他人說話。

放學時，也自己一個走了。

小惠在校門，跟幾位女生在一起，在等彎月、粉紅妹頭和蠍子女妖過去。

校門前的李吉普停步，看了她一眼， 像是永恆的一秒。

他才繼續前行。

黃昏的路上，我們默默跟著他，覺得他的背影很落寞。

「他不肯說，我們就沒辦法知道他和小惠的書信內容。」刀疤強說。

「我本來也期望過速戰速決。」我說，「沒想到他是這樣的性格。」

跟到馬路口，他及時踏了出去，趕在閃閃綠燈時到了對面。

而我們停在紅燈前，被駛過的私家車攔住。

「只能等明天了。」蠍子男妖說。

「我猜今天應該沒有能觸發的事件了吧。」香口膠說。

我們走到附近的兒童公園，在各種設施上坐下，等待女隊員過來。

香口膠和蠍子男妖在盪鞦韆。

紋身龍和刀巴強一起坐搖搖板，他們的重量相近，可以一升一降。

流氓甲、乙、丙坐在公園長椅。

黃昏本來就過得很快，在遊戲世界裡更加快。

沒玩幾分鐘，天色就漸暗。

大家都有點累了。

在等待的時候，我只站在一旁，放空看看這個世界。

如果我是讀了一千萬份故事劇本、人類歷史和社會時事資料的 AI人工智能電腦，我會怎樣想這個人類世界？

我會對什麼感到好奇？我會設計出怎樣的遊戲？

彎月、粉紅妹頭和蠍子女妖出現了。

假如 AI 是對「愛情」，甚至是「人性」之類的話題感到好奇……

並尋求解答的話。

「這裡！」我招手。

「有警察。」香口膠說。

「哪裡？」大家戒備起來。

「對不起，要大家久等了。」彎月說，是奔跑來的。

粉紅妹頭和蠍子女妖也喘著氣。

「青春，青春真好。」兩位警察叔叔笑著，路過了公園。

數秒後，男隊員們才收起了槍。

我們這班人……真的適合作出解答嗎？

「送小惠回家了嗎？」我問。

「送了，安全到達。」彎月說。

「那麼今天就先到這裡了吧，現實時間好像已經是深夜了。」粉紅妹頭說，「是時候要睡了。」

「十二點半了，女生還是早睡比較好。」刀疤強說，「我明天也要早起上班。」

「我也是。」香口膠說。

「我們明早還要上課。」流氓乙說，代表流氓甲和丙。

言下之意，是要下線了。

「可是慘死鬼還沒來。」我說，馬上用組頻追問一下。

「我這邊還差一點。」右耳傳來慘死鬼的聲音，「要下線的人，可以先下線的，不用等我。我會來到公園才下線。」

「粉紅妹頭昨晚已經熬夜，跟我一起等你了，現在讓她先下線吧。」彎月對我說，很照顧她。

「嗯，晚安妹頭。」我說。

「你們也別太夜了。」粉紅妹頭說，指著我，「特別是你。」

「知道……」我怕怕。

「其他人也下線吧。明晚九點，再一起上線就可以了。」彎月說。

「要是有什麼新情報，明晚上線後會立即說明。」彎月再說。

「收到。」「知道。」「明晚見。」大家回應。

一個個下線的系統提示出現。

「晚安老闆，晚安彎月姐。」最後，流氓們說。

「組員『流氓甲』下線」系統提示
「組員『流氓乙』下線」系統提示
「組員『流氓丙』下線」系統提示

兒童公園只剩下我和彎月兩人。

「你不下線嗎？」我問。

「我還可以留一會兒。」彎月說。

「你才是，應該很累了吧。」她問，「星期四不是要早睡來補眠嗎？彌補玩大富翁導致的睡眠不足。」

「我說過嗎？」我問。

「在上一次AI遊戲，我們在船上臨到達槍械國前，你發過一次牢騷。」彎月說，「就是說平常早就睡了，習慣星期二、四、六會早睡。」

「是嗎？」我牽強笑。

「是的。」彎月說。

我們一身學生打扮，坐在公園長椅不走。

頗有學生情侶的感覺。

街燈亮起。

彎月說要上廁所，暫時脫下VR頭套。

「沒問題，你去吧。」我說。

就這樣，彎月暫時失去意識。

我立即用肩膀接住了她的頭，免得她跌在地上。

看著彎月的臉，然後沒有看。

等待期間，我不時擔心慘死鬼，不知道她會不會有危險。

慘死鬼一直在用自己的方式來玩遊戲，她按照自己的理解和強項來作出貢獻。

獨來獨往，很少跟人合作。

這一點，跟玩大富翁的我有點像。

終於，慘死鬼出現了，滿身是血地出現。

「哦？清水老闆？」她訝異我還在。

彎月也剛好回來，在我肩膀醒來。

「老闆真會玩。」慘死鬼偷笑。

誤會吧，累了不想解釋。

「慘死鬼，你沒事吧。」彎月問，「身上的血是？」

「沒關係，這是我的血。」慘死鬼說，「我沒有……殺人……」

她正被彎月驗傷，無法抵抗。

「我們是擔心你受傷。」我說。

「我本來就滿身是血……」慘死鬼指著額頭的匕首。

「好了，她沒事。」彎月說，安心下來。

「與其說這些，不如問問我到底弄到了什麼情報，或者說說『你們兩個剛才在做什麼』吧。」慘死鬼說，一臉鬼馬。

個故日日都比到野我笑

沒用的，買多少個都一樣

好有魅力嘅清水..難怪成班人都跟住佢玩
先生嘅人設做得好好，繼續幫推

如果喜歡故事，記得留言正皮

先生點樣有咁多idea寫故 最得意係個個故style都唔同 但一樣咁吸引人睇

力已盡

真係好好睇 睇到令人懷念從前捱夜同friend打機既時光

天黑的兒童公園，長椅前面站著三人。

經過一番解釋。

「原來如此，所以彎月才會靠在老闆身上。」慘死鬼說，聽了我們的解釋。

「我還以為你們兩個……」她掩嘴說。

「好了，快說你做了什麼好事吧。」我說。

「你不是潛入另一間學校了嗎？到底查到了什麼？」彎月問。

「我的收獲，簡單來說，是知道了小惠轉校的原因。」慘死鬼說，正在回想。

她的下身裙是深藍色的。

正常來說，像彎月的下身校裙，應該是米黃色才對。

這不是「K-AI子女學院」的校服，仔細看看，她胸口的校章是「SM-AI三等高校」。

「你連對方的校服都買了嗎？」我發現，在她說話之前。

這時慘死鬼消失了，只剩下我和彎月。

「是啊，穿了這身校服，進出會比較方便。」慘死鬼說，在我們身後出現，「雖然我變了鬼魂，本來就不會被看見。」

我們被嚇一嚇，馬上轉身。

「只要我不說話二十秒，就會消失了。」慘死鬼說。

「所以……請你一直說話吧。」彎月拜託。

「莫非彎月怕鬼？」慘死鬼興奮了，想幹壞事又放棄，「算了，不調戲你了。」

「小惠中四的時候，父母離異，她跟了媽媽來到這個城市。」慘死鬼說，「由於是中途轉校，她能選擇的學校並不多。」

「最後免為其難，選了本區風評最差的學校——」她指著胸口校章，「SM-AI三等高校。」

「這間學校，根本就是不良少年的集中地。」她說，「四處都有噴漆塗鴉，隨時都會發生暴力事件。」

「裡面有『老大』之類的人物嗎？」我問。

「當然有。」慘死鬼說，「老大是不良少年憧憬的對象，擁有最大的權威，大家都對老大言聽計從。」

「在那個像黑社會的學校裡，小惠要生存，真的很困難。」她說，「當時，有一位男生喜歡她，對她展開了熱烈的追求，還說會好好保護她。」

「他為了證明自己有能力保護小惠，還組織了人馬，要去打倒老大。」慘死鬼說。

「結果呢？」彎月問。

「結果他成功了，一下子成為了新的領袖人物。」慘死鬼說。

「小惠也跟他在一起，渡過了一段甜蜜的時光。」

「只是那位新領袖慢慢變了，愈來愈像以前的老大，愈來愈出現暴力傾向。」慘死鬼繼續說。

「有一次吵架，還打了小惠一巴。當小惠要分手，他更把她關在課室裡，不准她離開。」

「自此之後，小惠開始怕他，充滿不安和畏懼，卻又無法反抗。」

「最後在中四完結時，她立即申請轉校，來到了男女分開上課的K-AI子女學院。」她說，「我猜男女生分開上課的學校，會給予她安全感吧。」

「原來她有這樣的經歷。」彎月同情，「父母離異，又交了變態的男友。」

「你們猜，她會不會很缺乏安全感？需要人保護她？」我問，隨即推翻，「不，她應該不需要之前那種暴力的保護。」

「她需要的安全感，應該是溫柔……的那種。」我思考著，試著代入，「是可靠，是不會傷害她，很珍惜她的那種。」

「或者說，她需要的安全感，叫做『善良』。」彎月說，「她需要善良的男生。」

「善良、不鼓吹暴力的男生……」我說，「李吉普應該合格吧。」

可是總覺得他欠缺了一些魅力，也太不擅於社交。

「如果李吉普能夠Man一點就好了，男生善良不等於可以柔弱。」彎月說。

由於慘死鬼沒有說話，所以消失了。

「清水，你快點想一個什麼大作戰，讓李吉普看起來Man一點。」彎月說。

我也覺得，他活得太不青春，根本不像十多歲的少年。

「打擾你們一下，你們知道最可怕是什麼嗎？」慘死鬼現身，「就是現在的老大，仍然很愛小惠。」

「今天我見過他，他在空課室喝酒，半醉的時候，嘴裡還念著小惠的名字。」慘死鬼說。

「他知道自己快要畢業，離開學校就會失勢，想在畢業前動用人馬，幹最後一件大事。」

「就是帶小惠回來。」慘死鬼說。

「所以……他可能會派人捉小惠？」彎月難以置信，「帶回自己的學校？」

「我認為這是兩、三天內會觸發的事件。」慘死鬼說，沾沾自喜，「只是被我提前發現了。」

彎月十分嚴肅，慢慢才舒了口氣。

「不過他要是真的出現，也不過是一顆子彈的事。」彎月說，隨時可以戰鬥。

「有你在，我很放心。」我抱以信任。

「好了，時候不早了，大家都下線吧。」我說。

「等等，清水老闆。」慘死鬼說。

「怎麼了？」我問。

「雖然沒有參與，但我今天有留意組頻的對話，知道你們男生都很努力了。只是，我想說，這裡是遊戲世界。」慘死鬼提醒，紅瞳看著我。

什麼意思？

「如果你太想遵從這裡的玩法，只會被牽著走。」她說，「最後變成遊戲玩你，而不是你玩遊戲。」

「不如清水老闆，你嘗試『玩遊戲』一次？」她暗示。

微風吹過，她的長髮被撩動了。

我站在原地，覺得被點醒了。

回想今天一直追著李吉普跑，為了得到更多情報，思緒都被帶跑了。

「明天，我會好好帶領男隊員的。」我說，作出承諾。

「事先聲明，我從來都沒有質疑過你。」彎月微笑，拍我一下。

「加油吧，隊員們。」慘死鬼罕有地說，「那麼，明天見。」

「晚安。」我對她說，也同樣對彎月說。

「晚安。」彎月說，右手點擊下線。

「組員『慘死鬼』下線」系統提示。
「組員『彎月』下線」系統提示。

最後，我也選擇下線，這時系統出現兩個選擇——

你是最後一位在線的隊員，請選擇「 凍結時間 / 結束今天」。

我點了「結束今天」。

眼前一黑，我雙手卸下VR頭套。

只有電腦螢幕的微光。

之前提過退學，死亡，真係有機會

個老大...只可以話權力會令人腐化...

14 操場上灑下的青春汗水

午休時間，操場上陽光正猛，聚集了大批熱情的學生。

從上午的早會開始，已有人在台上宣傳今天中午會有足球盛事，就是「原校生 VS 轉校生」的五對五比賽。

如今一名男學生拿著麥克風，在操場上進行全校廣播，他是校園電台的男主播，一開口就吸引了廣泛注意。

「大家注意，現在從男更衣室出來的，就是原校生的足球隊代表——『楊離普』同學！」男主播雀躍地道，「我立即去訪問一下他。」

「楊離普同學，有信心嗎？」男主播問。

「或者你應該看看我們的隊員。」楊離普一臉陽光，非常受歡迎。

「隊員？你的隊員一從更衣室出來，就在操場上練習高密度的傳球。」男主播十分亢奮，「一個個充滿鬥志。」

「看來你們信心十足。」男主播說，再問，「今次會讓觀眾看看你的腳法，還有一個接一個的入球嗎？」

「當然會。」楊離普班長說，馬上加入到四位隊員當中。

「現在我們看看女更衣室！」男主播轉身，握緊麥克風，「臨時借用了女更衣室的轉校生隊，球員也逐一出來了。」

我走出來，看到原校生隊都穿上了正規的黑底白字風格的校隊球衣。

「相信大家都很想認識一下轉校生，我馬上去訪問一下轉校生隊的隊長。」男主播說完，疾步走過來。

「請問你就是轉校生——『清水』嗎？」他把麥克風遞到我嘴邊。

穿著淺藍色運動風衣的我，一臉沉穩地說，「是的，我是清水。」

「請問你們有信心贏下我們的原校生隊嗎？」他問。

這時我身後的女觀眾當中，彎月和粉紅妹頭一起拉起粉紅色的打氣橫額。

「跟大家介紹，這是我們隊的宗旨——友誼第一。」我對著麥克風，得體地介紹。

橫額上就是用白色噴漆，噴了「友誼第一」四字。

「我們認為『友誼第一』是最寶貴的競技精神。」我解釋。

「大家都希望看到很多入球出現。我們同樣希望，讓大家見識我們的實力，但亦不想因此傷了和氣。所以——」我說，舉起一根食指，「友誼第一。」

「WOW，真是非常大體的發言。」男主播讚揚，拍拍掌。

紋身龍、蠍子男妖、流氓甲、流氓乙、流氓丙，只穿著白色短袖運動衣和運動短褲，正在操場旁邊甩甩手。

這是穿體感手套的我們，最容易做的熱身。

「想問一下，你們不會進行傳球熱身嗎？」男主播走過去訪問隊員。

「我們沒有足球。」蠍子男妖說，一直甩甩手。

「你們會進行專業的拉筋嗎？」男主播問紋身龍。

「我的筋太硬。」紋身龍回答，「所以放棄了。」

操場的兩邊各排了一行學生椅，是球隊專用的。

觀眾在外圍站滿，男女大樓的各層走廊，都有不少人看。

我坐到排在女生大樓前的椅子，這是「轉校生隊」專用的坐位。

「先說說比賽規則，每隊有兩次換人機會。上半場十五分鐘，中場休息五分鐘，下半場十五分鐘，不設加時，不設十二碼。」男主播讀著稿子，再看時間。

「還有兩分鐘，比賽就會開始！」男主播帶動氣氛地說，退回設立一旁的主播席。

「清水，你的計劃可靠嗎？」紋身龍問，有點不安。

蠍子男妖、紅髮的流氓甲、青髮的流氓乙和黃髮的流氓丙都看著我。

「放心，我都安排好了。」我說。

「要是輸了，被對方羞辱的話，我會開槍的。」刀疤強說，不是正選成員。

「冷靜點。」我拍拍他肩膀，「我們不會輸的。」

戴著我的粗金鏈的男生上場，是球證。

接著我出去，在操場中心跟楊離普班長用硬幣擲公字後，便走到我方的龍門前。

「原校生先開球。」球證宣布。

「 大家圍圈。」我在龍門前說。

我和五位首發球員俯身，互相肩膀搭肩膀。

「大家要記住今次的策略，不要忘記自己的使命。」我叮囑， 「絕對不能衝動，也不能出差錯。」

「我有點緊張，清水老闆能不能說一句『友誼第一』以外的打氣說話？」流氓乙問。

「球證是我們的人。」我說。

「嘩，每次聽到都充滿力量！」流氓乙精神百倍。

「好了，裝模作樣地喊一聲『友誼第一』之後，清水你就回去吧，這裡交給我們就可以了。」蠍子男妖說，已戴了厚重的龍門手套。

「友誼第一！」我們齊聲疾呼。

於是大家挺身，前去各自的崗位。

我也回到場邊，坐下來問刀疤強，「香口膠還沒回來？」

「還沒。」刀疤強說。

操場上，原校生隊排出了1、1、3陣形，就是一個龍門，一個後衛，三個前鋒。

我方是1、2、2陣形，一個龍門，兩個後衛，兩個前鋒。

蠍子男妖是龍門；紋身龍、流氓丙是後衛；流氓甲、流氓乙是前鋒。

此刻，楊離普班長站在操場中央，威風地準備發球。

男生球證也把哨子放到嘴邊。

「咇——」吹響了令人振奮的哨聲。

「球證是我們的人。」我說。

黑哨

出得咁少好快睇晒

喜歡就好

入左社會大學就小左時間打機

用左大半日睇晒羅馬鬥獸場
先生個個故都好正

連開電腦既動力都少左 好多時都係靠部電話kill time
以前真係good old days

多謝作者寫依個故出黎

唔洗客氣

電腦開始唔需要

慘死鬼好正

依家返工都係macbook搞掂，開會拎起就走得
真係有幾年無掂過desktop

以前CS war3 玩真3信長19TD都可以玩成晚，不過依d老坑game都無乜人識啦 如果依家玩VR game都唔知玩唔玩得掂

比賽的情況，並不是我們的壓倒性勝利。

從一開始，我們就陷入苦戰。

才三分鐘，原校生隊在三位前鋒的高速配合下，我方被進了一球。

當足球從身後的龍門裡滾回來時，我們都承認對方的實力，確實很強。

「再來。」蠍子男妖拾起足球，扔向中場，給流氓甲和流氓乙開球。

流氓甲和乙進攻時的配合不錯，可是還是被截了球，遭到包括班長在內的三前鋒反攻。

三人互傳數次後，楊離普班長看準機會起腳。

「鏗——」足球撞柱彈出，蠍子男妖作為龍門，幾乎沒有反應。

「被門柱救了！」男主播雀躍地廣播，「轉校生隊能夠逃出生天嗎？」

足球在空中慢慢回落，正在飄向紋身龍胸前。

卻也被對方的八號球員跳起，頂走了球。

八號是前鋒之一，平頭髮型的他，把球頂到了十號球員的腳下。

十號也是前鋒，利落短髮的他，腳法相當精湛。他運球推進，流氓丙轉眼就被超越了。

隨即起腳，「碰」一聲，足球像子彈一樣，撞入網中。

「龍門沒有反應！」男主播大叫，「比分拉開到二比零。」

「切。」蠍子男妖一臉不爽，再次把球扔去中央。

每次想要反攻，都會遭到球證吹罰，難得的起腳機會，也被判了越位。

「短短十分鐘，就被進了四球……」男主播說，「轉校生隊還有救嗎？」

「球證對轉校生隊是不是太嚴格了呢？莫非私下有什麼仇怨？」男主播提出疑問。

「這樣下去，會不會出現學校史上最大分差？」他問。

流氓甲難得的起腳，也被對方後衛碰到，最後輕微高出。

「大家沉著，這是計劃的一部分。」我按著右耳，安撫大家。

早上回到學校，我第一時間找人上台宣傳，希望把今場比賽弄得盛大。

昨晚慘死鬼叫我不要被遊戲牽著走，不要被遊戲玩，要「玩遊戲」。

也就是要反客為主，要「玩弄」一下「遊戲」本身，包括遊戲裡面的人。

由被動地等待事件發生，改為主動引發事件。

小休的時候，我找了早前借了我粗金鏈的男生，希望他可以當球證。

事成的話，粗金鏈就送給他了。

在某處角落——

「你要我做黑哨，不停吹罰班長那隊？」男生有點怯，違背了良心。

「不，你要吹罰的，是我們。」我說。

「在上半場，盡量對我們嚴格一點，愈不公平愈好。」我淡然地說。

他不明白我的用意。

「如果你是聘用我來吹罰你們，我……是沒問題的。」他勉強說。

「那麼我就去跟班長說，由你來當球證了。」我說。

「咇——咇——」兩聲長哨，表示半場完結。

「好危險！但轉校生隊剛剛那五分鐘，算是成功死守，沒有繼續失球。」男主播說。

接著，他去訪問身後的觀眾。

「轉校生隊的技術太生疏了，不會走位，反應遲鈍。」男觀眾對麥克風說，「一看就知道是外行。」

「你認為下半場有機會逆轉嗎？」男主播訪問。

「根據經驗，我看很難，球證又這麼嚴格。」男觀眾說，「除非有奇蹟出現。」

流氓甲、流氓乙、流氓丙、紋身龍和蠍子男妖，滿身是汗地走了回來。

「全部人進更衣室。」我說。

彎月已經開了門，女更衣室門上貼著「轉校生隊專用」。

全部人都進來後。

彎月鬆手，門彈回去，慢慢關上。

「我們有好好按照計劃進行吧。」流氓甲坐下來，接過刀疤強派發的毛巾。

「清水，我真的是第一次打假球。」流氓乙坐著，用毛巾抹臉。

「四比零，跟說好了的一樣。」蠍子男妖說。

紋身龍喝水，不停喝水。

「清水，目前為止，都依照你的計劃進行對吧？」彎月問我。

「是的，為了上映下半場的驚天大逆轉。」我站著說。

揚起嘴角。

右手慢慢按著耳，「香口膠，帶他進來吧。」

更衣室的門慢慢開了，粉紅妹頭推開了門。

「進去吧。」香口膠嚼著膠，推了他一把。

李吉普被推了進來，馬上托一下眼鏡。

「怎……怎麼回事？」李吉普問。

這一次，我們要提升他的男人味，提升他的魅力值。

進而提升小惠對他的好感度。

「清水，我已經把小惠帶來了。她就在操場旁邊，會看下半場。」蠍子女妖用組頻報告。

「李吉普，請為我們上場吧。」我說。

「你們瘋了嗎？我很少踢足球……根本不是他們的對手。」李吉普退了一步。

「李吉普，我們隊就拜託你了，請成為我們的隊友一次吧。」蠍子男妖罕有地拜託。

「你們到底在想什麼？」李吉普問，汗顏。

「只要你上場，我們一定會反敗為勝的。」流氓乙緊張地說，握緊了拳。

「憑什麼？憑……什麼，要選我？」李吉普問。

我從背後搭著他的肩膀，「就憑——小惠會看下半場比賽。」

「她會看？」李吉普精神了，又陷入低潮，「她只是想看男班長的英姿吧。」

「如果她要看男班長的英姿，上半場就應該來了吧。」我說，「她才不是為了看男班長而來的。」

「不過……要是男班長繼續耀眼下去，說不定真的會吸引到小惠的注意。」我說，都是惡魔的耳語，「我猜，你應該不會希望這種事情發生吧。」

「我……不想。」李吉普承認，緊張得再次托眼鏡。

他眼睛抖抖。

「那麼——」我用力抓住他的肩膀，把信念注入，「請成為我們的球星吧。」

「為我們帶來驚天大逆轉。」我說。

「答應你不是問題，但以我的水平，真的可以……」李吉普回頭看我。

「你答應上場就可以了，其他事情由我們來想辦法。」我說，「只要你努力，我絕對會讓你在小惠面前威風一次。」

隨即向刀疤強招手，刀疤強遞上了一套隊服。

流氓甲乙丙、蠍子男妖、紋身龍等人都看著。

早在開場之前，在更衣室中我向大家借裝備。

「你們都是高手玩家，有沒有什麼加敏捷、速度、力量、命中率的裝備？」我問，有點唐突。

「如果有，借一套出來吧。」我請求，「在足球賽事上能用的。」

於是大家面面相覷，每人都提供了一件貴重的裝備。

「這雙襪子，會加移動速度5%。」紋身龍說，第一個拿出來。

「這是提升反應速度8%的緊身背心。」蠍子男妖割愛。

「右手臂套，力量增加7%。」刀疤強說。

「球衣，球褲，球鞋。」流氓甲作為代表，把自己的、流氓乙和丙的新手裝備拿了出來。

「其實我們最初玩的遊戲，是運動遊戲世界的足球世界，所以每人都拿了一件新手裝備，只是後來轉了去玩槍Game。」流氓甲說。

「這些都是加速度5%的服裝。」流氓乙再說，轉交到我手上，「三件合共提升15%速度。」

我接下了一大堆裝備後，有點感動。

「謝謝大家，我一定會讓任務成功完成的。」我承諾。

「別那麼快就感動，我們還沒有成功。」蠍子男妖說。

接著，大家就出場了。

眼前，李吉普穿上了所有裝備。

「好像，輕盈了很多。」李吉普精神飽滿，嘗試跳兩步，異常靈活。

「等等！」彎月走近他，幫他在左耳戴上一顆鑽石耳環。

「這是彎月她得到彎月耳環前的裝備，全體能力值提升10%。」香口膠悄悄說明。

「還有我。」粉紅妹頭繼彎月後，來到李吉普面前。

她掏出了一支唇膏，塗在李吉普的嘴唇上。

「這是我特製的潤唇膏。」粉紅妹頭說，塗完之後蓋上。

「為什麼要塗潤唇膏？」李吉普輕摸嘴唇。

「保濕。」粉紅妹頭說，頭也不回走開了。

然後李吉普身上冒發白光，像是充滿力量。

「粉紅妹頭等等！真的等等！」紋身龍說，有點不好意思。

「什麼事？」她問。

「怎麼說呢……」蠍子男妖有點難為情。

「我們都想塗潤唇膏！」流氓甲乙丙齊說。

「吓？」粉紅妹頭驚訝，手上的潤唇膏還沒收好。

爭先恐後，大家都爭先恐後要塗潤唇膏。

中場休息完結。

我先一步前往男主播身邊，提出換人要求。

「我們接到消息，轉校生隊動用首個換人名額！」男主播馬上廣播。

「咦？奇怪了，後備球員居然有一位不是轉校生，而是『原校生』。」男主播振驚，看著球員名單。

「就是跟他們同班的『李吉普』同學！」他呼叫。

這時隊員們一同出現，再次踏進操場。

各位身上都冒發白光，已經脫胎換骨。

「據我所知，沒有人見過李吉普踢足球，沒有人知道他的底細，到底他為什麼會成為轉校生隊的球員？到底他的球技如何呢？」男主播極度興奮。

「到底下半場能不能靠他來逆轉呢？」男主播繼續說，突然停頓，看著我方球員。

「這厲害的氣場是怎麼回事？」男主播坐不住了，拿得麥克風都抖了。

蠍子男妖穿回了部分裝備，只在外面套上白色運動衣。

其他人也是，除了最表面的運動衣，都是提升能力的裝備。

流氓丙被換下來了，坐在椅上。

陣形改為1、1、3，跟對方一樣，是三前鋒陣。

李吉普是前鋒之一，站在左邊。

球場中央由流氓甲、乙負責開球。

操場中央由流氓甲、乙負責開球。

「三前鋒陣，似乎轉校生隊下了很大決心，要跟原校生隊硬碰硬！」男主播對現場著迷了，「目前比數是四比零，到底他們能不能夠收窄差距呢？」

我走回去坐位時，經過李吉普面前——

「如果你可以替我們追平比分，我就告訴你一個關於小惠的秘密。」我說，眼角注視著他。

再把眼睛望向觀眾中，讓他隨我的眼光望過去，有一位女生不經意地看他。

正是小惠。

這一刻後，他用手抓後額前頭髮，露出堅定的眼神。

我坐回位子上，感覺終於可以休息。

粉紅妹頭在我右旁，十分不滿。

「你能想像嗎？我的潤唇膏被一堆男生用過。」她手抖抖，拿著潤唇膏。

彎月站在我的身後，刀疤強坐在我的左邊，香口膠是再左邊一個位，最左邊是披毛巾的流氓丙。

都穿著淺藍色的運動風衣。

我拿出運動飲品，用飲管吮了一口。

「咇——」哨聲再次吹響，下半場正式開始。

估你唔到

隊長下半場係咪應該出下場

突然覺得吉普好有型
妹頭最不滿係咪最想被佢搶果個無嚟搶脣膏呢

用嘴幫清水搽

估唔到黑哨最後係咁好有創意

因為依個post每日上連登

黑哨
但淨加強佢地能力夠唔夠做架？如果有埋衰弱既道具搞對面就安全

流氓乙輕輕一踢，把球傳給流氓甲，正式開球。

「李吉普，根據清水隊長的指示，要盡量把球傳給你。」流氓甲說，「由你來創造入球。」

他把足球往左傳到李吉普腳下。

戴著單鑽石耳環的李吉普，容光煥發，嘗試踢足球一下。

「我試試。」他說。

「踢……」追上去，踢一下，再追上去。

「李吉普是打算單刀直入嗎？」男主播即時廣播。

八號球員上前攔截，可是一瞬間就被超過了。

「莫非八號打慣了前鋒，不擅長防守？」男主播驚訝。

不是這樣的，我知道。

六號後衛攔住李吉普，李吉普只好把球傳給流氓乙，流氓乙像牆壁一樣，把球反踢回去。

這時六號的眼前，已經沒有了李吉普。

李吉普起了步，超過了六號，腳面剛好碰到足球——

一步、兩步，利落起腳。

大家回過神來時，足球已經掛網。

足球慢慢從龍門滾回。

「剛才有沒有越位？」男主播問，「但球證沒有表示。」

「咇——」球證表示入球有效。

小休時在某處暗角——

「上半場對你們嚴格一點，下半場呢？回復正常？」男生問，戴著我的粗金鏈。

「怎麼可能？」我微笑反問，把手搭在他右肩上。

「那……」男生看著我，臉上被影子遮住。

「下半場，我需要你對一個人寬鬆。」我說。

「寬鬆？」他嚥下口水。

「就是充滿愛與包容。」我說。

眼前大家都為一進場就入球的李吉普歡呼。

「四比一！」男主播興奮，「原校生隊會變陣嗎？」

「不要緊，我們還領先三球。」楊離普說，鼓勵其他隊員。

「我們真的能贏吧。」彎月問。

「真的。」我說。

八號前鋒、十號前鋒和男班長，三人互相傳球，完美配合。

轉眼間他們已經闖進禁區，只有紋身龍一人根本無法守住。

「啵——」八號趁機起腳，可是踢中球底，球飛高了。

「哎呀，失去了進球的機會！」男主播替他感到可惜，「是因為輕敵嗎？還是因為三球在手，不必太認真？」

事實上，在我跟班長說，已經選了球證之後——

我就遇到了他的三位隊員，挽著八號球衣的前鋒、十號球衣的前鋒和六號球衣的後衛。

「你們一個月的零用錢是多少？」我戴著墨鏡，在角落問這三人。

「怎麼了？」八號男生問，「關你什麼事？」

「八百？一千？你們先回答我。」我說。

「二千。」十號男生回答。

「三千。」六號男生回答。

八號男生不想回答，最後還是輕聲說了，「五百。」

「真是貧富懸殊的關係。」我揚起嘴角，輕蔑地說。

「你就是來搞破壞的嗎？」十號男生不滿，「想我們內訌。」

「不，不，你們誤會了。」我澄清。

「我是來打破你們之間的貧富懸殊。」我充滿誠意，「按照最多零用錢的這位同學來計算……」

「這裡是三萬六千元，你一年的零用錢。」我拿出一疊紙幣，再由一變三。

「先拿著吧。」我每人塞一疊紙幣。

「你想……收買我們？」八號男生說，手拿著錢。他的零用錢最少，三萬六千元等同於他七年多的零用錢了。

「我只是想你們幫我一個小忙而已。」我說。

「放……水嗎？」十號問，拿著大疊紙幣。

「不，是相反，在上半場請你們盡情地進球。大概……四比零吧。」我戴著墨鏡，「在上半場射入四球。」

「就這樣？」八號男生問。

「然後在下半場，讓我們追回四球。」我說。

「你這樣做，目的到底是什麼？」六號男生問。

「我只是想炒熱一下氣氛而已。」我說。

他們明顯不相信。

「當然，我還有一個目的，就是愛。」我說。

「愛？」三人疑惑。

「我只是想讓一個沒自信的男生，能夠在喜歡的女生面前，好好表現而已。」我說，這是真正的目的，「所以才想你們配合一下。」

「他是？」八號男生問。

「到時候你就知道了。」我說，「放心，他下半場才會上場。」

「總之這三萬六歸你們了，讓他好好踢入四球吧。」我說，準備離開，「對了，假如你們讓他射入第五球，事後每人再發五萬獎金。」

「五萬？」三人亮眼。

眼前，是原校生隊被射進第三球。

「又是李吉普！莫非他是被學業埋沒的球星？」男主播誇張地說。

李吉普華麗轉身，豎起了一根手指。

「只差一球。」他說。

「四比三，你看看男班長的臉色。」刀疤強說，「幾乎說不出話來。」

雖然論實力，還是他們技高一籌。

只可惜，他們都中了金錢的魔咒。

臨門的一腳總是射失，總是出界。

「為什麼會這樣？」彎月問，「你到底收買了多少人？」

「就是球證跟……他們三個而已。」我吸著飲管，「沒有收買龍門和男班長。」

蠍子男妖接住了球，往前狠狠一拋。

足球在空中盤旋，快到達對方禁區。

這時有人跳到空中，壓制著六號後衛，用頭頂了一下。

「呼——」清脆地把球送入網中。

「又是李吉普！四比四追成平手！」男主播瘋狂中。

全場都歡呼著，高聲呼喊——

「李吉普！李吉普！李吉普！」觀眾都投入到熱情當中。

李吉普托了眼鏡一下，慢慢地走回來。

我們的隊員都為他的表現而振奮。

此時潤唇膏的效果結束，大家身上的光芒淡去。

「這……只有十分鐘的效果。」粉紅妹頭說。

原校生隊準備開球，六號、八號和十號都不以為然。

場上仍然是「李吉普！再入一球吧！」的呼喊。

「等等。」楊離普終於忍不住了，面向自己的隊友。

「等什麼？快……開球吧。」八號前鋒說，臉色有點心虛。

「你們到底在做什麼？」楊離普問，早已收起了陽光笑容。

大家還沒回應。

「你們以為，你們是第幾次穿這身校隊球衣？」楊離普問。

「我們還有幾天就畢業，這是我們最後一場比賽，這是我們最後一次穿上這身球衣。」他繼續說。

「你們幾個！聽到了嗎？早已經退隊的我們，拜轉校生所賜，有了再次穿這身球衣的機會！」楊離普激動起來，「你們就踢成這樣嗎？」

「我們不是最強的三箭頭組合，你不是截球無數的後衛嗎？」他連續質問。

聽罷，六號、八號和十號都微微發抖，都抓住身上的球衣。

三人臉色一沉，都陷入了內疚的情緒中。

「對不起。」三人說，揪著球衣。

「隊長，我們還有時間。」八號前鋒說，充滿鬥志。

「讓這股嘈吵的聲音，安靜下來吧。」十號前鋒站在班長旁邊。

情況緊急，我立即按著右耳。

「全體注意，金錢洗腦已經失效，各位準備迎接猛攻。」我按右耳，「無論如何，都不能失球。」

「咇——」哨聲一起，楊離普馬上傳球，包括他在內的三位前鋒立即奔前。

你一傳，我一接再傳，他走位接球，運球推進。三人就是如此契合，腳法熟練。

我手心冒汗，握住了拳。

「看來，很難守住。」刀疤強不安，坐在我左旁。

「我知道。」我說。

時間還有五分鐘。

「假如再失一球，要換我上場嗎？」彎月自薦，捂著胸口，「我的速度是最快的。」

李吉普完全沒有經驗，被八號輕鬆用腳法騙過。

「怎麼可能……讓你上場。」我有點心慌，「這是男生的比賽。」

說著，蠍子男妖擋出了一記射門。

足球卻彈到了楊離普的腳前。

他看準球起腳，足球再一次衝向龍門，射向偏右的位置。

「就像子彈一樣，玩槍戰是避開子彈，玩足球是擋住子彈。」蠍子男妖如此想，想用身體擋住。

可是他錯了。

子彈不會轉彎，但足球會。

足球弧度改變，曲墜下來，從左下角進入。

無情地撞入網中。

「五比四！原校生隊在下半場終於出現入球！」男主播瘋狂喊叫。

觀眾的風向也轉了，改為「楊離普！楊離普！」

蠍子男妖俯身，拾起網下的足球。

「清水隊長，現在怎麼辦？」流氓甲問，喘息間有點灰心。

「清水老闆，請指示。」紋身龍按右耳。

「清水！」彎月逼切地說，就在我的身後，她很想上場。

我很清楚，再不變陣，就會輸了。

計劃、任務都會功虧一簣。

要是有人問我，我會怪責六號、八號和十號球員嗎？怪責他們沒有完美執行計劃。

我不會怪責。

因為比起用錢就能呼風喚雨的世界。

我還是比較喜歡，錢不是萬能，有很多東西都是用錢買不到的世界。

六號、八號和十號球員，向我證明了，這遊戲世界並非用錢就能買到一切。

他們心底裡，有著不能出售的情感，一份穿著校隊球衣的——無價的自豪。

「喂，你怎麼搶我的潤唇膏？」粉紅妹頭不滿，對刀疤強表達不滿。

此時，有人按奈不住——

「我去吧。」他慢慢拉下風衣拉鏈，沒有再嚼香口膠。

「清水，安排一下換人。」香口膠看著操場。

我立即照辦，站起來向球證示意。

「咇。」出現界外球時。

放下潤唇潤的香口膠，走到場邊，舉起右手等待。

「啪——」紋身龍跑來拍手，換位。

然後身上冒發光茫。

「這此換入的同學，是香口膠，取代踢後衛的紋身龍。」男主播讀著，「不知道他是不是很喜歡吃香口膠。」

「又被男生用了……」粉紅妹頭無奈，看著短短的殘餘，「而且他還塗了很多。」

香口膠走到後衛的位置，李吉普投界外球給他。

「不知道他的實力如何。」我坐立難安，「他也是前校隊，或者經過什麼訓練嗎？」

「香口膠他……我認識他很久了。」刀疤強含笑，「完全沒有加入過任何足球隊，也沒有接受過訓練。」

「那麼他為什麼要主動出去？」我著緊。

「他只是高中有段時間，不喜歡溫習，很喜歡到街場踢足球而已。」刀疤強說，看著場上的他，彷彿見到當年的高中生。

「老闆，事到如今，由誰來進球都無所謂了吧。」香口膠按右耳問。

時間剩餘三分鐘，比數落後一球。

「嗯，已經無所謂了。」我回覆，「如今任務也好、場上的人怎麼看也好，都不重要了。」

「去贏下來吧！」我按右耳。

「只為了自己，只為了痛快！」我按耳呼叫。

玩遊戲到底為了什麼？不就是為了過癮？為了好玩？

「全體球員，合作爭勝！」我下達指示。

「收到。」「知道。」「OK。」場上隊員回答。

「難得清水表現得這麼激情。」彎月笑了。

「清水，不如試試不用組頻，直接喊出來？」遠處的蠍子女妖用組頻提議。

「李吉普，跑快一點，要跟上大家的節奏。」我站起來，直接喊出來。

看到我的激情後，刀疤強、紋身龍都站起，流氓丙取下毛巾，都站了起來。

「轉校生隊，加油！上啊！」大家一齊打氣。

「轉校生隊！加油！」粉紅妹頭打氣，終於站了起來。

彎月笑笑後，被粉紅妹頭拉了上前，被逼一同打氣。

好熱血

椅子上空空如也，六人在場邊打氣助陣，五位球員在場上落力追逐，協力攻防。

足球滾到香口膠的腳下，他眼神瞄向前方，大家就明白了，都一起闖進禁區。

十號想要攔截，可是香口膠已經把球踢出。

足球飛過兩人，精準地墜落禁區。

流氓甲假裝要射門，騙到龍門的注意，卻漏給了流氓乙。

趕到的流氓乙，飛身用腳底鏟去，把球成功送網。

「哨——」球證表示入球。

「五比五！再次追平！」男主播陷入瘋狂，「還有最後一分鐘，會出現終極逆轉嗎？」

「啊啊啊啊啊！」流氓乙叫喊，張開雙手奔了回來，期間被流氓甲摟肩一下。

「太……熱血了，是青春啊。」刀疤強眼濕。

「我很想上場啊。」流氓丙只能旁觀。

女生們也被感染，心裡都只有一個盼望。

「還沒完結！」楊離普叫喊，「還有機會的！」

三人快速開球，再一次展開進攻。

「我已經看膩了，你們的把戲！」流氓甲說，看了太多遍。

輕鬆地截斷了他們的傳球，獨自運球前進。

「上啊啊！」觀眾喊破喉嚨。

一分鐘後，在陽光滿佈的操場上，兩隊球員列隊。

「真是一場精彩的比賽。」我以隊長身分，跟楊離普握手。

「沒錯。」楊離普說，跟我握手。

大家都跟對方球員握手。

「最後真的很可惜。」紋身龍說，安慰流氓甲。

「五比五！」男主播仍在廣播，「誰會想到這樣的結果？」

這時我們也再一次亮起「友誼第一」的橫額，給人拍照留念。

李吉普滿身是汗，孤獨站在一旁。

「李吉普！」我喊了一聲，把一瓶運動飲品拋給他。

他雙手接住，說了聲「多謝」。

喝一口後，再抹嘴說，「我還是比較喜歡清水。」

「誰？誰喜歡清水？」慘死鬼現身，問粉紅妹頭，「是你嗎？」

「誰……誰會喜歡清水？我才不喜歡清水。」粉紅妹頭說。

我有點無奈，慘笑一下。

喜歡清水

非常精采，港版ready player one, 也期待先生續寫第三季的羅馬故。先生寫嘅故事，使我回憶起之前讀「羅馬人的故事」

本來諗住會熱血咁完埋呢章
最後嚟個傲嬌妹頭爆擊

話說先生寫足球比賽都好有畫面
好似睇緊足球小將咁

清水表示

又live

這更文達四千三百字，刷新了小弟一更文的字數紀錄，特此記下留念。

請大家繼續支持。

原來仲收買左對面隊，唔怪得夠揪啦！
但最後班長都好強勢好熱血，會唔會吸引左小惠架

原來收買左幾個

15 畢業紀念冊

「打擾各位一下。」蠍子女妖用組頻傳來消息，「小惠正在過去。」

我們不約而同，望向場邊。

燙卷髮尾的——

綁側馬尾的小惠。

她走著，在我們以為她要去找男班長的時候，站到了李吉普面前。

空氣突然安靜，我們喝飲料的都馬上停下。

她甜美的臉龐，在李吉普的眼中，肯定更加美麗。

「我們辛苦了這麼久，到底會有怎樣的成果？」我心想著，昐望有好的成效。

「請問，你是李吉普嗎？」小惠問。

「我是……」李吉普說，青澀地收後飲料。

「剛才你連進四球，真的很厲害。」小惠稱讚。

李吉普被稱讚了？

聽了這話，我跟大家快要擁抱在一起。

「都是隊友助攻……的成果。」李吉普有點靦腆。

「我來找你，是因為剛才看的時候！」小惠半轉身子，手指後面，「我旁邊的朋友一直說你很Man，很想認識你。」

蠍子女妖已不在原來位置。

「可是她又不敢找你，說你太耀眼了。然後，無論如何都想我幫她問幾個問題。」小惠說。

「還叫我問你拿簽名。」她遞上紙和鉛筆。

李吉普馬上接下。

「她想問什麼？」他問，緊張得托一下眼鏡。

筆尖對著紙，準備寫名字。

「她叫蠍子女妖，想我問你喜歡怎樣的女生？」小惠問，仰視他的臉。

李吉普還沒寫名，已停了筆。

「就是什麼類型之類，你隨便回答一下就可以了。」小惠說，也感到唐突。

「可愛的，活潑的。我看著她的時候，會帶給我正能量的。」李吉普說，「雖然有時候表裡不一，但總的來說，是心地很好的女生。」

「心地很好，可愛，活潑……」小惠伸手指數著，嘗試記住。

他準備下筆。

「第二個問題，你現在有喜歡的女生嗎？」小惠問。

不經意地問了一條中心問題。

「也是……朋友叫我問的。」小惠說。

「有。有一個女生，我喜歡很久了。」他回答，凝視著眼前的她。

「喔，原來如此。」小惠點點頭。

「我會替你轉達的。」小惠說，看看他寫好了沒有。

「等等。」李吉普笑笑，用筆只寫了一個字。

一個「普」字。

小惠接回紙筆的時候，看了一眼。

她會發現嗎？他就是筆友——小普。

沒有。

楊離普班長向她招手，小惠就走過去了。

「好了，拜拜。」她走時對李吉普說。

當小惠從李吉普左邊掠過時，李吉普伸出左手，想把她挽住。

可惜最後還是少了點勇氣。

手停在中途，小惠走到男班長面前，談笑風生。

「蠍子女妖，做得好。」我按右耳，肯定她的貢獻。

「小事一樁。」蠍子女妖回應。

「大家回更衣室！」我號召一下。

走過李吉普旁邊時，我一手把毛巾蓋他頭上。

「不要著涼了。」我說，萬一他生病不上學就麻煩。

於是一個個都推門，進入轉校生隊更衣室。

午休過後，課室裡的李吉普已經歸還了所有裝備，變回一個普通眼鏡男生。

我的男隊員都因為比賽太累，伏在學生桌睡著了。

當然這是對老師的解釋，實際上大家都脫下VR頭套，去洗澡、吃東西、打個電話什麼的，說要休息一下。

面對這種持久性遊戲，有時候不需要全體人員在線。

李吉普好像很受剛才的對話影響，一看就知道不停回憶中。

好好為此煩惱吧，青春就該這樣。

接著我也伏下來，再卸下VR頭套，稍作休息。

卸下來後，也脫下體感手套，坐好在電腦椅上。

電腦螢幕顯示，現在是星期五晚上十一時。

早前大家都約定晚上九點上線。

所以今晚已經玩了兩小時。

我離開了電腦，開了燈，四處活動一下。

喝喝水，上廁所，拉拉筋。

二十分鐘後，才再次歸來，穿上體感手套，戴回VR頭套。

眼前——

幾位男隊員已經回歸了，流氓甲、乙、丙跟我一起醒來。

由於遊戲時間過得較快，已經快要下課。

同學們都在收起自修的課本。

李吉普仍然在座位上沉思。

下課的鐘聲響起，大家跟班主任說再見，就離開了。

李吉普也是一個人離開。

我們理所當然地尾隨。

我很好奇，到底我們費盡心思，讓他在眾目睽睽下進了四球，提升了魅力後……

他會有何轉變？

在校門前，蠍子女妖和小惠正在等待，彎月和粉紅妹頭一起過去。

李吉普默默地走著，似乎一切都跟昨天一樣。

「喂！」小惠跟他打招呼。

李吉普抬了頭，望向小惠，再望左右確定真的是叫自己。

「她就是……」小惠很想介紹蠍子女妖。

「不用介紹我了，真的。」蠍子女妖用手遮臉。

「為什麼？」小惠問，想拉她出去。

「他都說有了喜歡的人，我就……別出醜了吧。」蠍子女妖裝作尷尬。

「現在是女生的回合。」刀疤強對我說。

流氓甲不知哪裡來的一包花生，吃得津津有味。

流氓乙也拿了一粒，流氓丙索性抓一堆，再分給紋身龍。

香口膠在欣賞校門的樹木，蠍子男妖看著女妖。

「可是我覺得無所謂啊，就先交個朋友吧。」小惠鼓勵，「說不定將來有機會。」

「我們都快畢業了，還有什麼機會？」蠍子女妖灰心問。

「畢業並不代表結束。」小惠說，「人生還有很長啊，以後還有機會的。」

「那麼，可以這樣嗎？」蠍子女妖在她耳邊說，說了悄悄話。

看來女方的軍師，就是她了。

接著，小惠來到李吉普面前，又回望了蠍子女妖一眼。

「我們打算去買畢業紀念冊，你也要來嗎？」小惠邀請。

他半開口，一時之間無法說話。

「還是你有事忙？」小惠再問。

「我有空。」他說。

這時，我覺得他有點酷。

「隊長。」流氓甲請我吃花生，我也抓了把。

就這樣，李吉普加入到四位女生當中，一起去附近的街道。

他的個子，比女生高，走起來有點顯眼。

進入了一幢四層高的大型商場，他和她們一起站在扶手電梯，要上二樓。

大型文具精品店內，是他和她們在看東西。

不久，都選購了一點東西。

他和她們出來了。

女生們手中拿著一本畢業紀念冊，只有一本。

這種東西在男生之間不流行，高中也比較少見，但是有女生喜歡。

過往的經驗是，女生們喜歡每人派一張，給大家填填。

主要是填姓名、生日、電話、地址、星座、血型等等。

然後有一部分是奇怪的問題。

翻到背面，會有戀愛是非題和空白留言欄。

當然，每一本紀念冊的設計和問題都略有不同。

「這本是有最多奇怪問題的。」小惠拿著畢業紀念冊，對李吉普說。

「是她們選的。」小惠說，身後是三位沾沾自喜的女生。

「你也填一張吧。」小惠熱情地邀請，遞一張給他，「我們不同班，平時很難給你填。」

「現在？」李吉普接過。

「嗯。」小惠說，把一些剛才買的彩色筆給他。

李吉普照辦，在商場提供的椅子上填寫。

他看著問題，拿著筆寫寫，停下許久，才翻轉再填。

看目前的情況，小惠是在替蠍子女妖助攻，替女妖套取李吉普的資料和喜好。

實際上是相反。

李吉普一臉認真地站起來。

「填好了嗎？」小惠馬上去收，包括筆。

「我看看。」她輕輕檢查。

一般女生都討厭男生隨意亂填。

「咦？你也是『超能兒童幼稚園』出來的嗎？」小惠驚喜，「跟我讀同一間幼稚園！」

「是嗎？真巧。」李吉普笑笑。

「我們是同年的，會不會是同班同學呢？」小惠問，有點雀躍。

「你還記得自己在幼稚園時發生的事嗎？」李吉普問。

「例如有沒有哪位同學……特別深刻？」他問。

對他來說，這是一個極認真的問題。

「我只記得有一個男孩，很喜歡玩吉普車。」小惠回想，手指碰唇，「小時候，我好像都是跟男孩玩的。」

聽到這裡，李吉普有點按奈不住，快冒火了。

「是消防車……不是吉普車。」他吐了話。

我們都曾看過他小時候的回憶片段——

女孩拿著火車，去碰男孩的消防車。

「你又知道？」小惠問，馬上反思，「是消防車嗎？那我為什麼會說吉普車？」

「會不會是因為那個人……」李吉普說，鼓起了勇氣，「跟吉普有點關係？」

小惠噗哧一笑，覺得他很風趣。

可是當她再次拿起紀念冊頁時，就慢慢收起笑容。

「李吉普。」她再念了一遍，仔細看看他的字。

以及他寫的東西。

「我認為最美的風景是？」小惠讀出問題，再讀答案，「鳥飛即美。」

——鳥飛即美。

我們不知道當中有何含意。

只是當事人好像明白。

「回答我，鳥兒飛起，為什麼是美？」小惠有點嚴肅。

「懂的人自然會懂，不懂的人，怎麼說都不會明白。」他直接回答。

「那麼鳥兒飛起，跟紙飛機飛起，有什麼分別？」她問。

「一個有心，一個無心。」李吉普回答。

「哪個有心，哪個無心？」她追問。

「紙飛機有心，鳥兒無心。」李吉普回答，托一下眼鏡。

「因為，扔紙飛機的人，是有心扔出去的。鳥兒飛起，可能只是無心之舉。」他再說。

「你就是……」小惠意料不到，眼中有淚。

「沒錯，我就是你找了很久的小普。」李吉普承認。

「你的紙飛機，什麼時候才到？」小惠問。

「最遲，」他回答，「明天放學。」

哇最後尾

吉普呢章真係好型
btw好想睇下佢地兩個啲書信來往

寫得好有意境

相認啦

終於相認喇

一支槍解決唔到咪兩支

感動

好好睇 直接追哂

嗚呀好青春呀推

係青春啊

相認了

兩支唔得咪機關槍

兩人聊完之後，離開大型商場之後，就各自回家。

我們都很感動，覺得今次成功了。

男隊員跟著李吉普往左走，女隊員跟著小惠往右走。

「李吉普！」我現身了，跟大家一起追上他。

「清……水？」他訝異，被八人擠湧。

天色黃昏。

「你打算明天放學向小惠告白嗎？」流氓乙問，十分雀躍。

「紙飛機，就是在明天扔出去給她吧。」流氓丙說。

「這……這就是告白吧！」流氓甲喜悅。

「你們為什麼知道？」李吉普問，一臉驚慌。

「先回答我們吧。」紋身龍成熟地說，也在微笑。

「是的，我打算明天放學的時候，把心意都告訴她。」李吉普說，「透過寫滿字的紙飛機。」

「也就是……告白。」他臉紅。

「你們千萬不要搞破壞！」他慌張地說。

「我們不是來搞破壞的，是來幫忙的。」刀疤強露齒笑，「有什麼需要準備的，都可以叫我們去辦。」

「我們八個人，都是你的神助手。」蠍子男妖說。

我在最後面停步，看著他們在夕照下前進。

穿著校服的大家，真像一群交情不錯的學生。

這一次的任務應該十拿九穩了。

才停了兩秒，我又追了上去。

文

李吉普回家後，我們再次前往兒童公園，等待集合。

有些事只能靠李吉普自己準備，例如告白的內容等等，不是我們該干預的事。

「我們問出來了，李吉普跟小惠的關係。」彎月按右耳說，正在前往兒童公園。

「應該說是到底兩人在書信之間，發生了什麼事。」彎月說。

聽了這則報告，我們在公園的人，都很期待。

「簡單來說，小惠起初轉校過來的時候，缺乏安全感。」彎月說。

「她很想跟身邊的人建立友好關係，建立良好的關係網。這樣，大家都是朋友的話，就不會傷害她。萬一發生什麼事，大家還會幫她，成為她的保護網。」

「她是成功的，因為這間學校的人都很好。」彎月說，「只是她表面上的熱情，長久積壓下來，心裡有點不平衡。」

「那時候開解她的，正是李吉普的信。」彎月說。

「跟李吉普的書信往來，也成為了她發洩負能量的渠道。」彎月說。

「意想不到的是，小普不但沒有抗拒，反而很享受，甚至要把她的負面都吸收掉。」粉紅妹頭用組頻說。

「小普從來都沒有為『鳥飛即美』解釋過。」粉紅妹頭說，「小惠覺得，既然鳥飛已經是一種美，自己也應該是美的。」

「她從小普的文字中，只感受到溫暖，沒有一絲惡意。每一封信都有好好收藏。」粉紅妹頭說。

我們男隊員在公園聽著女隊員的匯報，都有所感觸。

我們這個世代的人，應該都沒有寫過信吧。

除了學生時期老師叫我們交的功課，然而這也不是真正的信。

規規矩矩地坐在書桌前，埋首寫信。

我一次都沒有試過。

最接近的經驗，就是旅行時寫一張明信片罷了。

到底拿著信紙，讀著溫暖的文字，是一種怎樣的體驗呢？

彎月和粉紅妹頭輪流說著，就出現在我們眼前了。

當然，蠍子女妖也同行。

「各位，現在現實時間已經過了十二點，是星期六了。」我從休憩設施下來。

星期六是每周AI遊戲任務的最後一天。

「現在是——星期六凌晨十二點半。大家打算繼續玩下去，還是明晚再上線？」我問，「玩下去的話，李吉普放學告白完，可能已經凌晨四點。」

熬夜，對要早睡的隊員來說，應該會感到困擾。

「但晚上再上線的話，時間會不會太趕？」流氓丙問，「因為AI遊戲十二點就結束了。」

當星期六到了晚上十二時，也就是踏入星期日的瞬間，這遊戲就會結束。

我們必須商量一下，到底是熬夜玩下去，還是晚上再上線。

「如果熬夜玩下去，即使李吉普明天出了意外，無法告白，我們在畢業前還有幾天可以補救。」蠍子男妖說。

這是最保險的玩法。

「如果明晚才上線，就只能是明天了。明天放學，他一定要告白成功。」蠍子男妖說。

否則，就無法在現實時間十二點前通關。

我們的任務就會失敗。

我是不介意失敗的，但彎月和粉紅妹頭應該很在意。

熬夜再玩遊戲世界的一天嗎？可能要在隊員不齊全，也就是有人去了睡覺，或相當疲倦的情況下繼續遊戲。

這樣也有可能影響告白成功率。

「清水，要進行投票？」香口膠在旁問。

我不喜歡投票，因為大家會投什麼，其實一目了然。

誰會投繼續玩，誰會投晚上再玩，我都猜測到。

看著粉紅妹頭疲倦的樣子——

「我們晚上再上線吧。」我說，「把一切賭在『明天』上。」

「清水，你不擔心失敗嗎？」蠍子男妖問。

「對啊。」大家都看著我，有人打著呵欠。

「我想大家在精神的狀態下迎接明天，迎接李吉普的告白日。」我說。

「對他來說，明天是最重要的日子。」

「我們陪他一下，把明天當成最後的一天，又有什麼所謂？」我問。

「而且，這才是青春吧。」我微笑。

大家都在想，都露出不錯的神色。

「彎月、粉紅妹頭，你們覺得呢？」我走近問。

「清水，你決定吧，我相信你。」彎月說。

「清水，我快……睡著了。」粉紅妹頭說。

「那就快點去睡吧。」我說。

「破釜沈舟，孤注一擲。明晚上線，一定要在即日助他告白成功！」我轉身面向大家。

「好！」「知道！」「一定！」大家高興回應。

「不過時間上，可能需要提早一小時，大家盡量在八點上線。」我說，「如此一來，預計在十一點半就可以完成任務。」

「OK。」「沒問題。」「我盡量。」大家說。

「那麼清水老闆，我們先下線了。」流氓乙說。

接著大家逐一下線，都跟我揮揮手。

一個個下線的系統提示出現。

「慘死鬼，聽到嗎？明晚八點上線。」我按右耳。

「我正在回來了，剛剛那個老大很麻煩。」慘死鬼的聲音。

看完足球比賽，慘死鬼就去了SM-AI三等高校一趟，監視老大的動靜。

「他怎麼了？要來搶小惠了嗎？」我緊張問。

「不，只是老師今天跟他聊了些出路問題，他知道自己的成績根本不可能升學。」慘死鬼說。

「他在學校是令人敬畏的老大，但也只限在學校中。」她說，「說白點，畢業後，離開了學校，也只是一個普通的廢青罷了。」

「畢業即失業嗎？」我苦笑。

無論是尖子，還是考包尾的人，都會面臨的社會適應問題。

「然後呢？他跟老師聊完之後呢？」我問。

「打倒了兩位挑戰者。」慘死鬼說，「有些人想在老大畢業前，對老大動手，想靠打倒他來建立威望。」

「他的人生也真不容易。」慘死鬼說，用組頻說，「老闆，我看到你了。」

她的身影沒有出現，應該是無法看見的。

「我睏了。」她突然出現，在我面前揉眼。

「下線吧，去睡吧。」我說。

「嗯，我要去找枕頭了。」她說，右手兩點介面。

「晚安老闆。」她再說。

「晚安。」我說。

「組員『慘死鬼』下線」系統提示。

接著，我也該下線了，右手點擊介面。

跟昨天一樣點選「結束今天」。

聽日應該唔易過

上呀吉普

覺得個大佬聽日會衝過嚟搵小惠

畢業槍戰

無出路 所以all in

隊員夠鐘上線喇推

16 暗戀的盡頭

筆友A：

這是一隻紙飛機，是我鼓起勇氣扔出去的心事。

我很少談及自己的事，也很少分享戀愛經歷什麼的，總覺得有一些話不應該在這裡說。

但我現在想告訴你。

關於我暗戀過的三位女生。

第一次是在幼稚園，我暗戀了一位，總愛玩火車的女孩。

她一臉純真，推火車撞我的消防車，問，「火車有火。你這個是消防車嗎？可以淋熄我的車嗎？」

當時的我一臉懵懂，根本不知道哪裡有火，就回答了，「我可以。」

她叫小惠，我第一個暗戀的女孩。

第二次是在小天才補習社。小學三年級的我，是補習社的居民。有一位同齡的女孩，美美的，總愛在姨姨背後玩。

有一次還把紙飛機扔到我的手裡。

巧合的是，她也叫小惠，是我第二個暗戀的女生。

第三次是在去年，我在操場上望向講台的時候，有一個耀眼的、站在照相機閃光燈下的女生。

她一下子吸引了我的注意，我也在後來的筆友活動中，幸運地抽到了她成為我的筆友。

不久我發現，這個人也是叫小惠，是第三個我暗戀的女生。

暗戀的感覺，就像成為了別人的影子。

女主人的一動一靜都影響著影子，影子卻無法影響主人。

無論是談笑風生，還是空虛寂寞，影子都只能默默旁觀。

因此影子決定，離開這個人，要重新成為自己的影子。

讓自己再次出來，挺身而出，以男人的身分去接觸她。

也就有了這封信，這一隻紙飛機。

其餘的話，不應該由小普來說，該到真身李吉普出場了。

期望他手裡的紙飛機，能夠飛到你的心裡。

小普

清晨的早上，我們蹲在李吉普的學生桌旁，偷看他的書信。

這封信會摺成紙飛機一號，因為在會是「翼」的位置，寫了「紙飛機一號」。

我們看完就放回學生抽屜。

「二號呢？」紋身龍蹲在我身後，拍拍我肩膀。

我伸頭到抽屜前，伸手翻找。

卻找不到。

「沒有……好像沒有。」我仔細地找。

「沒有什麼？」李吉普的聲音傳來，像是從廁所回來了。

隊友都已經回歸座位，只留我一個尷尬地收手。

「你誤會了。」我說，慢慢站起來。

「我誤會什麼？」他問。

「事實上，我是來幫你的。」我說，「怕你沒有寫情書的經驗，會亂寫，弄巧反拙。」

「你要知道青春只有一次，不能留有遺憾。」我說，走回自己座位。

「你們幾個——」李吉普橫掃我們，語重心長，「你們何嘗不是快畢業的學生？」

「你們與其為我著想，不如也想想自己，可以在畢業前做些什麼？」李吉普說。

「我們沒什麼可以做。」香口膠說，座位在他身後位置。

「你們的青春也只有一次。」李吉普說，「不止是我，我們都一樣。」

他不知道，我們的青春早就過了。

「青春嗎？」蠍子男妖說，座位在我後面，「例如找個人告白之類？」

「嗯。」李吉普說。

「那我去找小惠告白，你OK嗎？」蠍子男妖說。

「除了她之外好嗎？」李吉普說。

「我們只是想加入到你的計劃當中。」流氓丙走過來。

「讓我們一起幫忙吧。」流氓乙走過來。

「對啊，反正大家都知道了。」流氓甲說。

「李吉普，你沒有告白的經驗，應該聽聽我們的意見。」刀疤強說。

「你們……有告白的經驗嗎？有告白經驗的人，我就讓他加入。」李吉普說。

於是，我站了起來。

「隊長你……」大家都看著我。

「李吉普，我愛你。」我說。

大家馬上懂了，都輕撥瀏海，帥氣地站起來，。

「李吉普……」香口膠有點害羞，卻不想表露出來，「我喜歡你。」

說完立即坐下，若無其事。

「李吉普。」其他人都走近李吉普，準備示愛。

「你們……你們……」李吉普被多個影子遮蓋。

「都加入吧。」他放棄抵抗，攤坐椅上。

接下來，我們按照指示，不停在課堂上摺紙飛機。

小休的時候進行彩排。

「先頭部隊出場，Take 1，Action！」我像導演一樣，指揮大家行動。

見到出錯，就喊「Cut！」

午休的時候，我四出疏通，疏通不同的人，讓更多人參與幫忙。

其他人則繼續製作道具，還有人要跟李吉普練習一下對白，免得他忘詞或緊張得口吃。

終於到了放學時間。

鈴聲響起後不久，操場上有了離開的學生。

蠍子女妖和小惠也來到操場，小惠今天好像比之前任何一天都漂亮。

她沒有開朗地亂蹦亂跳，而是心裡小鹿亂撞。

有點緊張地走著。

「她好像有點擔心什麼都不會發生，擔心小普不會出現。」蠍子女妖按右耳。

「那麼，各隊員開始吧。」我按右耳。

三樓課室外面，走廊上是八位男隊員，都拿著紙飛機。

風來的時候，一起扔出去。

八架紙飛機飛上天際，交叉地穿梭於操場上空。

下午的天空——

小惠馬上抬頭，有不少紙飛機在空中盤旋。

我們沒有停下來，連續地扔出紙飛機。

這些紙飛機上面，都寫著「我喜歡你」。

終於，有一隻寫滿字的紙飛機飄到小惠手裡。

小惠打開「紙飛機一號」，兩望周圍，便開始了閱讀。

「有人要示愛嗎？」無知的學生們，邊走邊停。

期間——

慘死鬼傳來緊急通知，說SM-AI三等高校的老大，帶了人馬過去，要接小惠放學。

「今天的他，好像比過往更強大。」慘死鬼說，正在趕回來，「老闆，我只是少看他一眼，他就不見了。」

「直至我看到學校少了很多人，才發現他帶人行動了。」慘死鬼說，「很抱歉，我通知晚了。」

「現在發現也不晚。」我按右耳回應。

衝啊吉普

男隊員都在課室外面的走廊，彎月和粉紅妹頭在對面女生大樓的走廊。

「清水老闆怎麼辦？李吉普快要出來了。」流氓乙說。

我馬上走到走廊盡頭，看看校門外面，可是看得不遠。

「你們有望遠鏡嗎？看看有沒有一批小混混正在接近。」我說。

這時香口膠上前，冷冷地掏出一根精良的狙擊槍，架在矮牆上。

他右眼望鏡，尋找目標。

「你們就沒有普通一點的望遠鏡嗎？」我問。

「老闆，你什麼時候見過玩槍game的人會帶望遠鏡？」刀疤強解釋，「明明用瞄準鏡就可以望遠。」

「五百米外，有大批人接近中。」香口膠按右耳，讓全體隊員聽到。

「站在中間的人，應該就是老大吧。」他持續望鏡，「黑色指甲，黑色眼線，黑色唇膏。」

「射殺？」他請求。

「等等！今天是李吉普告白的大好日子，我不想有人死。」我按著右耳，「更何況對方又沒有武器。」

「要是前男友死在校門外，小惠會留下陰影的！」我說。

「我曾經看過一句話，『建立在傷害別人上的關係，不會持久』，所以先嘗試其他方法吧。」我說。

「男生們聽到嗎？你們負責協助李吉普告白，校門外面的事，交由我們兩個去辦吧。」彎月按右耳說。

「我們會嘗試用溝通解決問題的，逼不得以才動手。」粉紅妹頭說。

兩人說完，就從女生大樓下去。

「只有你們去，安全嗎？」我問。

「清水老闆。」刀疤強拍拍我，搖搖頭說，「你還是不要當她們是普通女生比較好。」

「她們是頂級戰鬥人員，又可以稱為『怪物』。」蠍子男妖說，順手再扔出一架紙飛機。

紙飛機飛到蠍子女妖的手裡，兩人雙視而笑。

「清水同學，我們可以加入了嗎？」其他同學手上都拿著紙飛機。

「可以了，就按之前說好的來進行吧。」我說，「感謝大家幫忙。」

於是不同樓層的走廊，都有紙飛機飄出來。

漫天飛舞的紙飛機下，小惠讀完信，李吉普正式上場了。

他拿著紙飛機二號，走到小惠面前。

把二號交到她的手裡。

在全神貫注的時刻，刀疤強突然說話，指著校門的位置。

這時校門站著一個可疑男人。

身穿灰色連帽外套，臉上貼著膠布，雙拳臂包著拳擊手的繃帶。

「彎月和粉紅妹頭呢？」我問。

「她們已經到了外面，正在跟一班人馬接觸，但似乎聊得不順利。」香口膠右眼望鏡。

「彎月已經換上彎月套裝。」香口膠繼續說，「粉紅妹頭已經塗了潤唇膏，又再塗上桃紅色唇膏，在爆發力量中。」

「這兩人似乎想用拳頭解決問題。」香口膠說。

我擺頭用他的狙擊鏡，望一眼，她們正在跟一堆小混混戰鬥。

每個人中了她們一拳，就倒下。

那個黑色指甲、黑色眼線，像是老大的人，也在彎月那邊。

「那麼校門的男人是誰？」我用組頻問，「慘死鬼，老大有什麼特徵。」

「臉上貼著膠布。」慘死鬼說。

灰外套老大正在撿起紙飛機，看著上面的字「我喜歡你」。

大批人馬只是佯攻？老大早已單獨來到了。

我震驚起來，立即趕去地面。

放學學生都在老大身邊走過，說小惠正在被人告白，真浪漫之類。

「誰？是誰在向小惠告白？」老大壓抑著，握住一個女生的手。

「不知道，是那邊的一個男生。」女生指了一下。

回答了問題，才被放開手。

「到底是誰？」老大看不到，因為眼前人太多，把關鍵的位置遮掩了。

紙飛機墜地，紙飛機墜地。

我來到他的面前，要阻止他前進。

「訪客要先登記。」我說。

「你知道是誰要跟小惠告白嗎？」他卸下帽子，露出偏銅色的臉孔。

眼神有點憂傷，更有著憤怒。

「要跟小惠告白的人。」我竟然舉手，「是我。」

「是嗎？」他高速接近，右拳在握，「那你就去死吧。」

我雙手護頭，結果腹部被抽了一拳，整個人退後了兩米。

血量扣了四分之一。

「咳、咳。」我咳了點血，用手抹掉。

「老闆你在亂說什麼？」紋身龍舉著手，「要跟小惠告白的人——」

「是我！」七位男隊員舉著手走來。

「沒想到，小惠這麼受歡迎。」老大說，毫無懼色。

「我來遲了嗎？」他自問。

「不，你來早了。」香口膠說，手慢慢下來。

「早了？」老大疑惑。

「早了一輩子。」刀疤強說。

「你先去死一死，下輩子再來吧。」蠍子男妖說。

老大極之不滿，食指點點，指著大家。

隨即握緊拳頭，迎了上來。

七位隊員也衝了上去，跟老大搏鬥。

老實說，我真的很好奇，很想知道身後的李吉普和小惠，到底進展如何。

李吉普，你有好好告白了嗎？你不會忘詞，或者又緊張得結結巴巴吧？

可惜已無法抽空過去。

老大的拳腳功夫，恐怕是頂級水準，七位隊員都不是對手。

我們八個都只有捱打的份兒。

但沒關係，反正只是要拖延時間而已，只要等到告白完成就可以。

紋身龍被打頭，再被打頭，額都腫了。

他後退兩步，盯著老大。

「你再打頭，信不信我用廣東話來罵你？」紋身龍說。

刀疤強撲上去，也被打了回來。

這時有小弟來到老大身後。

「我真的不想浪費時間在你們身上。」老大沒有耐性，轉身走向小弟，從他手上接過一把銀色的手槍。」

「每人一發子彈，把你們送上西天。」他意氣風發，慢慢轉過身來。

準備看我們的懼色。

然而他看到的是——

多位穿著黑色避彈衣的軍裝人員，拿出了機關槍。

我也穿上了軍裝和避彈衣，拿出了殘舊的左輪手槍。

忽然遭八支不同的槍瞄準，老大愣住了。

「放下槍。」我說。

「你們……到底是什麼人？」他垂下了手，放下手槍。

「要喊一次嗎？還有人記得嗎？我們的隊名。」蠍子男妖問。

一、二、三。

「我們是——戀愛特攻隊。」

我提起左手，接著飄來的紙飛機。

「專門幫人告白。」我說。

老大來不及反應，就被現身的慘死鬼用繩圈套住，牢牢綁死了。

同時我們每人身前，出現了四隻紅字——

「任務完成」

我們都回望向人群中。

一片歡呼聲中，紙飛機飄著下，李吉普跟小惠抱在一起。

看到這畫面的老大，終於絕望流淚。

我們也都感動了，眼濕了點。

你做到了。

等待多年，終於把暗戀的路走到盡頭。

遊戲提示：恭喜，在你們的協助下，兩人獲得了美滿的結果。

眼下出現了兩個選項——

1. 離開遊戲 / 2. 參加畢業禮（美滿的結果限定）

2

暫時咁多
喜歡故事，正皮留言

梗係參加畢業禮啦

最後拎機關槍個度癡撚線

每次睇先生嘅故都有滿滿嘅感動
先生嘅文字真係好溫暖

翼的位置...
到底用左咩方法可以令紙飛機咁準飛到小惠度..
求先生解答

畢業禮

同學各位

想像戴著四方帽時多美麗

２

遲啲答你

有方法咁勁

掉飛機有比賽架

今晚有冇文

我並沒有猶疑，看了一眼隊友，就點下「參加畢業禮」。

操場和紙飛機消失身前。

Loading……

剩餘的遊戲時間不多，距離十二點，只剩三十九分鐘。

不知道能夠參加多久。

漸漸地進入一段「過場動畫」中。

在眼前播放的，是李吉普和小惠離開校門時，第一次牽手。

兩人坐在咖啡廳，落地玻璃旁的卡座，一起吃甜品。

由書信的交往，變成面對面，兩人都十分害羞。

李吉普用飲管吮了一口巧克力鮮奶，小惠有點反應。

「這杯……是我的。」小惠面紅地說。

「啊，對不起……」李吉普尷尬。

她伸手拿回來，慢慢地，嘴唇吮了一口。

覺得很甜。

黃昏時分，兩人牽著手，一起走到小惠樓下。

「那麼明天見。」李吉普說，準備揮手。

「明天見。」小惠的笑容燦爛。

窗邊的學生桌座位——

課堂上自習的時候，李吉普暗自微笑，抖擻一下就計算下一題。

小惠坐在座位，鉛筆動動，筆頭又頂著小酒窩。

小休的鐘聲響起，兩人同時合上書本，一同離開座位。

就這樣，兩天過去，在畢業前一天的黃昏。

樹影之下，小惠問，「明天畢業之後，我們……會怎樣呢？」

「不知道，但……」李吉普低頭托一下眼鏡。

「你想考哪一所大學，我都會陪你。」他立定志向。

這個答案，換來了小惠的笑容，還有笑中的眼淚。

終於到了畢業日。

上午九時，我、香口膠、刀疤龍、紋身龍、蠍子男妖和流氓甲乙丙，一同愉快地上學。

彎月、粉紅妹頭、蠍子女妖和慘死鬼都在校門等待。

我們一起踏進校門，強光出現。

過場動畫到這裡完結。

能活動的時候，我們男隊員都坐在課室，同學還沒到齊。

「真是慢長的過場動畫。」蠍子男妖說，在我的右後方座位。

「我們要不是在第三天就完成任務，說不定會拖到這天。」紋身龍說，在我的後方。

「好像有點感動。」刀疤強說，揉了眼。

這時有人跟男班長聊天。

「楊離普班長，你不找個人告白嗎？聽說今天很多人會告白。」男生問。

「本來我也想告白的，可是前幾天有人早了一步。」男班長感嘆，「世界上最痛恨的是，我明明想在畢業日告白的。」

「明明不應該等的。」男班長掩著臉，「要是我早一點……」

如此看來——

假如我們真的玩足了一個星期，最後面對的競爭對手，仍然是他。

我的學生桌上放了一張流程表，今天會早放學，因為只有畢業典禮一個活動。

學生抽屜裡仍然放著一堆紙飛機，不少的機翼寫著「紙飛機一號」。

我拿一隻出來，望向李吉普的座位。

思緒就回到三小時之前，也就是遊戲的三天之前。

當我們向李吉普告白後，獲得批准，可以加入到他的計劃時。他就向我們說明了，示愛的紙飛機分為一號和二號。

一號是用筆名小普寫的，二號是用李吉普的名義寫的。

「一號我們已經看過，交二號出來吧。」我說，伸出了手。

「不行，因為內容有點……肉麻。」他害羞，無論如何都不給我們看。

接著他說想把紙飛機都投給她，讓她接住，打開來看。

「你有多大的自信，可以投到她的手裡？」我質疑，「你就不怕被風吹走嗎？」

「沒有風的時候，我的命中率很高的，我可以等待那個瞬間。」他自信滿滿。

「這樣太不靠譜了。」我反對。

「要是出了什麼意外……」我擔心，「你投不中，豈不就完了？」

到時候我們也完了。

「告白還是穩重一點比較好。」香口膠說。

「那……」李吉普看著我們，想不到其他方法。

「其實，要把紙飛機投到她的手裡，不難。」我說。

於是我就提出了整個計劃，首先要摺大量紙飛機，製造一個滿天紙飛機的景象。

其次，把紙飛機一號拿去圖書館影印一百張，摺成一百隻紙飛機一號。

「如此一來，即使第一隻投失了，也不會顯眼，你亦可以立即投第二隻。」我說，「最後只要有一隻飄到她的手裡，就可以了。」

「那麼丟失了的紙飛機一號怎麼辦？」李吉普有點慌。

「放心，我會安排人去回收。」我說。

於是就有了午休時四出疏通，找更多學生幫忙的事了。

然而在課堂時間，大家都在用白紙摺紙飛機，以及在上面寫「我喜歡你」。

手工較好的人則負責摺「紙飛機一號」，再交給李吉普。

「情信二號，即是紙飛機二號，真的不能拿去影印嗎？」我問。

他連看都不讓我們看。

「這樣吧，二號你就親手交給她，這種做法最萬無一失。」我提議。

獲得了他的點頭同意。

「我們彩排一下。」我號召，安排各種順序。

最終在無數的細節控制下，促成了一次表面上流暢的告白。

造就了李吉普和小惠，這對小情侶。

回過神來，李吉普終於走進班房，精神奕奕地走向座位。

「我還以為你們不會來！」他看到我們很高興，「忽然幾天不來上學。」

「你們知道嗎，當日我告白成功了。」他說，「真的謝謝你們。」

「你們發展到哪個地步了？」流氓乙問，右手食指穿過左手圈圈，「哪個……了嗎？」

「你考慮一下男班長的感受好不好？」流氓丙指責。

「抱歉，我亂說話了。」流氓乙掌嘴。

「放學之後，你們有空嗎？我想請你們吃飯。」李吉普誠意邀請。

本來大家都想說可以的，但都沒有說話。

因為時間不允許我們等到放學，大概在途中就會離開。

此時班主任匆匆進來，在房門叫大家出來排隊，要去禮堂了。

我們照辦，拍好椅子就出發。

期間基本上不准聊天，我們坐在禮堂台下。

首先校長講話，緊接是頒發獎項，頒發給優秀的學生。

接著便到了領取畢業證書的時間，我們一個一個從老師手上接過一紙證書，每人都拍照留念。

女生一班，男生一班，輪流上台。

每一班頒完，會來一張全班合照。

「最後十秒，10、9、8、7……」系統警告，進行遊戲關閉倒數計時。

看來，到此為止了。

我們八位男隊員並列一起，站在第二排。

前排是李吉普和男班長等原班同學。

「一、二、三，笑。」攝影師指示。

大家都露出了青春的笑容。

「喀嚓——」拍了一張。

拍攝完畢，李吉普轉身問，「放學後有時間嗎？我真的想——」

時間定格。

李吉普定格，所有人定格。

「遊戲已經結束，正在離開遊戲」系統提示。

Loading……

一片黑暗。

返工有文睇真好！

一號都夠晒肉麻...
二號到底寫左啲乜

青春真係好
好簡單 好開心
好想睇佢哋一齊食餐飯 簡簡單單 有講有笑

青春呀

第一次睇樓主啲文 寫得好有畫面 好有代入感
超正

各人搵翻遺忘左嘅青春

推推推

再推

推啊推啊

我們十二人穿著校服，站在山洞外面。

除了我們之外，還出現了很多隊伍。大家都因為到了十二點，被強制離開遊戲。

「為什麼李吉普不肯告白？」有玩家感到痛苦。

「他快要開口了，啊！時間不足。」有些隊伍非常遺憾。

「我們已經殺到SM-AI三等高校，李吉普快要英雄救美了！」還有人這樣說。

有些人是來自運動遊戲世界，是球星級別的存在，在操場的足球比賽上贏得很風光。

「八比零，我們踢出了風光的成績。」他們說，「小惠居然去安慰班長。」

每一隊，都有自己的版本。

正如每個人，都有自己版本的青春。

無論是悔恨，還是光榮。

「八比零，還不如我們的五比五。」黃髮的流氓丙不屑。

「對啊，還是我們比較精彩。」青髮的流氓乙說。

「男生真好，我們都沒法好好表現。」粉紅妹頭說，仍戴著學生眼鏡。

「但我們還是玩得很開心，不是嗎？」彎月問，摸摸她頭。

「跟老闆一起玩遊戲，最開心了。」慘死鬼含笑。

「清水這種隊長，真是……」刀疤強笑了，「到底讓我們幹了多少傻事？」

「又要摺紙飛機，又要替李吉普彩排。」香口膠說，「真是的，有哪一隊會做這種傻事。」

「其他隊伍，你看那隊，他們剛剛說一開始就撕掉了李吉普的紙飛機，逼他做真男人。」紋身龍笑說。

此時，我們都收到了一些物件。

手上都出現了一張美好的結果限定的「畢業證書」，以及「畢業照」和「全班合照」。

「所以我們都完成任務。」我說，「都漂亮地畢業了。」

大家都看著全班合照，男生班，跟女生班不同。

各有各的精彩。

「作為紀念品，算是不錯。」蠍子男妖說，看著照片中的八名男隊員。

「只可惜男女不同班。」蠍子女妖看著照片，再看男妖。

「你們別秀恩愛了好不好？」流氓甲說，對大家說，「不如想想，今次我們該怎樣慶功？」

「你們想不想再踢一次足球？」流氓丙提出，「二樓的運動遊戲世界，有足球場館，明晚我們可以開場，自己來個五對五比賽。」

「我無所謂，大家有興趣嗎？」彎月問。

「上次沒機會上場，今次我一定要踢到夠為止。」刀疤強記恨。

「等等，先別說要不要去踢足球……」我不明白，問，「為什麼是五對五？我們明明有十二人。」

「因為六對五不公平啊。」香口膠回答，雙手插著褲袋。

「什麼六對五？」我無奈地笑。

「因為老闆你明晚沒空啊。」紋身龍說。

「明晚記住別輸了。」流氓甲說，「我們都知道，你要參加『大富翁稱號賽』決賽。」

「你輸了的話，就真的要離開財富榜了。」他再說。

「雖然清水老闆即使輸了，少了個十億，還是我們當中最有錢的。」流氓乙說，「但我們還是想看到你贏。」

「大富翁的玩法我不太懂，所以無法給予建議。」彎月說，「清水，用你的方式加油吧。」

「你們都說太多了，他喜歡輸就讓他輸吧。」粉紅妹頭別個頭說，「他能不能重上財富榜第一位，才跟我們沒有關係。」

「把你的隊長之位交出來吧。」慘死鬼說，站在我面前，「然後離開隊伍。」

「為什麼？」我訝異。

「同意的舉手。」彎月說，已經舉手。

全體成員舉手。

我看著十一人的眼神，都盼望我專注比賽。

「我明白了。」我說，右手點撃「選項」，再點「組隊」。

選擇彎月成為新的隊長，再點離開隊伍。

「『清水』離開隊伍」系統提示。

山洞口的訓導主任NPC，此時活動了。

「『畢業日的告白』正式結束，感謝大家的參與。」她說，微微鞠躬。

轉身走進山洞，消失於眾人面前。

「很快，就會出現第四周的AI遊戲任務。」彎月看著，目光炯炯。

現場的隊伍紛紛換掉校服，把夏天的校服卸下，換回本來的衣服。

我們也是一樣，唯一不同的是，我們男生打了領帶，穿了毛衣，實際上是格格不入的秋冬校服。

不過我喜歡，所以才一直不理會。

重新穿上黑色露胸肌的大衣，沒有了粗金鏈，仍有三顆鑽石戒指。

準備進入升降機時——

「你有沒有……喜歡的人？在現實世界。」蠍子男妖跟她並排，不好意思地搔搔頭。

「你突然之間問什麼……」蠍子女妖害羞了。

「他們不進來嗎？」流氓乙問，已在升降機中。

「他們可能要等下一部。」我笑了，擠進人多的升降機。

「呲——」背後關上機門，升降機徐徐下降。

下沉至天空，天空降至陸地，天空又降至陸地。

「呲——」到達四樓時，機門再次打開。

「這是我幫你按的。」彎月看著我。

她已經不是穿著校裙了，大家都不是，都穿上了自己的裝備。

「去吧。」粉紅妹頭說，「要加油。」

「謝謝。」我點頭，再看大家，「謝謝你們。」

然後轉身離開了升降機。

走到大富翁的主題商店街，我再次購買一條粗金鏈，打扮一下，算是為明天做準備。

之所以再買一條同樣粗度的金鏈。

是因為沒有更粗的了。

掛在頸上之後。

接著，我選擇登出，離開虛擬世界。

我用雙手卸下VR頭套，讓頭髮重新自由。

房間內仍然是黑暗，只有螢幕亮著。

我再脫下體感手套，前去開燈。

照亮了地上，三隻用白紙試摺的紙飛機。

戲肉嚟啦

青春的回憶
聽日去做返首富返黎啦

推啊tw 6月9日 東角道2:30 到時見

今日的文會於晚上出，因為想寫完整一點。

感覺今次個故事都會幾長

登上第一

文係凌晨熬夜寫
所以先有清晨出文，精神撐不住先變中午出
目前連載剛好一個月，有半個月是感冒狀態下寫
我仲寫到刷新左年輕時的寫故速度
我應該捱唔到佢變長篇#haha#dog[/size=1]

身體要緊呀！

等睇今晚玩大富翁
先生辛苦曬

慢慢寫唔緊要，最好就一次過寫完個比賽先出都無問題
吊癮好辛苦

17 決賽之夜

星期日，晚上八時四十五分。

星期日是一個我不會進入虛擬世界的日子，

因為一連七日都玩遊戲實在太瘋狂了，我人生還是要追劇、逛夜街什麼的。

只有今晚例外。

作為我最常做的消閒活動，玩大富翁，今晚有一場決賽。勝出的人將會獲得「大富翁」稱號。

「大富翁稱號到底歸誰？這兩天網上掀起熱烈討論，有專家看好原財富榜第一位『旺財犬』，說他的玩法最殘忍，通常一個半小時內就會解決對手，他也是遊戲平均時長『最短』的玩家。」

陳明基打電話來，快速念著遊戲新聞。

「旺財犬目前處於財富榜第二位，並不是因為經歷了失敗，而是他早前有一個月沒有上線。」

「這段時間，他的地位先後被『咬金幣的男人』和『清水』超越。關於咬金幣的男人，專家指出他的玩法大起大落，出手闊綽，勇於出錢投資地皮和物業。」

「至於清水，目前未嘗一敗的男人。」阿基說，稍微停頓了一下。

「根據官方的資料，他玩的場次是最少的，跟另外兩位玩家的四至五場相比，清水每星期最多就是三場。」

「有網民指，他的不敗是由於玩得少，遇到高手和手氣差的情況相對較少。也有專家指，他穩健的、不容易犯錯的風格，都是常勝的原因，但也導致他平均每場都玩三小時或以上。」

「今晚的戰況是速戰速決，還是陷入持久戰？誰能長時間保持冷靜，做出最佳的風險管理？真是讓人拭目以待。」阿基終於讀完。

手機躺在電腦螢幕前，開著擴音。

「辛苦了。」我喊一聲。

正在做一些伸展動作，拉拉腰筋，因為稍後又要久坐。

「阿清，你有信心嗎？」他問。

「我沒有想太多，平常心吧。」我恢復站姿。

右手拉頭向右，拉拉頸，保持十五秒。

「今天你也有在手機玩大富翁嗎？」他問。

「無聊的時候總會玩玩，每天三場左右，今天也是三場。」我說。

「難度是『地獄』？」他問。

「是啊，真難玩，通常只是兩勝一負。」我說。

手遊中的大富翁遊戲，地獄級別是玩家只有四分一的起始金額。例如電腦都有二千金，玩家就只有五百金。

另外，地獄電腦之間交易地皮會很便宜，明顯是聯手對付玩家。

再來，玩家永遠是最後一個擲骰子。有時候前面的地皮被電腦買了，不幸的話我第一次擲骰子就要交租金。

由於我無法全勝，每天都會輸一次，所以學會了謙卑。

「今天呢？幾勝幾負？」阿基問。

「也是兩勝一負。」我把左頸都拉完了。

「時間不早了，今天不要太趕，你早一點上線吧。」阿基叮囑，「還有，我會看直播的。」

「如果你贏了的話，我還有一點事想告訴你。現在先不擾你準備了。」他比我還緊張。

「嗯，拜拜。」我說。

「加油，拜拜。」他說。

手機螢幕上顯示已掛線。

我先關燈，再伸手關了手機螢幕，放到一旁。

屁股坐到電腦椅上，準備好好地玩一場大富翁。

雙手穿上體感手套，伸手去開傳感器，再端起VR頭套。

先對上眼睛，再戴到頭後。

正式進入遊戲。

「歡迎玩家『清水』來到虛擬世界」系統提示。

天色是晚上，我在大富翁主題商店街。

通常我星期一三五上線的時候，這世界是白天，沒想到星期日是晚上。

距離晚上九時，還有十分鐘。

現在我慢慢地走向大富翁場館，卻停在二十米外。

腳下是紅地毯？

今晚的大富翁場館被精心佈置過，場外有一段紅地毯，入口處有不少記者。

上方還有不少小型航拍機，打下猛烈的燈光。

走前兩步，有航拍機飛到我的頭上，向我照下白光。

同時也照著另外兩人，旺財犬出現了，從我的身旁步過。

他穿著白色的上衣，背部有書法的字跡——旺財犬。下身是古樸的褲子，有坐禪的味道。

雖然根據海報，他參拜的是紙幣。

左耳穿了一個金圈耳環，此外無其他飾物。

咬金幣的男人走過來時，沒有咬著大塊金幣，只是普通地雙手插袋走著。

他穿著棕色無袖毛衣，毛衣沒有扣鈕，露出了白色背心。

雙手戴著金手鏈，由金錢幣穿成的金手鏈。

步伐不算輕盈。

兩人走過後——

我跟著他們來到了入口處，被要求訪問。

記者們似乎是官方安排的工作人員。

他們問的問題是，外界傳你們三人火藥味濃，關係非常不和，到底是不是事實？你們有什麼決戰宣言嗎？有什麼話要跟對手說？

我們都沒有多言。

事實上我從未遇到過他們，也不認識他們，何來的火藥味？

但如果我老實回答，「其實我不認識他們。」

大概會引發牽連大波。

我們三個並沒有互相挑釁，也沒有說話，都默默走進場內。

就像是三位頂尖的選手。

「我們好好地玩遊戲吧。」我曾想這樣開口，最後還是沒有說出來。

算了，無需思考太多，也就跟平常一樣罷了。

大富翁是一個人的比賽，是一種獨處的時間。

旺財犬選了「蘇格蘭㹴犬」作為棋子，便有狗跟著他前進。

咬金幣的男人選了「禮帽」作為棋子，把帽子戴到頭上。

我拿起皮靴，穿在腳下，然後邁向場地。

期間我點選項，設定，把遊戲音量降到最低。

然後開始播放自己愛聽的歌，投入到音樂的世界中。

只要在進階設定，設置播放清單，就可以使用這個功能，播放電腦裡的音樂。

按照抽籤，我是第三個擲骰子的。

他們都先擲骰子出發了，買地皮後，然後才輪到我。

跟初賽的二千萬不同，決賽的起始金額需要五億，由玩家自備。

然後每塊地皮售價和租金都按比例倍升。

所以一切都只是數字上倍大了而已，玩法沒有分別。

我首次擲骰子就踏中了「咬金幣的男人」的地皮，交了五百六十萬租金。

走了第一圈，有時踏在公共設施上，或者是抽了機會卡，沒能買到多少塊地皮。

是個不太好的開局。

一小時三十分過去，我的資產是三人之中最少的。

大富翁的地圖合共40格。每邊十格，共有四邊。

除了地皮外，還有公共設施、車站、機會卡和公益卡。

地價方面——

假設地圖第40格是「起點」，出發的第1格地皮是最便宜的，第39格的地皮是最貴的。

擁有單一的地皮，無法在上面建房子，必須集齊附近同色的地皮，才可以建房子。

目前我唯一集齊同色的地皮，只有第31、32、34格（33格是公益卡），當中31是高價買回來的。

導致不少現金都去了咬金幣的男人口袋。

他本來把錢都花光在建摩天大樓，現在又再有了流動資金。

輪到咬金幣的男人擲骰子，他來到第23格，距離我買來的31格剩下八格。

旺財犬的資金和物業都是目前最多，擲骰子後來到24格，距離第31格剩下七格。

我持有的「31、32、34格」是全地圖第二貴、第二高回報的一套地皮。僅次於37和39格而已。

同時建設房子的費用也是最貴的，跟37和39格一樣。

目前兩位對手，一個距離第31格是八格，旺財犬是距離七格。

「進入了完美的攻擊範圍。」我有點興奮。

因為擲兩顆骰子，最容易擲出七點至十一點。

也就是說，他們下一次擲骰子，很大機會來到我的31、32、34地皮的其中一塊。

移動期間我一直看著放大了的「小地圖」，留意他們位置。

缺少現金的我，現在點選「抵押」，再點選這三塊以外的全部地皮。

把所有無關的地皮全部抵押給銀行，套取大量現金。

我點選31、32、34地皮，把全部錢投入去建房子，建到窮為止。

——剩下79幣而已。

移動完畢，我點選「結束回合」。

我的音樂播放清單，剛剛播完，就再次調大遊戲音量。

這時，咬金幣的男人已經擲出了11點，光臨我的第34格。

付出了兩億五千萬的租金。

這也導致他必須抵押地皮，以及賣掉幾間摩天大樓，降回「旅館」。

「切。」聽到他不甘心的一聲。

接著是旺財犬，他擲到三點、三點，是六點，剛好停在第30格，避開了危險。

由於擲到相同點數，他必須再擲一次，結果擲到四點，光臨我的34格。

再次收下兩億五千萬幣。

旺財犬抵押了兩塊地皮，才足以支付。

然而他必須再擲一次，因為剛才的四點，是兩點加兩點組成。

接著又到我了，我擲骰後。用一半的錢向銀行收回所有抵押了的地皮，再向咬金幣的男人買入一塊無意義的地皮。

他收到錢後，擲骰子來到安全的地方後，馬上把三塊地皮的旅館升回「摩天大樓」。

結果旺財犬符合我的預計，擲到了十點，來到了咬金幣的男人的摩天大樓，身家被他清光了。

由於抵押了所有地皮、賣光房子，仍欠一百幣才能付清，宣佈破產並強制離開遊戲。

「你是故意的嗎？借我的手，解決旺財犬。」咬金幣的男人問，覺得不對勁。

我重新播歌，不回答問題。

在澎湃的音樂中，我回想起平日的悲慘遭遇，面對聯手對付我的地獄電腦，也會遇到的弱點。

無論兩位電腦多麼強，當電腦A建了旅館，那就不止是我有危險，電腦B踏進去時，一樣會被清光資產。

在重要時刻，助長一位電腦傷害另一位電腦，減少一位地獄級對手，是我的生存法則。

旺財犬離開後，大量地皮變回空白，可以重新購買。

一對一，開始了。

平時為了消磨時間，總想放慢來玩，但今天好像沒有那個雅興。

結果在一小時五十分，比賽在對方特別不幸的情況下，結束了。

初賽起計，其餘的242位參賽者全部都經歷了一次破產。

「恭喜你成為了冠軍， 獲得了『大富翁』稱號。」系統提示。

「名稱改為『大富翁 ‧ 清水』。」系統提示。

感覺走了一條長長的孤獨之路。

關了音樂，來到了場外。

只有一個人在。

紅地毯旁邊——

她戴著一雙彎月耳環，留著褐色長髮，正是彎月。

「還以為會等很久，像上次那樣要等到凌晨。」彎月說。

「結果十點五十分就出來了。」她說。

「結果怎樣？」她緊張問，「贏了？輸了？」

「你的表情真讓人猜不透，快說吧。」她準備按右耳報告。

我笑了，忽然很高興。

「哈哈……」我笑著。

故事上半部完
喜歡故事 記得正皮

清水好波

好好睇一次過完比賽

坐擁起碼15億

神之青水

又可以用金錢攻略下個AI遊戲

去到一小時三十分仲係最少錢
一小時五十分就令到兩家破產

策略同運氣真係呢個遊戲嘅致勝關鍵..

感謝各位支持

明早出文

好睇 多謝你

大老闆清水又可以分錢推

18 未嘗一戀的滋味

有些屬於一個人奮鬥的事，最高興的——

莫過於是有人替你高興。

在我開懷大笑期間，有吊著紅色球體的小型航拍機聚集過來。

率先飛到我頭上的一部，吊著的紅色球體爆開，一分兩二。

「啵！」散落了無數的彩帶，及不少的彩色紙碎。

紙碎飄飄然，零落下來。

落在我和彎月頭上、身前和身後。

也有幾部帶著相機的航拍機，正在閃閃拍照。

「你贏了，你贏了對吧！」彎月高興得就像她贏了一樣。

「是的。」我說。

她馬上按著右耳報告，內容我聽不見，連嘴型都看不到。

因為我不在隊伍中。

我看著她，她看著旁邊，明顯有激情湧上來。

「現在大家正在踢足球，你要去嗎？還是……需要休息？」她問我。

「能不能帶著我跑過去？」我問，右手指著航拍機，「這些東西很煩人。」

「啵！」又有一部航拍機，灑落了迷人的紙碎。

「那我們轉移到升降機的位置？」她想點小地圖。

紙碎紛紛飄下來。

「我想跑過去。」我說，「試試避開全部航拍機。」

「閃拍——」有航拍機正在拍照。

看著第三部航拍機要飛到頭上，彎月抓著我的手，拉著我跑。

「真是任性的老闆。」彎月說。

由於她的移動速度比較快，也帶動了我。

多部航拍機馬上追隨，有兩部正在跟拍。

穿過商店大街，躲在小巷，看它們會不會直接飛過。

沒有，它們知道我的位置，轉入了小巷。

彎月拉著我的手，跑到隔壁遊戲的主題商店街，跑過不少商店、攤檔、長椅。

最後終於來到升降機的位置。

我們的角色都在喘氣，升降機從天空下沉，正在降下來。

同時航拍機也在追過來。

「無處可逃了。」她說，左手仍牽著我。

「怎麼辦？」我問。

升降機落到我們的背後，面前有三部航拍機飛近，還有兩部拍照的航拍機。

「還能怎麼辦？」彎月問，右手掏出了手槍。

槍頭部分發著螢光黃，她舉槍，「砰！砰！砰！」

我們一步一步退後，退到升降機中。

「砰！砰！」她再發兩槍，用右手按下二樓，運動遊戲世界。

「吡——」機門關上時，五部航拍機都已墜毀。

「呼。」她鬆口氣，才發現仍然抓著我的手。

我們鬆開手。

「你是……你是特工嗎？」我背靠玻璃喘息。

「家常便飯而已。」她淺笑，手槍被收起。

新讀者lm！好睇，睇得好舒服，即刻要追返d舊作。

從四樓到二樓，不需要等很久，機門就自動打開。

我們點擊小地圖，轉移到足球場館，進入大家開了的場。

Loading……

中型足球場有觀眾席，很多射燈，更衣室和飲水機。

還有場上的草皮。

目前正在上演五對五的比賽，我和彎月來到後，跟大家揮揮手。

「稍後才跟你慶祝，現在有點忙！」香口膠是後衛，最接近我們。

我們點頭，默默前往觀眾席。

粉紅妹頭、慘死鬼、蠍子女妖、蠍子男妖和紋身龍一隊，紋身龍是龍門。

足球慢慢飄向後衛位置的慘死鬼上方。

慘死鬼見狀，跳起來頂頭鎚。

「嘖——」足球撞到她額上的匕首，插更深了。

她反白眼倒下來。

「插……太深了。」慘死鬼不舒服。

「軍醫！」紋身龍大叫。

粉紅妹頭去把匕首拔出一吋，慘死鬼就沒事了。

「謝謝。」慘死鬼說。

球證大叔NPC表示繼續。

「七比八？」我看著空中的比數顯示。

「我們要反擊了。」粉紅妹頭穿著白色運動外套，粉紅色短褲，白色球鞋。

「嗯。」慘死鬼說，穿著白色血衣，染血的短褲和白色球鞋。

氣氛好像怪怪的。

另一隊是流氓甲乙丙、香口膠和刀疤強，刀疤強是龍門。

粉紅妹頭已經塗上了潤唇膏，全身冒發白光，氣勢十分強勁。

她靈活的動作，運起球來，幾乎無人能敵。

但情況是她們隊落後一球。

能夠阻止她前進的是？

青頭的流氓乙！

無論粉紅妹頭怎樣試圖突破，都過不了流氓乙。

流氓乙完美封鎖了她的行動，逼使她傳球。

「他怎麼了？」我揚聲問。

「他失戀了。」香口膠說，目前有點休閒。

原來如此，我沒有在意。

彎月也沒有理會，跟我一起坐在觀察席。

觀察席只有三行，我們坐在第三行。

「清水，你看了那個調查報告了嗎？」彎月問。

「沒有。」我說，「什麼報告？」

「也對，你今天要專心比賽。」彎月有點認真，「官方公佈了早前關於第二個AI遊戲的調查結果。」

「魔法與槍械的戰爭？護送吉普去城鎮那個？」我問。

「是的，當時我們走到地圖之外的事，你還記得嗎？」她問，「當時官方表示，連他們都不知道有額外的地圖。」

能夠阻止她前進的是？
青頭的流氓乙！

咪睇小失戀嘅青頭仔

依班鎗驚玩家愈睇愈過引

這事阿基有跟我提起過，還說大批玩家看了我們的影片，都紛紛要去無聲國參觀，還有些人要往西走，嘗試尋找新的國度。

說我們的影片很紅。

「那麼官方的調查結果是？」我問。

「AI電腦會持續在線上觀察玩家的表現。當遇到特別的情況，會臨時產生能滿足玩家需要的東西。」

「例如你問了吉普一些沒準備的問題，AI會根據角色設定，馬上編造一個答案。」

「你走到地圖之外，AI會為你繪製新地圖。」

「記得我們離開樹林，要往東走的時候，遇到一個沙漠上的魔法精英嗎？」她問，「他是用來阻止玩家往東走的。」

「但既然我們成功往東走，AI就馬上繪製新的地圖，在完成之前我們都只會在沙漠上。」她說，「當AI繪製好了，我們的眼前才出現無聲國。」

「原來如此。」我摸著下巴。

我也有想過，可能是這種情況。

「同時官方也表示，這會讓遊戲有更大的自由度，讓玩家更加投入。」她說。

「官方也表示，AI的觀察是『深度學習』的行為之一。當AI電腦發展得更成熟之後，會設計出更好的遊戲。」她說。

突然球場上有人哭了。

青頭的流氓乙，右臂掩眼，阻止眼淚流下。

「他怎麼了？」我問。

「他失戀了。」香口膠回答。

「明白。」我點點頭。

繼續跟彎月商量遊戲的事。

彎月還說了一些關於AI遊戲都是由AI電腦原生設計，遊戲公司只會檢查有沒有不雅內容，以及檢查錯誤。

當比數被粉紅妹頭追成八比八的之後，流氓乙發起了前所未有的攻勢。

香口膠一腳把球遠傅給他，他妥妥地以腳面承下。

流氓乙單刀直入，被飛鏟也沒有倒地，強行帶球前進。

終於奮發起腳，紋身龍撲救不及，勁力十足地掛網。

八比九。

「啊！啊啊啊！」流氓乙大叫，打擾了我和彎月的談話。

「他怎麼了？」我問。

「他失戀了。」香口膠再回答，「你還要問幾次？」

「嘖——」足球撞到她額上的匕首，插更深了。
呢個好正

失戀了

失戀唔好啊失戀

AI會進化

之前唔係話流氓乙A0咩
咁點失戀定係我記錯

未戀先失？

Live
好好睇，加油

歡迎新讀者
記得正皮支持

女神拍拖了 但流氓b係兵？

他失戀了 你還要問幾次

彎月站了起來。

「我們先照顧一下他吧。」彎月說，看著場上的流氓乙。

然後我站了起來。

沒辦法，的確需要處理一下。

「去吧。」我說。

我們離開了觀眾席，走到球場邊緣。

「咇——咇——」球證吹長哨兩聲，表示球賽結束。

流氓乙軟坐在球場中央，疲累極了。

大家都走過去看他，我和彎月也加入。

我率先上前。

「聽說你失戀了。」我單膝蹲在他面前，要看他眼睛。

「我……沒有失戀。」青頭的他，看著草地。

我馬上回望香口膠。

香口膠吹出了膠，避開視線。

「我對一個朋友說，我失戀了。」流氓乙說，「結果他反問，你什麼時候談戀愛了？有女朋友都不說一聲。」

「那時候我就明白，世界上普遍對失戀的定義，是指男女朋友分手了。」流氓乙感傷，「我這種情況，連失戀都稱不上。」

「發生什麼事了？」我問。

他沒有說話。

紅髮的流氓甲替他說，「他喜歡的女同學，跟另一個男同學在一起了。」

「那人有什麼好的？」我問。

「也沒什麼好的，足球也沒我們厲害。」流氓丙說，「就是比較帥而已。」

「比他帥很多？」我站起來悄悄問。

流氓甲和丙點頭。

這是硬傷，我默默退到一旁。

B好慘

「清水老闆，你覺得我應該怎樣做？」流氓乙問，仍然頹坐地上。

「如果你們可以像幫助李吉普那樣幫我就好了。」他說。

「你們還是學生，現在還是努力讀書吧。將來賺到錢，不愁沒女人的。」刀疤強勸慰。

「為什麼別人可以跟女友一起奮鬥，我要先奮鬥到有了成果，才可以有女友？」流氓乙淚眼。

「我只是想你有一個努力的方向而已。」刀疤強說，「你在努力期間，說不定有其他女生會被你吸引。」

「即使期間沒有，賺到錢之後也一定有的。」刀疤強說，「我的意思就是這樣。」

「賺到錢就可以了嗎？」流氓乙問，「錢，要賺多少錢才夠？」

大家都不約而同地望向我。

「我只是在遊戲中很有錢而已。」我低調地說。

不要推我出去。

「用錢建立的關係，可靠嗎？」流氓乙說。

大家又再望向我。

「清水老闆，我該怎麼辦？」他問。

看著他無助的眼神——

在過去的很多年裡，我曾經也安慰過不少人。

很多都是女生，她們失戀了，分手了，要生要死的。

根據經驗，開解是有限度的，最後還是時間沖淡了一切。

「清水，要是你有建議，就快說吧。」粉紅妹頭說，也有點擔心他。

縱然我沒有興趣安慰男生，我還是再次上前。

升中四了

「時間會沖淡一切的。」我說。

「他們兩個，在我面前甜甜蜜蜜的樣子。我真的很憤怒！」流氓乙說。

他右手握緊了拳。

「把你的憤怒化成動力吧。」彎月上前了。

「你喜歡讀書嗎？」彎月蹲下來問。

「不喜歡。」流氓乙回答。

「你完成第一個AI遊戲任務了嗎？」她問。

「完成了。」流氓乙說。

「所以目前為止，你三個AI遊戲任務都完成了，對吧？」她再問。

「嗯。」流氓乙說。

「你們知道嗎？李吉普的畢業告白任務，很多隊伍都失敗了。」彎月說，「也就是說，連續通關的玩家已經減少了很多。」

「只要我們，只要你，再完成兩個AI遊戲任務。」彎月說，「就能夠申請分紅了。往後每段影片都能夠按點擊率分紅。」

「你就會有錢了。其他能夠看到你表現的人，可能有不少女玩家會看到，也會對你刮目相看。」彎月說。

「到時候，你的桃花運，一定會到來的。」她說。

聽罷，流氓乙彷彿看到了希望。

拳頭也鬆開了。

這時我收到了一個邀請，是加入隊伍的邀請，發自彎月。

我點選加入。

「『大富翁 ‧ 清水』加入隊伍」系統提示。

彎月走回來，拍拍我背。

「說一句隊長該說的話吧。」她鼓勵我。

於是我再次認真地來到他面前。

「你知道『大富翁稱號』代表什麼嗎？」我問。

流氓乙仍坐在地上。

「其餘的242名參賽者都破產了一次。我是唯一的贏家。」我說。

「一個人比賽，一個人連勝到最後的我。」我說，「是最孤獨的那個。」

「這表示什麼？」我問，「人生有些路，注定只能一個人走。」

「就像你的失戀，我們都幫不了你，你必須要學會處理情緒，學會接受事實。」

「很快你就會發現，你單戀的這段時間，只是你青春裡的一環。」我說，「你還會有很多其他的重要事要做，你還會喜歡下一個人，甚至還有再下一個人。」

這是經歷過青春的感悟。

「將來你長大後，回望過去。你會發現，得到的也好，得不到的也好，那些都是你活過的痕跡，都是你生命的色彩。」

「現在我們所有隊員都在這裡，有十一人陪著你，代表著什麼？」我問。

流氓乙看著我和大家。

大家都擔心著他。

「代表著，雖然有些事只能一個人面對，但還是有一些路，是大家一起走的。」

說完，我向他伸出了手。

他慢慢握緊，被我拉了起來。

「這裡是三千萬，你和流氓甲、丙一起去買些新裝備吧。槍械又好，衣服也好，去完善自己的不足吧。」我說，把大疊紙幣交到他手上。

「多謝老闆。」他破涕為笑，揉眼睛。

接著他就跟流氓甲和丙一起分錢了。

「老闆，我忽然失戀了。」紋身龍舉手。

「我也是。」香口膠說。

大家都舉了手，目光熾熱。

「媽媽不愛我了。」慘死鬼也舉手。

「排隊吧。」我笑說。

「粉紅妹頭，你不用排了，你還欠我四千萬。」我說。

「是我和彎月欠下的好不好？為什麼都記在我頭上？」粉紅妹頭不滿，「小器鬼！」

「哈哈。」我笑了，收起笑臉，「因為我喜歡。」

「啵——」肚馬上被揍了一拳。

「彎月，我們去打錢了，打一場才睡吧。」粉紅妹頭拉走彎月。

粉紅頭髮的她，拉下白色運動外套拉鏈，露出美麗的比基尼。

彎月則是一直穿著黑色科技感背心，雙臂套連長褲，配戴彎月耳環。

「走之前，能對我說一句話嗎？」我問。

粉紅妹頭停步，「恭喜你贏了決賽。」

「然後去死吧。」她回頭吐舌。

我微笑，繼續派錢。

「下一次由我來當隊長吧，大家同意嗎？」流氓乙問，舉起了手。

沒有人同意。

「下一次由我來當隊長吧，大家同意嗎？」流氓乙問，舉起了手。

沒有人同意。

好好睇pish

好慘

「將來你長大後，回望過去。你會發現，得到的也好，得不到的也好，那些都是你活過的痕跡，都是你生命的色彩。」

寫得好

喺我嘅想像入面慘死鬼個樣係south park個wendy

活過的痕跡 個故真係好撚青春好撚好睇

多謝你先生 你令我重拾睇小說嘅興趣

8點半出文

正 推

大家高高興興地拿了紙幣，都嚷著要去買東西。

我們就一起離開了球場。

看著流氓乙被流氓甲和流氓丙夾起了，被問，「就憑你？想做隊長？要我們聽你指示？」

剛才我對流氓乙說的話，是發自真心的。

但我也發自真心地覺得，這些話沒有什麼用，只是一劑安慰藥。能暫時緩和情緒，但下線後藥效過後，他一個人面對時，也肯定會繼續難過。

畢竟他的年紀，對愛情比較敏感。

明天他上學的時候，會真正面對女同學跟男朋友的互動，那才是真正的考驗。

但願他能夠克服。

不，他一定會克服的，由看到就憤怒，想打人，到想走出走廊逃避和冷靜一下，到別個頭避免看到，到在意但不表露出來，到成為心底一根刺，並漸漸接受。

時間會讓他成長。

當她分手之後，以上就會消除，重新再投入一次。

這也是有可能的。

下線前，我收到了一封系統郵件，內容是祝賀我獲得了大富翁稱號，也說明了大富翁稱號的用途。

下線前，我也跟大家說了明天不會上線，因為要休息一下。

平常是星期日休息的，無奈要參加比賽，只好把休息日推遲到星期一。

就這樣，我卸下了VR頭套。

離開了虛擬世界。

對於安慰別人這種事，對於提升團隊士氣的漂亮話，我很熟悉。

除了我先天就比較擅長外，也實際應用過很多次。

星期一下班後，我去了找陳明基，跟他一起吃晚飯。

我們來到日式吉列豬扒專門店，都點了大碗的吉列豬扒飯，聊起了過去的事。

過去的事，他記得美好的部分，我記得遭糕的部分。

「想當年，我們四個人一起打機，多麼痛快！」阿基說。

日式煎茶，冒出蒸氣。

「一杯清水，兩杯烈酒，三杯雞，四杯紅茶。」他數著昔日的成員。

昔日，我在遊戲中創建了一個軍團，名為「碰杯聚會」。我是團長一杯清水，他是三杯雞，加上兩杯烈酒和四杯紅茶，都是副團長，都是核心人物。

事實上我們玩過的遊戲很多，都用一樣的名稱，都建立一樣的軍團或公會。

各種打怪，都由他們負責。三杯雞最喜歡當戰士，三杯烈酒是盜賊，四杯紅茶是女生，最喜歡玩法師。我是站在後面的治療師，是輔助角色。

由於我是輔助角色，我很明白團隊合作的重要性。

我的攻擊力很弱，必須要靠隊友。隊友負責引怪的、當肉盾的、牽制的，再來由法師放大招清怪的，每一環都很關鍵，都需要緊密合作。

如果說學校對學生的考核，是考核你的個人能力。

網上遊戲就是考驗你團隊的能力。

如果說學校促使你跟身邊的同學競爭，彼此比高分的話。

遊戲就是要你跟身邊的隊友合作，一起創造成就。

培養出團隊合作意識、領袖力、面對挫折的抗逆力，於我而言都是靠遊戲。

勝了，一起慶祝，輸了，再來一遍。誰沒有慘死過呢？再來一遍就可以了，培養出不怕失敗的精神，不甘心失敗的上進。

當然，機品比較差的不在此列。

我們玩的最後一個遊戲，原本我們只是隨便加入一個軍團，打算試玩而已。

但是團長也是試玩心態，很快就不玩了，由我接手了團長一職。

我們四人合作，踢掉不上線玩家，把軍團名字改為「碰杯聚會」。

一起在世界頻道招人，一起鼓勵新人加入，一起做任務升級。

軍團由我接手時的第七十七名，在半年間上升到全服第五名，成為第五大軍團。

在這款遊戲中，前十大軍團的地位是超然的。

起初，我們四人一直以打進前十為目標，一直為此努力。

在各種軍團戰中，我們以少勝多，以弱勝強，總以奇招制勝，吸引到不少玩家的加入。

愈來愈壯大，愈來愈多人，愈來愈少失敗。

太早未出哂

一直連勝，然而連勝的結果是讓人輸不起。

一旦輸了，就會互相推卸，灰心喪志，士氣低落，有人退出，有人棄遊。

明明常敗的時候，心態很坦然，常勝反而讓人變質。

作為團長，贏了歸功大家，靜靜看大家慶祝就好。

作為團長，面對慘敗，每句話都很重要，能不能挽回士氣，就看團長和副團長了。

排名愈高，對手愈強。有時候今次輸了，下次也可能繼續輸。

「只有獲勝才能挽回熱鬧的氣氛。」我認為，漸漸走向勝利主義、精英主義。

對懶惰的玩家，沒有容忍度，踢走後把空位留給精英玩家。

可是兩杯烈酒和四杯紅茶反對我的做法，他們寧願輸，想回到從前低排名的時候。

那時候，我們的軍團上升到十一位，距離前十位只差一位了。

我重視但沒有接受意見，在下一輪軍團戰中，帶著不少新加入的精英玩家，獲得大勝。

勝利原本是高興的，可是沒有。

新成員很高興。可是原來的成員由於參與度低，勝利彷彿跟自己無關，反而對軍團陌生和冷感了。

這種冷感，我無法用言語來挽回。

只能看著他們離開。

一個一個離開。

兩杯烈酒和四杯紅茶就是在軍團第十名的時候離開的。

他們不是棄遊，是自己開立軍團。

成員們都不清楚內在原因，我也沒有解釋，只是把另外兩人升為副團長，裝作沒有事發生。

裝作只是普通地有人離開。

反正憑我們的排名，不需特地招人也很快會有人加入。

為了證明我的做法沒有錯，我繼續招募精英成員，每當有舊成員不玩了，我就踢掉，再招合格的玩家回來。

從來沒有一個軍團能把排名上升得那麼快，如此受到觸目。

我是成功的團長。

在其他軍團內部瓦解的時候，我能夠維持軍團內的和平，也能夠趁機招徠其他軍團中的高手。

也能夠讓他們改名為「九杯XX」、「十杯XX」的名字，表面上充滿了歸屬感。

在很多標準下，我是成功的團長。

可是我並不快樂。

有時候還想離開軍團，去加入由兩杯烈酒和四杯紅茶開創的軍團。

最後，我在軍團上升到第五位時，再過了幾天才棄遊的。

首先我明白前四位是不同層次的強大，我無法帶領大家上升排名了。其次是已經沒有人會為了排名上升而高興。

當想初，每上升一位，大家都會慶祝，說距離前十不遠了。

但那批人已經不在。

已經沒有人記得當初的目標，現在的成員都加入不久，不會再聊鎖碎的事了。

三杯雞早已不再投入，很少上線，我當然不會踢他。

我把團長之位讓給副團長，安排好所有的職位晉升，發了長長的感言。

我盡量完美地交接，盡量不讓軍團出事，因為還有些小玩家很愛這個團。

然後離開遊戲。

用勵志的話鼓舞人心，凝聚向心力，目標為本。作為團長的以身作則，我做到了。

最後孤伶伶地離開，遺憾嗎？遺憾。覺得自己是個好團長嗎？覺得。

再來一次，做法會一樣嗎？應該不會了，我也怕了。

「最近玩得開心嗎？大富翁 ‧ 清水。」阿基問，把一塊吉列豬扒塞進嘴裡。

阿基是個很愛吃美食的人，身材有點肥壯。

「還可以。」我笑了。

「身家達二十五億幣的感覺如何？」他笑問，「這餐能請客嗎？」

「也就這樣。」我說，「不能請客。」

他掏出手機，把官網的首頁給我看。

是清水和彎月的合照。

兩人面對面，四周是散落的彩色紙碎。

大標題是「大富翁 ‧ 清水誕生！」

「看起來很甜蜜。」他收起手機。

「不，不是你想的那樣，我們只是——」我說。

「不用解釋。」他阻止我說，「什麼時候約出來見面？」

「不不，不會的，線下見面什麼的。」我說，「應該不太好。」

她和獅子協會的人，就是線下見面後鬧翻的。

「如果她是男人，我一定生氣，立即鬧翻走人。」阿基說。

我流下冷汗。

莫非獅姐和獅妹被獅子協會針對的原因是……

「不會的，她……不會是這樣的。」我說著，內心無限恐慌。

「你要紙巾嗎？」他問，遞上餐紙巾。

「不用了，謝謝。」我說，手卻伸出去拿了。

「別擔心。」他一臉嚴肅，馬上嘲笑，「哈哈你看看你……」

「OK，停。」他知道分寸，不會再笑。

加油！好好睇！！

不，他一定會克服的，由看到就憤怒，想打人，到想走出走廊逃避和冷靜一下，到別個頭避免看到，到在意但不表露出來，到成為心底一根刺，並漸漸接受。

時間會讓他成長。

當她分手之後，以上就會消除，重新再投入一次。

樓主真係寫得好好睇
係你意想不到嘅地方突然搞一搞笑，但又會係適當嘅地方帶出一啲訊息

我都好掛住以前玩星夢

一杯清水，兩杯烈酒，三杯雞，四杯紅茶
能夠同舊機友打機係一種幸福，以前唔覺，長大了就會對果種感覺有好深既感受既回味但又有距離

（btw 有typo, 兩杯烈酒打左做三杯烈酒）但仍然係好文

呢段好中

訓醒等文推

用力一推

原來清水真係星期一休息

快要吃完的時候。

「阿清，我有看你玩第三個AI遊戲的影片，覺得你玩很開心。」阿基說，「你的隊友都很有趣。我也沒想到，我介紹的慘死鬼跟你合作得這麼好。不愧是你。」

「過去不好的事，對你來說是大事，但說不定只是小事。」他說。

「如果你不信，你可以跟隊友說說，看看對方聽了會有什麼反應。」他建議。

眼前，大碗已經空了。

「你知道嗎？我每天都賣出很多套VR裝置，就像今天來貨三十部，就有二十四部是被人預訂了的，只有六部能拿出來賣。」他說。

「這麼誇張？」我問，要抹嘴。

「這遊戲會愈來愈紅的，你繼續努力吧。」他勉勵我，然後去了付款。

19 北極熊的絕種危機

星期二晚上，我如常進入遊戲。

「歡迎玩家『大富翁 ‧ 清水』來到虛擬世界」系統提示。

上線後收到粉紅妹頭的組頻通知，她叫大家去海邊集合，還告訴了房間名稱和密碼。

我馬上乘升降機到地面層，再轉移到海邊。

找到由彎月開的帳篷後，我輸入密碼進入房間。

Loading……

主題是寒冬海邊，天空飄著雪。

「組員『大富翁 ‧ 清水』進入房間」系統提示。

雪花慢慢飄落，我抬頭由上望到腳下。

沙灘上有著一點冰雪，是小冰粒。

彎月和粉紅妹頭都穿著白色羽絨服和運動長褲。

彎月有點嚴肅，粉紅妹頭向我招手。

我招手，走過去。

期間隊員們陸續進入。

「組員『香口膠』進入房間」
「組員『刀疤強』進入房間」

穿著黑色露胸肌大衣的我，走到粉紅妹頭面前。

她的神色有點凝重，我望向彎月，彎月也是。

「怎麼了？」我問。

我才沒上線一天，發生了什麼事？

「組員『紋身龍』進入房間」
「組員『蠍子男妖』進入房間」
「組員『蠍子女妖』進入房間」

大家都走過來，列在我們面前。

「總之先坐下吧。」彎月對我說，「人齊了再說。」

我便坐在石頭上等待。

「組員『流氓甲』進入房間」
「組員『流氓乙』進入房間」
「組員『流氓丙』進入房間」

流氓乙的打扮不同了，短短的青色頭髮，戴上了眼鏡，像個斯文人。

流氓甲是仍然是狂野打扮，流氓丙的髮型仍是中間分界。

「組員『慘死鬼』進入房間」

當慘死鬼走到大家當中，彎月就準備發話。

「昨天晚上，我以隊長的身分代表大家，去報名第四個AI遊戲任務。」她說。

有些人點頭，有些在挖鼻孔，慘死鬼在看身上的血。

自從我要參加大富翁稱號賽決賽，要暫時離隊起，就由她擔任隊長一職。

「對手出來了嗎？」流氓乙舉手問，另一手拿著書本。

「發生什麼事？什麼對手？」我偷偷問粉紅妹頭。

「這次的AI任務，跟前兩次不同。」粉紅妹頭回答。

「『魔法與槍械的戰爭』是一個場地，開放給所有人入場，所以會遇到其他隊伍的人；『畢業日的告白』是每隊一間學校，隊伍之間互不干擾。」

「這一次，由系統負責匹配，每一場都有兩隊參加，分為A隊和B隊。」她再解釋。

「昨天晚上，就是我陪彎月一起去報名，選擇的時段是晚上九點至十二點。系統會在選擇相同時段的隊伍當中，互相匹配成為共同進場隊伍。」粉紅妹頭說。

「結果我們是A隊還是B隊？另一隊是什麼人？」蠍子男妖舉手。

「根據我剛剛收到的系統郵件，我們是B隊。」彎月說，「共同進場的隊伍——」

「是獅子協會的人。」彎月正式公佈。

忽然，大家都沒有再玩。

挖鼻孔的紋身龍，都停手了。

「不是吧，我們居然要跟獅子協會的人一起玩？」流氓甲說。

「那些傢伙不是好惹的。」香口膠說。

「但也要看是誰，獅子協會當中也有些是實力一般的。」刀疤強說。

「會長獅子王，副會長獅弟，副會長黑蝴蝶。」彎月念出名單。

「看來我們離開之後，黑蝴蝶升上了副會長的位置。」粉紅妹頭說，環起雙手。

黑蝴蝶就是頭上有一隻黑蝴蝶的紫色短髮遮眼女人。

獅弟是雨藍色頭髮金色瞳的狂暴男孩。

不知道他是怎樣取得「男孩」的身形。

「以上就是副會長級或以上的名單，再配以九名一般會員。」彎月問，「我還需要讀下去嗎？」

我嚥下口水。

這十二人，說不定是全服最強的隊伍。

難怪她們的神色凝重。

「可以放棄這次匹配的結果嗎？」蠍子女妖問。

「可以，只要我們今晚不出現就可以了。」彎月說。

「那麼……大家是選擇放棄嗎？」彎月問。

係咪仲有

假如是為了勝利，對手當然是愈弱愈好。

慢著，「對手」是什麼意思？共同進場的隊伍，一定是對手嗎？

不能是拍擋嗎？

我正想說話的時候，慘死鬼發問了。

「能不能先介紹一下，第四個AI遊戲任務。」慘死鬼說出我的心聲，「我想聽完再下決定。」

「可以。」彎月說，「粉紅妹頭。」

同一時間，粉紅妹頭用炫光筆在空氣中疾書。

「第四個AI遊戲任務，名為『北極熊的絕種危機』，時間是在未來。」彎月說，「A隊和B隊的任務內容不同。」

「我先說B隊的吧。」粉紅妹頭接著說。

「有一位博士，多年前在北極救下一隻年幼的北極熊。當時小北極熊受了傷，博士不忍心遺棄，只好把牠帶離北極，帶到自己的研究所治療。」

「後來爆發世界大戰，所有海陸空運輸受到限制，博士無法把牠送回北極，就一直照顧著牠。」

「如今戰事結束，小北極熊已經成年了，是一隻成年的雌性北極熊。」

粉紅妹頭一直畫，畫出了大型的北極熊。

「博士年事已高，希望有人能夠代替他，把北極熊送回北極。」她指著北極熊說。

「送回去就可以了嗎？」流氓乙問，十分留心。

「不。」她說。

「北極由於藏有大量天然資源，戰爭期間一度成為各國爭奪之地，多次成為重要戰場。」

「所以有消息指出，本來已經瀕臨絕種的北極熊，在這幾年間已經全部死光。」

「博士交帶的任務，是把北極熊帶回北極，然後尋找雄性北極熊，讓牠們進行交配，繁殖下一代。」

「阻止北極熊絕種。」粉紅妹頭說，「這就是B隊的任務。」

居然半夜有文

「A隊呢？」紋身龍問。

「A隊的任務完全不同。」粉紅妹頭說。

走到另一個位置，用炫光筆寫下——排除障礙。

她簡單地畫了一個北極地圖，再在附近畫了幾條孤線。

「每當北極溶化了一圈，海洋面積增加，各國就會開通商用船航線。」粉紅妹頭說。

「大家要知道，北極其實擋住了船隻行駛。」

「各位如果看北極的平面圖，也就是從太空望下來的北極。」她在北極地圖的上下，寫了亞洲和歐洲，並用虛線穿過北極來連繫。

「你們會發現亞洲與歐洲之間，可以從北面直接前往，而不需要往西航行，或者往東航行，節省很多時間。」她另外再畫一條繞大圈的線來連接亞洲和歐洲，表示現有航道。

「所以在某些國家眼中，北極每溶了一圈，航線就可以增加幾條。」她說，「這些都是商機，影響巨大。」

「A隊的任務是進行戰後的偵察，偵察北極的大小，並排除影響航線再次通行的障礙。」粉紅妹頭說。

「那他們怎樣才算是完成任務？」我問。

「正如我們會獲發一隻北極熊，A隊會獲發一部記錄儀，只要他們把指定的坐標都記錄一遍，潛到水中清除危害船底冰塊，或者排除一些敵人NPC，就完成任務。」粉紅妹頭說。

「以上就是我調查回來的資料，更詳細的說明，進入遊戲時會看到。」粉紅妹頭總結，收起炫光筆。

「資料真詳盡。」蠍子男紋說。

「這不算什麼，要是獅子協會的話。他們也許早就派人玩過，甚至已經通關了。」粉紅妹頭說。

畢竟他們的公會有一百多人，會長親自參與之前，先派幾隊人把A隊B隊都玩一次，實屬正常。

「啊啊！對手是會長加兩位副會長嗎？」流氓丙抓住頭髮呻吟。

「不一定是對手吧，兩個任務沒有衝突，可以各做各的任務。」流氓乙說。

「你聰明點好不好？你看看彎月和粉紅妹頭，想想她們跟獅子協會的關係，你覺得會平安無事嗎？」流氓甲指責。

「對不起各位，我的手氣不好。」彎月有點自責。

「如果是清水去報名的話，以他的手氣，一定會抽到更容易應對的對手。」彎月說。

我默默聽著，坐著不動。

「現在是九點十五分，已經過了十五分鐘。」彎月說。

「九點三十分前沒有到第九層報到，就等同放棄匹配的結果，要等二十四小時後才能再次報名。」她說。

「大家認為我們該去，還是不該去？」她問。

接著大家都各自思考。

讓大家思考是不好的，只會讓意見分歧。

「我決定了。」我當機立斷。

「我決定了。」慘死鬼舉手，「我的意見，是聽清水的意見。」

「彎月和粉紅妹頭，你們跟清水商量就可以了。」紋身龍玩著軍刀，旋轉後接實，「我只會打打殺殺，動腦的事交給你們。」

「你們說出發，我就起行。你們說後天再集合，就後天見。」刀疤強附和。

「我對勝負沒有執著，對手是什麼都可以。」香口膠冷冷說。

「我有執著，我不想輸，我想通過全部AI遊戲。」流氓乙說，「然後獲得分紅的資格，賺很多錢！」

「所以我想要弱一點的對手，不想交戰的時候被秒殺。」流氓乙說。

「失戀……真會改變人。」流氓丙說。

「噓——他不是失戀。」流氓甲低聲指正。

「但是！」流氓乙說，握緊了拳。

「我記得第一次在石橋上見到彎月和粉紅妹頭的真身時，她們的背部都是血，她們是被公會的人偷襲打傷的。」

「雖然我不知道內裡的原因，但是彎月姐對我這麼好，我想替她做點事。」流氓乙說，雙手發抖，「這不是一個機會嗎？打敗獅子協會，揚名立萬。」

「幹掉獅子協會會長和副會長的機會……可不是……人人都有機會抽到的。」他說。

聽完他說的話，大家的表情都溫和了。

「失戀……真會改變人。」流氓丙再說。

「都說了，他不是失戀。」流氓甲再次指正。

「謝謝你，流氓乙。」彎月說，「只是……」

「對了清水，剛才你好像有了決定，你的決定是？」彎月望著我。

我站起來，把衣領弄好。

大家都望向我——

「兩個字。」我豎起兩根手指到臉前，都戴著鑽石戒指。

「出發。」

出發

流氓乙咁型

失戀……真會改變人

精彩

都說了他不是失戀
我也不是

唔夠時間再執裝備

清水出發都好型

出發
屌打獅子會

與其逃避不如迎戰

喜歡故事記得正皮

樓主，好好睇啊，希望出快d

正皮等出書

隊員的表情各異，有人興奮，有人難免擔憂，都準備起行。

「等等！」粉紅妹頭叫停。

「由於今次的機制是兩隊共同進場，所以A隊要等B隊來了，才可以進場。」

「也就是說，我們一會兒就會見到獅子協會的人。」粉紅妹頭說，有點緊張，「會長是個很可怕的人，大家不要被嚇到。」

「嚇到？吓？」流氓丙露出流氓本色，「我嚇大的。」

「不要引誘我。」慘死鬼在他身後興奮，使他背部發寒，「會很好玩的。」

「不，你誤會了。」流氓丙怕鬼。

如果在進場前，我們受到羞辱、挑釁而失去理智，那怎麼辦？

如果發生一些不必要的衝突，而令火藥味增加的話，那怎麼辦？

「起行之前，我有三點補充。」我發話。

大家再次看我。

「一會兒在入場前遇到對方的人，請不要亮出武器，不要讓對方看出自己的底細，盡量減少對方能讀取的信息。」我說。

「因為憑對方的資歷，應該一眼就能看出你們用的槍械型號、級數和習慣。」我說，「所以第一點，是隱藏實力。」

「第二點，不要說話。」我說，「無論如何都不要挑釁或受對方挑釁。」

「如果對方說的話太過分……」流氓乙問，「我們都不還口嗎？」

「進場後，用實力來奉還吧。」我說，「之後贏了，你怕會沒話說嗎？」

「打敗No.1公會的會長隊伍，說不定，你們會記到八十歲。」我說，「老掉牙的時候，還會跟子孫炫耀。」

大家都微笑，鬆容了一點。

「最後一點，我希望大家記得我們是在玩遊戲。」我說，「不要怕輸，我們人生中最輸得起的世界，就是遊戲世界。」

「享受遊戲，享受大家一起玩的過程，不要受勝負干擾。」我說，「畢竟我們之間的經歷，才是最珍貴的。」

這時，蠍子男妖舉手。

「今次我們的隊伍名稱是？」他問。

我根據任務內容，想了一想。

「北極熊拯救隊。」我鏗鏘有力地說。

大家再次沉默，沉默了幾秒，都低頭笑了。

「還以為會是『殺獅獵人』，或者『馴獸師』之類。」香口膠說。

「我也這樣認為。」刀疤強說。

「好了，時間無多，我們出發吧。」彎月催促。

於是大家都離開房間，前往乘升降機的地方。

兩部升降機從天空降下來，落到地面。

「大家先上去吧。」我說，「我想跟彎月說幾句話。」

大家分兩部升降機上去，我和彎月等下一部。

「你有什麼話，想跟我說？」彎月的臉，仍然嚴肅。

升降機從地面上來，自動打開機門。

我和她一起進去，機門便自動關上，「呲——」。

「是不是很怕？」我問，按了第九層。

如同特工一樣的存在，向來無所畏懼的彎月，居然點頭了。

「我怕輸，更怕連累大家輸。」她說，握拳的手發抖。

落地玻璃景色開始離地，升降機往天空升去。

「要我給你一點安全感嗎？」我問。

慢慢地，我提起了右掌，在我和她的胸前。

她鬆開拳，慢慢起手，握著我的手。

「這？」彎月訝異。

「是不是我的手套壞了？」她問，「為什麼……」

「你的手套沒壞。」我的手發抖，「是我也在發抖。」

「我完全看不出你在害怕。」她說。

「小時候的毛病。」我說，「自己一個人玩的話，都是平常心。」

「一旦牽涉到『大家』，牽涉到整體的勝敗，我就會特別在意。」我說。

「作為領袖時，特別不希望大家失望，特別想帶來勝利。」我有點沉痛，「我只想看到大家慶功的樣子。」

剛才叫大家不要在乎勝負，我也是對自己說的。

因為，保持平常心很重要。

「果然——」彎月的手沒再發抖。

「清水是個好隊長。」她說著，踏前同時把我拉前。

左手拍我背部，給我一個有力的擁抱。

「由你來當隊長，是最適合不過的了。」她抱著我說。

接著她點撃數下，把隊長之位讓給我。

「『大富翁 ‧ 清水』成為隊長」系統提示。

「為什麼？」我漸漸用力抱她，把不安發洩在擁抱中。

「戰略上來說，我是前線戰鬥人員，無法顧及全局。」她說，「隊長在後方指揮，由非戰鬥人員的你來擔任實在最適合不過。」

「你冷靜、有對策。」她數著。

「再加上，你又有責任心。」她說，「這樣的隊長要去哪裡找？」

「真是太可靠了。」她淺笑。

「能安慰到你嗎？」我問。

「能，我已經不怕了。」彎月說，已沒有發抖，「能安慰到你嗎？」

「能……夠。」我低頭緊抱一下後，放開了她。

「這樣可靠的美女隊員該去哪裡找？」我微笑。

昨晚我跟阿基吃完晚飯，他臨走前對我說，「阿清，你是一個很好的團長，很好的領袖。」

「當年鬧出不愉快的事，有些舊成員不滿意你招來的新成員，還有種種的矛盾……」他鼓起勇氣。

「都是大家不願承認，自己不夠優秀罷了。」他說。

「因為大家做不到，所以才會對高手成員不滿，才會不配合你的計劃。」

「最後那段時間我很少上線，但我也明白，你是前五位的團長，只是你沒有前五位軍團應該有的成員。」

「哪一天，只要你遇到優秀的的隊友，你一定可以完成所有不可能的任務。」他語重心長。

如今我看著彎月，她不但優秀，還有絕對足夠的可靠。

「謝謝你，成為我的隊友。」我說。

「我也謝謝你，雖然言之尚早。」她說。

「呲——」到達第九層，機門自動打開。

有提醒我們出去的提示。

「是時候了。」我戴上潮流墨鏡。

「嗯。」她淺笑。

我和彎月一同踏出升降機。

我往右望，右邊站著十二位獅子協會的成員。

首先映入眼簾，擁有最高大的身形，留金髮獅子頭的明顯是會長——獅子王。

「終於來了嗎？獅姐。啊不對，現在是叫彎月。」獅弟問彎月，「還以為你會臨陣退縮。」

「我還在想她和獅妹離開我們的公會，是要到多厲害的公會去。」黑蝴蝶恥笑，「原來是去有錢人的身邊。」

我審視對手的裝備，除了獅子王、獅弟和黑蝴蝶有自己的特色，其他都幾乎是一模一樣的避彈衣和槍械。

原因不難理解，裝備至少分為兩種，一種是活動冠軍才有的稀有裝備，這類裝備通常獨一無二，例如彎月的彎月耳環、慘死鬼額頭的匕首。

第二種是在商店買的裝備，人人都可以買到，只要有足夠的熟練度和金錢。

他們一模一樣的裝備，應該就是商店裡面同等高級的配置了吧。

彎月被挑釁也沒有還口，一句話都沒說。

我意外地感到安靜，於是望向左邊。

男隊員都赤裸上身，只穿短褲，都一個跟一個排好了隊。

女隊員是背心和短褲，都排在隊中。

超級奇怪！

只有粉紅妹頭和彎月是穿著白色羽絨服。

「你們到底……在幹什麼？」我按右耳問。

「是你說不要被對方看出我們的底細。」流氓乙按著右耳。

「他只會看到我們的短褲。」刀疤強說，按著右耳。

「我連匕首收起了。」慘死鬼按右耳，摸摸額頭。

「他們到底收了多少錢？才願意配合成這樣？」黑蝴蝶問，「一億？兩億？」

我只能輕嘆。

以隊長的身分，走到山洞的北極熊NPC前。

獅弟正想說話時。

「不得無禮。」獅子王用金色瞳望我，流露霸主的氣息，以渾厚的聲線指導獅弟，「對方畢竟是擁有七大稱號之一的玩家。」

「嘲笑對方，萬一輸了，只會讓自己無法下台。」獅子王說。

「我們怎麼可能輸？」獅弟任性不信。

獅子王也走到北極熊NPC前，跟我並排，比我高一個頭。

他滿身都是頂級肌肉，頭腦也很冷靜，實力肯定非凡。

「最好的結果，是我們一起完成任務。」我有點嚴肅。

「是嗎？對我們來說不是。」獅子王回答。

北極熊NPC站起確認了我們的隊長身分後——

「請問是要參加第四周AI遊戲任務『北極熊的絕種危機』嗎？」北極熊問。

我選擇「是」，獅子王也點了一下。

「玩家一旦死亡，任務就是失敗，無法再次參加。」北極熊提醒。

我點擊「Skip」，他也點了一下。

「你們選擇的時段是『晚上九點至十二點』，假如十二點前無法完成遊戲，遊戲時間將會被凍結，直至明晚九點繼續。」北極熊提醒。

我點擊「Skip」，他點了一下。

「請問兩隊是以目前的12人隊伍參加嗎？」北極熊問。

我們選擇「是」，一起點下。

接著，北極熊四腳退爬，讓開幾步，開放給我們進去。

我的隊員前進時，粉紅妹頭背部被射了一槍，踏前了一步。

「砰！」是獅弟用手槍射的，雖然目前的區域禁止戰鬥，攻擊不會扣血，但是挑釁味道極濃。

她想回頭但忍住了，繼續走進洞中。

背部？又是攻擊背後。

當日偷襲獅姐和獅妹的人，你也有份吧。

「砰！」獅弟又射中流氓甲，又射了蠍子女妖。

我握起拳頭，想扔個手榴彈過去，把他轟出去。

大家都沒有回頭，都規矩地進入洞中。

「別忘了清水說過，無視一切挑釁。」彎月用組頻提醒。

「砰！」彎月的頭部被打中，仍然無視。

這時獅弟被獅子王一手抽起了。

「兒子啊，難道你沒有看到對方的情緒管理嗎？」獅子王問，「你看不出對手是多麼的訓練有素嗎？」

聽了這話，我才走進山洞中。

Loading……

令我諗起以前玩過隻Game又係個會長叫獅王，拖埋老婆仔女入黎玩

獅弟等死啦

獅弟

比清水嘅身家搞到對隻game裡面嘅金錢觀念有啲模糊...

其實1億係隻game裡面價值到底有幾大？

先生有錯字！
係從容呀 (認字特警上身

本身想睇佢地合作
但睇到獅弟真係想打獲佢

他只會看到我們的短褲。

好大，幾乎買到所有野
遲下輕輕講解

咁撚臭串

新讀者正皮
lm+加速

多年前係高登都有一個認字特警
捉過我幾次錯字

高登年代我仲係中學
而家變左asso妹了老啦

+1 仲記得上堂追羅馬故
不過我廢無追哂

留名睇北極熊咬甩獅弟個lin頭

我上堂睇高登睇到偷笑

我都由第一個故追到而家

訓唔著推po

讀書睇到做野

20 舊船廠的破冰船

載入期間，有文字出現，是背景歷史。

北極跟南極不同，完全由海冰組成，沒有陸地。

公元曆2019年，在全球暖化的影響下，北極被發現面積减少了近一半。

海冰的溶化速度大幅超過科學界的推測，大概提早了六十年。

同年，有國家提出放棄保護北極，把方針定在北極溶解後的世界。

眼前出現了一個世界平面圖，歐洲在左邊，亞洲在中間，右邊是其他洲。

當海冰完全溶解，海水上升必然導致城市被淹沒，有些國家甚至會消失。

地圖上五分之一陸地消失。

北極溶解，大量天然資源得以「解封」之時，各國也關注到開發「北極航道」的巨大商業價值。

世界平面圖的亞洲有一條線經南方，再往西邊通向歐洲，是為「傳統航道」。

過去的「傳統航道」集中在赤道及赤道以南，地球北面受北極冰阻礙，幾乎沒有商船通行。

眼前地圖變成地球，從頂部看下去，白色北極消失，變成藍色海洋，多條線出現以連繫陸地。

北極溶解後，北半球國家可以建立無數條新航道，船隻不需要繞到南方航行，大幅縮減航程和時間。

國家之間的距離將會被重新定義。

世界的格局和版圖將會完全不同。

公元曆2034年，吉普博士在剩下不到五分之一面積的北極上，目睹了北極熊的慘劇。

北極熊為了覓食，要游向其他冰層尋找獵物時，由於找不到冰層，最終溺死海中。

有些年幼北極熊，等不到母熊回來，而淪為其他雄性北極熊的獵物。

各種殘忍畫面呈現眼前。

北極熊是北極食物鏈的頂層，由於沒有下層獵物，只能互相攻擊。

吉普博士在隊伍的幫助下，用麻醉槍打暈了一隻雄性北極熊，救下了一隻受傷的年幼北極熊。

他把幼熊送了上船，離開北極，前往自己在芬蘭的研究室，為牠進行治療。

由於北極的天然資源在海冰完全溶解後將會難以開採，各國為搶奪最後的北極資源，爆發了五年戰爭。

五年後，公元曆2039年。

芬蘭北部城市羅瓦涅米，是距離北極最近的城市。

吉普救下的北極熊已經長大了，由於戰爭結束，海陸空航道得以解封。

然而他年事已高，不想把北極熊轉送別人，希望牠能夠回歸大自然。

於是，他招募了一批愛護北極熊的資深人員，委託他們把北極熊送回北極，並把牠帶到有其他雄性北極熊的地方，讓牠們交配繁殖下一代，阻止野生北極熊的滅絕。

你就是那個資深人員。

光明漸漸出現。

天花有白光管，這裡是研究所。

一個老人科學家站在面前，頭髮花白，留著白鬍子。

其頭頂顯示著「吉普博士」。

我的右邊是穿背心、短褲的蠍子女妖和慘死鬼，再右邊是穿白色羽絨服的彎月和粉紅妹頭。

我的左邊是——

只穿短褲、赤裸上身的男隊員。

「出來吧，小北姑。」吉普博士說。

他身後有北極熊爬出來，當牠站起時，約有兩米一高。

牠比我們都高。

「牠叫做小北姑，是一隻發情期的雌性成年北極熊。你們必需要把牠好好送回北極，保護牠，直至牠交配完成為止。」吉普博士交帶。

遊戲提示：請回答「知道」。

「知道！」我們齊說。

「關於跟北極熊相處的技巧和知識，都記錄在這本小冊子中。」吉普博士遞上前。

遊戲提示：請隊長上前接下。

我上前接下，一份關於北極熊的小冊子。

「AI助手。」吉普喝了一聲，「把行李箱拿出來。」

白色牆壁有一方格陷入，換為推出一個銀色箱子。

吉普博士拿下箱子，放在桌面打開，再展示給我們看。

「這裡是十二隻智能手錶，裡面有GPS定位，以及戰爭前的北極地圖。」他說。

我們都自動上前取一隻，戴到左手手腕上。

右上角隨即出現了小地圖。

「手錶還有很多功能，例如控制『飛行套裝』和『潛水套裝』。」吉普博士說。

「我為你們準備了一艘破冰船，但你們可能也需要另購一些裝備，方便在空中和海裡移動。」他介紹我們去另一扇門。

我們身後的門被解鎖，多了一個箭嘴，指示我們前往。

我們十二人按指示進入。

經過一秒的載入時間，我們到達船廠，面前有一艘中型的破冰船。

看來研究所連接著舊船廠。

地面有三面，呈「凹」形，中間的空位是破冰船。

破冰船在海水中，船頭前方的閘門仍然關上，沒有光線進入。

三間小店，設在牆身，都是購買窗口。

暫時獲得行動自由。

十分鐘時間倒數。

「去看看有什麼要買吧。」我對大家說。

走到第一間店的購買窗口，是賣飛行噴射器的，能夠飛半小時。

半小時內必須降落，否則會過熱。

我立即買下，花費五十萬幣。

燃料只夠飛行一小時，所以我也買了很多燃料，花了十萬幣。

第二間店是賣潛水套裝的，包括潛水衣、面罩連氧氣樽，以及背部的螺旋槳推進器。

我買了套裝，也買了各種補充品，花費六十萬幣。

第三間店售賣各式裝備，有北極熊服，是白色北極熊外觀，只是頸部會露出人臉。

其說明寫著，穿了北極熊服能更加親近北極熊，在雪地中也會成為保護色。

所以我買了一套。

另外也購入了避彈衣、煙霧彈、結冰手榴彈和一把水陸兩棲使用的手槍，其他我都因熟練度不足而買不了。

其他人是因為錢不足，我便幫補了一下。

「多謝老闆。」流氓甲乙丙說。

「多謝老闆。」紋身龍說。

結冰手榴彈是爆炸後讓附近一帶瞬間結冰，不會有火出現。

「我是北極熊。」慘死鬼雙手按地，臉朝地面，北極熊頭向著我。

我穿上避彈衣後，也穿上北極熊服，是一隻兩米高的北極熊。當然我的身高沒有那麼高，所以人臉在頸部。

頸部以上是個假的北極熊頭，可以當是帽子一樣掀後。

掀後了，便露出人頭。

很快，大家都買完了。

飛行裝置是一個噴射背包，底部設有四個噴射器推進。

潛水套裝也有背包，底部是一個電動螺旋槳。

時間快要倒數結束。

「大家要先穿避彈衣，再穿北極熊服。」彎月說。

「知道。」「了解。」「明白。」大家回應。

時間到，我看看大家。

十一人都精神奕奕地露臉，身上都是北極熊身型，沒有戴北極熊頭。

這時吉野博士再次出現，準備作下一輪吩咐。

The power of money

打左吉野博士呀

動物園動物係人扮

新讀者: 係咪日日都有文

吉普又出現了

是的。
喜歡故事，記得正皮

我們的自由暫停，需要聽他的講話。

「說實話，我有點不放心。」吉普博士說。

「首先是北極的情況，不知道剩餘的面積有多少。」他說，「其次是生態的情況，不知道海冰上的生物鏈是否健全。」

「假如以上兩樣的狀況都很糟糕，那麼……」他不捨地望向走出來的小北姑，「送牠回去北極，可能是殘忍的決定。」

小北姑停在博士身邊。

「除了以上兩點，大家還需要注意海上安全。」他提醒，「因為戰事剛剛結束，海上可能殘留不少炸藥，也有可能出現由逃兵和漁民組成的海盜。」

「但也不必太過擔心，清除水中的炸藥、確保航道安全等等，已經有『其他隊』負責。」吉普博士說，「那是由國家派出的精英分子。」

「要是發生什麼意外，你們也可以使用飛行套裝逃生。」他說。

「對了，你們剛才有人買了飛行套裝和潛水套裝，想要試用一下嗎？」吉普問，「首次試用會有教學模式。」

不等待回應，他已經按下手上的搖控器。

破冰船前方的閘門緩緩上升，有陽光射進來，海水閃閃。

「震……」當閘門升到頂部，船廠內已經充滿朝氣。

我們也獲得了十分鐘的自由時間。

流氓乙第一個點選物品欄，選擇裝備飛行裝置，噴射起來。

他離地數米，飛了出去外面。

我們緊隨其後，背部都出現噴射裝置。

「噴呼呼——」我雙腳離地，大家也一樣。

左手的手錶，會顯示燃料量，距離過熱的時間。

根據教學模式，我們學習了操作方式，也知道了有兩種模式可以選擇。

標準模式，能飛行半小時。

極速模式，能飛行五分鐘。

我們都飛到外面，看看這個世界——

手錶顯示氣溫為43度，天氣炎熱。

除了這個船廠和研究所，及部分建築物，其餘道路都被海水淹沒。

「這就是2039年。」我在空中俯瞰。

飛了一圈之後，我發現了一個可能性。

有人開始試用潛水套裝，一旦進入水中，就出現了警告。

「每下潛十米要休息三十秒，才能繼續下潛。」蠍子女妖報告。

我飛回船廠，走到第一間店，再買多一套飛行裝置。

然後飛出去，一飛衝天，直上高空。

「清水，你想做什麼？」粉紅妹頭問。

「大家看著，這是一個實驗。」我突然卸下使用中的飛行套裝，讓它在物品欄中冷卻。

我跌下來，愈來愈快地下墜。

右手點物品欄，裝備第二套飛行裝置。

「噴呼呼——」我及時在著水前停住。

漣漪一圈一圈地擴散。

「WOW，隊長。」香口膠說。

「只要買兩套飛行裝置，輪流使用，就可以無視過熱的問題。」我說，再度飛進船廠。

以防萬一，我再買一套給自己，也給大家再添置兩套。

我輸入23件，再按購買，然後分發給大家。

「隊長太可靠了。」蠍子男妖說，拾起兩套飛行裝置，傳給其他人。

潛水套裝沒有過熱問題，因為海水就是最佳的冷卻系統，只要有足夠氧氣和電力就可以了。

時間到，吉普博士再次召集大家。

「最後我要介紹北極熊服。」他說，「由於北極熊是肉食性動物，本性會主動攻擊人類，所以要跟野生北極熊接觸，最好先穿上北極熊服。」

「當然小北姑不會隨便攻擊大家，除非大家摸牠的頭。」吉普博士差點摸了下去，馬上收手，手上有深深疤痕。

「摸牠的頭，可以，代價是付出那隻手掌。」他介紹。

我們都驚呆著，面露懼色。

「好了，大家上船吧！」他說，「船上已經設置了自動導航系統，當你們都上船後就會出發。」

「要改變航道，就進入駕駛室，那裡會有使用教學！」他提醒。

遊戲提示：回答「知道！」

「知道！」我們說。

我們自動地踏上登船梯，抓扶手，登錄船的甲板。

四十七米長的破冰船，紅船底，黑船邊，白色圍欄和船艙。

在小北姑上船後，登船板被收起。

「船上也準備了足夠的食物，包拾小北姑的肉食。」他說，「記住要準時給牠餵食，否則……」

吉普博士再次露出手掌的傷疤。

「明白！」「了解！」我們回答，向他敬禮。

他也向我們揮手敬禮，祝我們一帆風順。

船頭駛出去起，我們就暴露在陽光之下。

天清氣朗，一望無際的海洋景色。

「很美的景色。」彎月看海。

「沒錯。」我也看著。

身後有隊員在嬉戲。

蠍子男妖和女妖抬出了沙灘椅，要躺下來曬太陽。

「反正沒那麼快到達。」他說，戴墨鏡躺了下來。

「沒錯，難得來到芬蘭和北極。」她躺下來，仍穿著北極熊服。

香口膠挽著一桶冰鮮魚。

「笨熊，吃吧。」香口膠拿起一條，往上拋起，拋得太高了。

冰鮮魚越過小北姑，到了刀疤強手中。

「吃吧，笨熊。」刀疤強也拋回去，同樣拋高了。

到了流氓甲手中，當他接住的時候，笨字還沒出口，就被小北姑撲倒了。

「啊啊啊！」他被撲倒在甲板上，「碰轟！」

「救人，救人啊。」香口膠馬上上前，倒出一堆魚。

看到小北姑改為吃甲板上的魚，我才替流氓甲鬆一口氣。

然而他已經像被污辱了的女子，一副被蹂躪完的模樣。

粉紅妹頭脫了上半身的北極熊服，放出粉紅色長髮。

她穿著桃紅色比堅尼，走到彎月身旁。

「我有點事想請教你們。」我對粉紅妹頭和彎月說。

點擊物品欄，取出兩杯雜果賓治，其中一杯給粉紅妹頭。

「謝謝。」她接下。

有一杯留給自己，另外再取出一杯橙汁給彎月。

「謝謝，想問什麼？」彎月問。

「早前在山洞時，我們看到對方另外九名成員，拿著幾乎一樣的槍械。」我說，「關於對手的裝備，你們知道多少？跟我們隊員的裝備差距大嗎？」

「相差一個級別。」彎月說，「獅子協會主要使用的是3500系列的槍械，也就是每枝槍在商店的售價是三千五百萬。」

「我們的成員，最初流氓甲乙丙使用的槍，只值七十萬。香口膠使用的是一千萬的狙擊槍。」彎月說。

「不過自從你派了兩次錢給他們後，他們就換成三千萬的槍，也就是3000系列。」粉紅妹頭說，喝了一口。

「基本上3000系列已經十分精良，只要花錢升級一下，就可以達到3500系列的威力。」彎月說。

「由於3000系列升級費用比較便宜，也是主流高手玩家的裝備。」她說。

「只是獅子協會的要求比較高，要大家買更貴的槍，要跟其他玩家區別開來。」彎月說。

「最貴的槍是三千五百萬嗎？」我問。

「不，還有五千萬至一億的，但我沒見過人使用，因為太貴了，對槍械熟練度的要求也很高。」粉紅妹頭說，「大家寧願買幾支不同類型的槍，以應付不同的情況。」

「那你們的槍呢？」我問。

「我主要是使用『彎月手槍』，每把價值一千萬。」彎月掏出兩把，握在雙手中，「這把槍只有配戴彎月耳環的人才能發揮威力。」

「其他人用的話，只能算是不錯的手槍。」她再說。

「你呢？粉紅妹頭。」我說。

我想趁現在了解一下大家的專長和實力。

只是她的表情不太好。

「我都只用很便宜的槍。」粉紅妹頭掏出一支帶瞄準鏡的步槍。

過去曾看過她在石橋上使用，打下飛行魔法兵。

「因為沒有錢。」她想大哭。

「這支槍價值七百萬而已。」彎月說，摸摸粉紅妹頭的頭。

「彎月，我太窮了，還要欠債。」粉紅妹頭擠進彎月懷裡，用手指著我，「他，都是他，不給我們錢。」

「你不是常常說，你用什麼槍都一樣嗎？反正爆頭都是死。」彎月安慰她。

「你瞄準這麼厲害，不就是這樣練回來的嗎？」彎月再說。

「我要錢，我要換貴貴的槍。」粉紅妹頭撒嬌。

「你不是很喜歡這支步槍的嗎？喜歡它輕盈，不會減移動速度。」彎月說。

彎月沒有配合粉紅妹頭的詐財行為。

「哼，的確我覺得最重要是手感。」粉紅妹頭別個頭，又再次舉槍瞄準外面。

「這支槍雖然在商店只售七百萬，算是便宜，但我已經將各零件改裝到頂級。」粉紅妹頭瞄準了一隻鳥。

但沒有扣下板機，便垂下了槍。

突然，船頭下撞到什麼東西。

「轟隆！」爆炸一下，威力使船晃晃動，水花飛濺半空。

「撞到什麼？不像是冰。」我問，跟她們一起上前。

在船頭往下看，海面浮著黑色的帶刺球體，數量眾多。

「是水雷。」彎月說，「船身撞到就會爆炸。」

「清除這些戰時遺留的水中炸彈，應該是A隊的任務內容。」粉紅妹頭說。

我環顧四周，天空和海上沒有其他人的蹤影。

「我猜他們不會過來執行。」我說。

A隊 心機真重！

最鐘意啲日日都出文嘅人

換過第二套就唔會過熱
錢解決到嘅問題就唔係問題

有錢就是任性
幫隻北姑著返套再成隊咁飛過去啦

點解會叫北姑架

lm, 第一次睇先生嘅故，好好睇

個人推薦你睇埋上一個故：黑白的世界不止於灰好睇到癲
當然先生全部嘅故都好好睇啦

感覺會有高級槍

樓主有文未

幾好，有得笑下

21 北極在哪兒

「A隊可能是還沒來到，也有可能故意不來。」我看著海面，「無論是哪種都是好事，因為他們一旦出現，可能就要開戰。」

隊員都來到了身後。

「發生什麼事？」香口膠問。

「大家過來看看吧。」我說，「直接看比較容易理解。」

腳步頻密，大家都到了船頭。

「水雷？」紋身龍不悅，「這麼多？」

「爆炸！」前進中的船，再觸發了一個水雷。

震動中，水花激起。

「趕快把船停下來。」我呼喊，「不能再前進了。」

「我去吧。」慘死鬼回應。

她前往駕駛室把船停下。

「只能由我們來清理了。」彎月說，把北極熊服換成潛水衣。

「大家快換成潛水套裝。」我說。

「有沒有用槍射爆的可能？」流氓甲問，看著遠方，「近的可能傷及船身，但射遠一點的應該就沒問題吧。」

「我擔心會引發連鎖爆炸。」我說，「或者炸出一個大浪，把水雷都推過來。」

「明白。」流氓甲說，立即更衣。

轉眼間，白色的北極熊服消失，大家身上變成黑色的潛水衣。

臉部戴上潛水面罩，面罩覆蓋嘴巴，可以呼吸。

小氧氣樽在頸後位置，背部是一個電動螺旋槳推進器。

「清水，你留下來指揮，看看哪裡有漏網的水雷。」彎月說。

「明白。」我按右耳，「大家準備跟隨彎月下水。」

「知道！」「了解。」「沒問題！」大家回應。

唔好quote 文

彎月和粉紅妹頭穿著緊身的潛水衣，按著面罩，先行跳下海中。

「撲通——」水花兩圈散開。

八位成員跟隨下去，按著面罩，「撲通——」

「大家小心不要碰到水雷的刺，那些都是觸角，折斷了就會爆炸。」彎月說。

她掏出了兩棲用的機關槍，碰著水雷的球體中央，把一個水雷推開。

看到彎月負責右邊，粉紅妹頭便前往左邊，照著彎月的做法用槍把水雷推開。

「我們沒有拆彈的方法，目標只是把它們推開，讓我們的破冰船通過。」彎月說。

破冰船的構造特別，船身比較堅固，用以撞破冰層。

所以損傷不算嚴重。

十位隊員，分兩列排開，用槍管小心翼翼推著水雷。

我在船上看著，不時發出提醒。

「萬一水雷突然爆炸，那怎麼辦？」流氓丙問，有點擔心。

「那你就可以去刷牙睡覺了。」流氓乙十分認真，想有所表現。

隊員沒有開螺旋槳，只是慢慢游著，把水雷推開。

「水溫如何？」慘死鬼在駕駛室，慢慢駛著船。

「29度。」刀疤強看看手錶回答，「真溫暖。」

這種水溫之下，真的有冰層存在嗎？

船隻慢慢前進，快將駛離水雷區。

「假如A隊稍後才來清理，他們會不會有什麼事要先做？」我猜想。

「獅子協會嗎？說不定他們會想把我們殺光了，才開始做任務。」蠍子男妖說，推著水雷。

「反正他們的任務又沒有逼切性。」蠍子女妖說，「把我們都清理了，再慢慢動手清理水雷都可以。」

「這樣他們更有安全感吧。」蠍子女妖再說，正在推著危險的水雷。

我看著甲板上的北極熊。

「還是先把小北姑收起來比較好。」我按右耳，「以免被偷襲時，牠第一個死掉。」

「交給你了，隊長。」流氓甲說。

我拿出吉普博士給我的北極熊小冊子，翻尋小北姑的部分。

「只要叫牠的名字，牠就會過來。」我讀著。

於是我打開駕駛室的門，在駕駛室裡，叫了一聲「小北姑」。

小北姑馬上過來，好奇地看看裡面，便踏進了駕駛室。

「乖。」我準備摸摸牠頭。

「小北姑的頭部曾經受傷，如果摸頭，牠會咬斷你手掌。」我讀著小冊子。

手掌及時握拳，收了回來。

「那個小冊子，能給我看嗎？」慘死鬼問，頭上沒插匕首時，臉部終於沒有血。

她的臉龐也不錯。

我遞給了她，她坐在船長椅上，左手接下。

隨意打開一頁——

「北極熊的嗅覺敏銳，約是獵犬的七倍，對血腥味特別敏感。」她面露懼色，「能夠於數公里之外追查獵物……」

「北極熊身手靈活，奔跑時速達40公里。」她面露懼色，「也擅於游泳……」

小北姑正在嗅嗅慘死鬼。

「交給你了。」我慢慢出去，要把門關上。

「老闆等……等。」她說。

關門前給我一個「不要」的眼神。

手一拉，我還是關了。

再次來到船頭，破冰船終於離開了水雷區。

「假如A隊要清理完畢才算是完成任務，我們收起一個好不好？」流氓丙不經大腦，開著玩笑，「收在他們永遠都找不到的位置。」

「哈哈我只是開玩笑而已，這種事，大家應該覺得很無聊吧。」他笑著。

沒想到，當他笑完，大家都意外地嚴肅。

「你簡直是天才。」紋身龍泡在水中，上前搭他肩膀。

「這樣都被你想到，不愧是小流氓！」刀疤強興奮了。

「為什麼只收起一個？」蠍子女妖問，「為什麼不是兩個？」

「為什麼不是三個？」粉紅妹頭問。

「不如……四個？」彎月也加入。

於是有一個被拉到水底，有一個推到靠岸位置，再用草覆蓋。

大家發揮各種奇想，總共收起了四個水雷。

其中一個是絕對不可能被找到的。

之後，我們都洋溢著陽光的笑容，在甲板上曬著太陽，喝著冰凍的飲料。

享受渡假般的海上之旅。

十分鐘後，破冰船到達了預定的位置，自動導航結束。

情況有點不妙，我們點擊小地圖。

根據博士介紹，這手錶內有著戰前的北極地圖。

也就是說，是五年前的舊地圖。

地圖上仍然有一片白色的北極。

可是我們眼前，根本沒有冰……

只有汪洋大海。

「更新中。」地圖顯示。

「正在根據目前環境更新地圖。」地圖顯示。

我查看氣溫，比出發地降低了許多，但仍然有29.5度。

更新後，地圖一百米內的白色北極消失了，只剩下「一點」白色。

我們男隊員都跳進水裡，用背部的螺旋槳推進器，前往地圖的一點。

女隊員則用飛行器，飛往那一點。

「這就是……北極？」我看著。

海面上一根透明的冰針，隨時都會碎掉的樣子。

大家包圍著這海面上的冰針，我想伸手摸摸，卻在碰到之前——

冰針被陽光曬斷，海浪輕輕蓋過，被淹沒了。

地圖更新中。

新地圖，連那一點都消失了。

隊員都沉默下來。

「我們……來晚了？」我問。

「存在了超過一萬年的北極……」粉紅妹頭看著。

「我們是不是，見證了北極的最後一刻？」她問。

「北極熊的嗅覺敏銳，約是獵犬的七倍，對血腥味特別敏感。」她面露懼色，「能夠於數公里之外追查獵物……」

樓主tmr會唔會出

我買了兩支清水，明天喝。

「不是超過一萬年，是超過……數萬年。」蠍子女妖哽咽。

「我們的任務……失敗了嗎？」流氓乙難以接受。

「清水隊長，請指示。」香口膠說，沒有咀嚼香口膠的心情。

刀疤強、紋身龍、流氓甲、流氓乙、流氓丙和蠍子男妖，都望向我。

空中的蠍子女妖、粉紅妹頭和彎月，都期待著，把希望押在我的下一句話裡。

我點擊小地圖，放大顯示，地圖能顯示一公里範圍。

當中只有我身邊的一百平方米是最新的地圖，其餘九百平方米都是舊地圖。

我縮小地圖比例，縮小到顯示完整的舊地圖。

原本的舊地圖上，北極的面積共有七十平方公里。

我們只是在這七十平方公里的邊緣，只探索了外圍的小部分。

只要我們更深入地探索，說不定還有機會找到剩餘的北極冰地。

「既然系統沒有顯示任務失敗，就表示任務還沒有失敗。」我按著右耳，輕聲地說。

但我們該往哪個方向前進？

要知道角度裡「1度」的誤差，在航線上對目的地的差距都是巨大的。

咁早有文嘅

有什麼方法可以「精準」地找到前進的方向？

「我們只是在舊地圖上的極地邊緣，邊緣溶化了是很正常的，北極的中心可能還有厚冰層尚未溶化。」我說著十秒前的思考結果。

腦裡正想著，我們有多少可行的探索方法？

十二人，派十名隊員，向十個方向探索嗎？

這應該是最有效率的做法。

利用飛行或潛水套裝高速移動，找到之後用組頻報告。

只是分散行動的風險，是萬一遇到獅子協會的人，該名隊員就無法回來了。

同時，留下來的兩人萬一遭到獅子協會的攻擊，也不可能全身而退，更別說保護小北姑。

「所以我們要繼續往北前進嗎？」彎月問。

憑我們目前的人員和探索手段，平衝風險後，只能一起前進了。

北面嗎？一直往北極中心點進發，應該是最理性的判斷。

「沒錯，我們要繼續前進，就向——」我準備指一個方向。

可是四周都是一樣的汪洋大海，使我語速慢了，手隨之慢了。

「這裡是『小北姑號』，我是慘死鬼船長，有事要報告。」慘死鬼用組頻通訊。

「怎麼了？」我馬上按右耳。

「小北姑要跳海了。」慘死鬼說。

「怎麼回事？」我問，馬上起程回船。

十名隊員跟隨著我。

「牠站在甲板上，聞了聞空氣，就選了一個方向，準備下海了。」慘死鬼說。

「小北姑為什麼要下海？」流氓丙問，「牠腦子進水了嗎？」

「不，牠肯定是發現了什麼。」我嚴肅以待。

「牠跳了，往一個方向游去。」慘死鬼報告。

「開船跟著牠，我們很快回來。」我說，換成飛行套裝。

「知道。」慘死鬼說。

「熱哄哄——」背部引擎蓄勢待發。

我離開水面往船飛去，「噴呼呼——」

「噴射——啵。」男隊員一個接一個飛出水面。

十一人飛回破冰船，降落到甲板上。

慘死鬼馬上給我看小冊子。

「北極熊通常是獨居的，是孤獨的能者。」她指著其中幾句。

「除了每年三月下旬至五月初的交配季節，處於發情期的北極熊才會聚集到一起。」我讀著。

「牠們有著強大的嗅覺，可以用來追蹤配偶的氣味，甚至在數英里外進行定位都沒問題。」我讀完。

嗅覺，是我們這些玩家缺乏的，我們的VR裝置無法提供氣味。

即使有，憑人類的嗅覺也不可能發現什麼。

小北姑不停地游水，努力游向一個什麼都沒有的方向。

「跟著小北姑。」我按著右耳，「全力保護牠的安全。」

目前唯一能依靠的手段，就是信任小北姑的動物本能。

「牠會帶我們到北極，帶我們完成任務。」我判斷。

「知道！」「收到！」「沒問題。」大家都說，立即出發。

有些飛在上方，有些潛到水裡，以全方位包圍的方式保護小北姑。

持續往西北偏北的方向移動。

數分鐘後，手錶顯示的溫度降至19度。

成日睇到好緊張嘅時候見到小北姑就笑到停唔到

越凍係越近冰？

受昨日事件影響，出文會延遲
懂得苦中作樂也很重要
下一更文應該是本post最後一更

依家可以點

開新post嗎？還是結局？

之後開新post

體諒+支持

連登起義(一) 遍地開花之以彼之道還施彼身

推廣下 大家都做到既野

小北姑用熊掌划水，右掌划一下，把海水撥後以推進自己。

牠吸一口氣，把頭潛入水中。

連續以左、右掌划水，不停前進。

我站在船頭，迎著風，看著牠。

游多少公里了？

再看手錶顯示的氣溫逐漸下降，我漸漸有了信心。

但一天沒看到冰塊，我一刻都無法放心。

在空中，飛行中的香口膠拿出了狙擊槍，瞄向前方。

「有看到什麼嗎？香口膠。」我按著右耳。

只見他垂下了槍，笑了。

「香口膠，你笑什麼？」粉紅妹頭問，飛到他身旁。

香口膠把槍扔給她，讓她自己看。

「唧。」粉紅妹頭接過，馬上舉槍，側向狙擊鏡。

「有了，有了！」粉紅妹頭驚喜，像發現了新大陸，「我看到了！」

「真的嗎？」大家都雀躍起來。

「太好了，北極還在。」蠍子女妖說，有點感動。

「小北姑，做得好！」我感慨。

在我們無法有效尋找北極的時候，小北姑發揮了牠的動物本能，助我們找到冰地。

這是AI的意思嗎？

「現在就高興，實在太早。」彎月說，「前方不知道有什麼等著我們。」

「彎月說得對。」我收起感慨，為著陸做準備。

白色的冰地愈來愈大，進入了小地圖的顯示範圍。

潛水的隊員率先上岸，刀疤強踏上冰地，滿身水滴滴卸下。

紋身龍踏著冰塊時，第一腳踏碎了薄冰，第二腳才成功上岸。

「差點凍傷了。」流氓甲上岸時說，仍穿著黑色潛水衣。

小北姑在上水前加速划動，順勢爬動上岸。

濕透的毛髮，被牠甩甩甩甩。

牠把水甩出來，仍然很濕。

「滿身濕透，牠會生病嗎？」流氓丙問，從空中降落冰地，收起飛行裝置。

「牠自有乾身的方法。」慘死鬼按右耳，停了船，從船長椅下來。

我從甲板跳下來，降落冰面。

自年幼時離開，小北姑相隔多年終於重返北極。

牠跑到前方的雪地，突然翻身用背部磨雪，反肚左扭右扭。

又翻身，往左轉了兩圈。

慘死鬼小心翼翼地跳下來，落到冰地上，看著小冊子。

「這是北極熊弄乾毛髮的方式。」她說，「利用冰雪來擦乾身上的水。」

「有點……可愛。」她說。

「超可愛啊。」粉紅妹頭反應大，露出了看見可愛毛公仔的表情。

左翻右翻，反完肚之後——

小北姑下巴著地，雙掌放軟，讓身體貼地，只用後腿推進。

擦了十米，才以四肢站起，再甩甩頭。

「牠似乎乾得七七八八了。」流氓乙說，上水後仍然很濕身。

我從物品欄取出一條毛巾，蓋到他頭上。

「這？」流氓乙感到意外。

「抹一抹吧。」我說，「這是在操場上用過的毛巾。」

「用過……的？」他訝異。

「嗯。」我說，起步向前。

十二名隊員都在雪地上，連同抱著雪的小北姑。

「清水，有什麼計劃？」彎月問。

小北姑放下雪，被氣味吸引，開始前進。

「先去前面探路！」我說，「不能讓牠遇到危險。」

「好的。」彎月說，選了幾個人。

於是六名隊員跑了起來，往前方走去。

留下來的是慘死鬼，她穿上了北極熊服，在小北姑的旁邊扮北極熊。

留下來的蠍子男妖和女妖都穿上北極熊服，但拿著槍，小心翼翼地行走。

我也穿了北極熊服，粉紅妹頭和流氓乙沒有穿。

粉紅妹頭也想跟小北姑玩，但她必須保持警惕性，只因她是留下來的精英。

前方有一堆堆可疑的大雪堆，大雪堆有兩米高，約有十五堆。

彎月帶著隊員走到大雪堆之間，都拿著手槍。

「是雪屋。」彎月按著右耳，「但裡面沒有人。」

「有血。」站在另一雪屋前的流氓甲說。

「等等！別讓小北姑過來。」刀疤強緊急報告。

慘死鬼馬上用熊掌摟住小北姑，纏著要跟牠玩。

她似乎已經不怕北極熊了。

「發生什麼事？」我按右耳問。

「發現了北極熊的……屍體。」刀疤強驚訝，「牠很高大，估計是雄性北極熊。」

「是誰……殺的？」我問，「獅子協會的人嗎？」

「有魚叉貫穿了北極熊的胸口，估計是被漁民用魚槍射殺——」刀疤強報告。

忽然他沒再說話。

「有人用槍指著刀疤強。」彎月報告，「不，不止是他，我們被包圍了。」

小北姑想起來，慘死鬼索性爬到牠背上。

「是一些逃兵和漁民。」香口膠說，「看來A隊真的在偷懶。」

「清理嗎？」彎月請示。

我旁邊的粉紅妹頭已經掏出了步槍，用瞄準鏡盯著前方。

「清理吧。」我說。

彎月所在的位置立即傳出槍聲。

「砰砰！」「噠噠噠噠噠……」

槍聲不停響起，不乏開槍的火光。

「哐哐哐哐……」猛烈的機關槍聲，發自刀疤強。

他正在雪屋之間，被我們看到了。

這時有穿厚衣的人出現，要偷襲刀疤強。

「嘭——」粉紅妹頭開了一槍，槍口冒煙。

那人中槍倒下。

「嘭——」粉紅妹頭開了第二槍，第二人倒下。

「嘭——嘭——」第三槍，第四槍，例不虛發。

「砰砰砰砰！」槍聲連續響起。

「清理完畢。」彎月按右耳報告。

我叫大家待命後，先跑到雪屋視察。

雄性的北極熊被殺，似乎死了沒多久。

「看，裡面有食物。」香口膠介紹。

北極熊屍體旁邊的雪屋，藏著人類的食物。

「牠應該是來覓食，所以被殺。」香口膠說。

「牠來錯地方了。」紋身龍默禱。

還會有下一隻雄性北極熊嗎？

這裡是最後的北極冰地，我認為面積不會很大，可能不足一平方公里。

「小北姑跑走了。」慘死鬼緊急報告。

「看來對槍聲，或者對雪屋有童年陰影。」蠍子男妖緊隨著牠，是隻站立奔跑的北極熊。

站立奔跑的北極熊，還有蠍子女妖。

我們把一間雪屋推倒，蓋在北極熊身上，致以哀悼。

便追了上去。

天空漫起雪花。

十二人陪伴著小北姑，一起尋找其他北極熊。

雪天之下，我們都是站立行走的北極熊，只有小北姑用四肢走動。

終於，在一個冰山洞前，遇到一隻北極熊。

一隻瘦小虛弱，毛髮不足，身高不足兩米的北極熊。

牠以弱不禁風的身姿，待在山洞前。

小北姑彷彿是追著牠的氣味而來的，可是看見了對方，相當失望。

「雌性北極熊獨自養育幼熊的時間長達兩至三年，需要確保下一代的基因夠強壯、可以生存。」慘死鬼讀著小冊子。

「所以只會揀選足夠強大的雄性北極熊作為配偶。」她讀著。

瘦弱的北極熊，明顯是營養不良狀態。

否則不可能比小北姑還要矮小，因為正常的雄性北極熊應該會比雌性高半米以上。

「Let it go，let it go……」紋身龍輕聲唱歌。

「別唱了。」香口膠說。

小北姑轉頭，準備離開。

虛弱的北極熊一直看著小北姑，彷彿是看到女神一樣。

小北姑發育健全，多年來住好吃好，毛髮健康，身材適中，像一位千金。

牠的眼神看到著迷，想追又自卑，漸漸回復失落。

「雄性北極熊為了爭奪雌熊，通常會用決鬥的方式，透過打敗其他競爭的北極熊來展示自己的強大。」慘死鬼讀著。

聽完，我低頭微笑。

「全體男隊員準備。」我宣佈。

雙手把北極熊頭戴好，像極了一隻兩米高的北極熊。

「清水老闆，不要讓我猜中……」紋身龍說。

「清水老闆……真的嗎？」香口膠問。

「我要牠一個打八個，透過打敗我們，奪得小北姑的芳心。」我吩咐。

「又來了，清水的指示。」刀疤強頭痛。

男隊員把北極熊頭戴穩，都前肢著地，逼向虛弱的北極熊。

也許是嗅到危險的味道，弱小的男熊也擺出戰鬥的姿態，要頑抗到底。

「瘋了，今次真的瘋了。」流氓甲說，準備撲上去。

同北極熊打交

係咪開新post

但係隻熊細粒過北姑

很習慣入夜就開始打文
但很明顯現在不是時候
也不適合開新post
如果開post一定會這裡或在fb公佈：

唉... 想喊

沈重既時候想抖下氣
就追緊先生既黑白故 睇到三十幾章好緊張

睇哂黑白喇
佩盈

最後究竟救唔救得翻

黑白故實體書結局會多幾百字
喜歡故事記得正皮

故事要繼續前進了
兩日內開新post

有無得郵寄咁買人在英國想睇結局

最近負能量太多好想睇文

我明所以不斷睇緊先生既舊作
依家睇緊孤島，點解個個故都咁好睇

頂 live左

就嚟推到1001啦wo

給追live的讀者：
十分感謝各位在本post的留言支持，希望能繼續為大家帶來歡樂。
目前新post已開，大家可以先去留名和正皮。
開了新post，就表示會全速寫文。

給未來的讀者：
假如是你在半年後，甚至數年後才看到這段說話。
唔緊要，如果喜歡故事，記得正皮。
我會看到的。

Post 2連結：

Facebook專頁（歡迎讚好）：

推！太正

一晚睇到Live
好正

終於有AC 新讀者入蒞推個post

歡迎新讀者
喜歡故事記得正皮

依家P牌冇得正皮住

唔緊要，等下